{"section":{"id":2,"name":"Gefl\u00fcgel","parentId":1,"order":"2","layers":"N","children":[{"id":3,"name":"Gro\u00dfgefl\u00fcgel","parentId":2,"order":"3","layers":"Y","children":[{"id":7,"name":"Puten","parentId":3,"order":"3.01","layers":"Y","children":[],"breeds":[{"id":7972,"name":"Deutsche Puten","sectionId":7,"colors":[{"id":1794,"name":"blau","breedId":7972},{"id":1793,"name":"Bourbon","breedId":7972},{"id":1788,"name":"bronzefarbig","breedId":7972},{"id":1798,"name":"Cr\u00f6llwitzer","breedId":7972},{"id":1796,"name":"gelb","breedId":7972},{"id":1797,"name":"kupfer","breedId":7972},{"id":1799,"name":"narrangansettfarbig","breedId":7972},{"id":1795,"name":"rot","breedId":7972},{"id":1791,"name":"Rotfl\u00fcgel","breedId":7972},{"id":1792,"name":"schwarz","breedId":7972},{"id":1789,"name":"Schwarzfl\u00fcgel","breedId":7972},{"id":1790,"name":"wei\u00df","breedId":7972}]}]},{"id":8,"name":"Perlh\u00fchner","parentId":3,"order":"3.02","layers":"Y","children":[],"breeds":[{"id":8136,"name":"Perlh\u00fchner","sectionId":8,"colors":[{"id":5211,"name":"azurblau m.reduz.Perlung","breedId":8136},{"id":5205,"name":"blau m.Perlung","breedId":8136},{"id":5208,"name":"chamois m.Perlung","breedId":8136},{"id":5213,"name":"chamois m.reduz.Perlung","breedId":8136},{"id":5207,"name":"lavendelblau m.Perlung","breedId":8136},{"id":5212,"name":"lavendelblau m.reduz.Perlung","breedId":8136},{"id":5206,"name":"perlgrau","breedId":8136},{"id":5210,"name":"violett m. red. Perlung","breedId":8136},{"id":5209,"name":"wei\u00df","breedId":8136}]}]},{"id":9,"name":"G\u00e4nse","parentId":3,"order":"3.03","layers":"Y","children":[],"breeds":[{"id":7559,"name":"Afrikanische H\u00f6ckerg\u00e4nse","sectionId":9,"colors":[{"id":8546,"name":"graubraun","breedId":7559}]},{"id":111,"name":"B\u00f6hmische G\u00e4nse","sectionId":9,"colors":[{"id":932,"name":"wei\u00df","breedId":111}]},{"id":99,"name":"Celler G\u00e4nse","sectionId":9,"colors":[{"id":1257,"name":".","breedId":99}]},{"id":98,"name":"Deutsche Legeg\u00e4nse","sectionId":9,"colors":[{"id":1683,"name":"wei\u00df","breedId":98}]},{"id":101,"name":"Diepholzer G\u00e4nse","sectionId":9,"colors":[{"id":2025,"name":"wei\u00df","breedId":101}]},{"id":109,"name":"Els\u00e4sser G\u00e4nse","sectionId":9,"colors":[{"id":2239,"name":"grau","breedId":109},{"id":2240,"name":"graugescheckt","breedId":109}]},{"id":92,"name":"Emdener G\u00e4nse","sectionId":9,"colors":[{"id":2266,"name":"wei\u00df","breedId":92}]},{"id":103,"name":"Empord\u00e0 G\u00e4nse","sectionId":9,"colors":[{"id":8545,"name":"wei\u00df","breedId":103}]},{"id":7615,"name":"Fr\u00e4nkische Landg\u00e4nse","sectionId":9,"colors":[{"id":2645,"name":"blau","breedId":7615}]},{"id":107,"name":"H\u00f6ckerg\u00e4nse","sectionId":9,"colors":[{"id":3257,"name":"graublau","breedId":107},{"id":3255,"name":"graubraun","breedId":107},{"id":3256,"name":"wei\u00df","breedId":107}]},{"id":104,"name":"Lippeg\u00e4nse","sectionId":9,"colors":[{"id":4190,"name":"wei\u00df","breedId":104}]},{"id":100,"name":"Lockeng\u00e4nse","sectionId":9,"colors":[{"id":4191,"name":"wei\u00df","breedId":100}]},{"id":7576,"name":"Pilgrimg\u00e4nse","sectionId":9,"colors":[{"id":5328,"name":"kennfarbig","breedId":7576}]},{"id":95,"name":"Pommerng\u00e4nse","sectionId":9,"colors":[{"id":5377,"name":"grau","breedId":95},{"id":5378,"name":"graugescheckt","breedId":95},{"id":5376,"name":"wei\u00df","breedId":95}]},{"id":102,"name":"Russische G\u00e4nse","sectionId":9,"colors":[{"id":5800,"name":"grau","breedId":102}]},{"id":105,"name":"Steinbacher Kampfg\u00e4nse","sectionId":9,"colors":[{"id":6753,"name":"blau","breedId":105},{"id":6754,"name":"grau","breedId":105}]},{"id":8307,"name":"Toulouse G\u00e4nse leichter Typ","sectionId":9,"colors":[{"id":7621,"name":"grau","breedId":8307}]},{"id":94,"name":"Toulouser G\u00e4nse","sectionId":9,"colors":[{"id":7622,"name":"grau","breedId":94}]}]},{"id":10,"name":"Enten","parentId":3,"order":"3.04","layers":"Y","children":[],"breeds":[{"id":131,"name":"Altrheiner Elsterenten","sectionId":10,"colors":[{"id":8547,"name":"elstergescheckt-blau","breedId":131},{"id":8548,"name":"elstergescheckt-braun","breedId":131},{"id":8549,"name":"elstergescheckt-schwarz","breedId":131}]},{"id":128,"name":"Amerikanische Pekingenten","sectionId":10,"colors":[{"id":417,"name":"wei\u00df","breedId":128}]},{"id":125,"name":"Aylesburyenten","sectionId":10,"colors":[{"id":634,"name":"wei\u00df","breedId":125}]},{"id":137,"name":"Cayugaenten","sectionId":10,"colors":[{"id":1254,"name":"schwarz","breedId":137}]},{"id":8024,"name":"Deutsche Campbellenten","sectionId":10,"colors":[{"id":1550,"name":"braun-dunkelwildfarbig","breedId":8024},{"id":8550,"name":"khakifarbig","breedId":8024},{"id":1551,"name":"wei\u00df","breedId":8024}]},{"id":127,"name":"Deutsche Pekingenten","sectionId":10,"colors":[{"id":1787,"name":"wei\u00df","breedId":127}]},{"id":130,"name":"Gimbsheimer Enten","sectionId":10,"colors":[{"id":2903,"name":"blau","breedId":130}]},{"id":154,"name":"Hochbrutflugenten","sectionId":10,"colors":[{"id":8503,"name":"blau","breedId":154},{"id":8504,"name":"blau m.w.Latz","breedId":154},{"id":8505,"name":"blau-dunkelwildfarbig","breedId":154},{"id":8506,"name":"blau-gelb","breedId":154},{"id":8507,"name":"blau-wildfarbig","breedId":154},{"id":8508,"name":"dunkel-wildfarbig","breedId":154},{"id":8509,"name":"elstergescheckt-blau","breedId":154},{"id":8510,"name":"elstergescheckt-schwarz","breedId":154},{"id":8511,"name":"elstergescheckt-wildfarbig","breedId":154},{"id":8512,"name":"grobgescheckt-blau","breedId":154},{"id":8513,"name":"grobgescheckt-braunwildfarbig","breedId":154},{"id":8514,"name":"grobgescheckt-schwarz","breedId":154},{"id":8515,"name":"grobgescheckt-wildfarbig","breedId":154},{"id":8516,"name":"schwarz","breedId":154},{"id":8517,"name":"schwarz m.w.Latz","breedId":154},{"id":8518,"name":"silber-wildfarbig","breedId":154},{"id":8519,"name":"wei\u00df","breedId":154},{"id":8551,"name":"wei\u00df m.Haube","breedId":154},{"id":8520,"name":"wildfarbig","breedId":154},{"id":8521,"name":"wildfarbig m.w.Latz","breedId":154}]},{"id":155,"name":"Hochbrutflugenten m.Haube","sectionId":10,"colors":[{"id":3250,"name":"blau","breedId":155},{"id":3248,"name":"blau m.w.Latz","breedId":155},{"id":3254,"name":"blau-dunkelwildfarbig","breedId":155},{"id":3242,"name":"blau-gelb","breedId":155},{"id":3238,"name":"blau-wildfarbig","breedId":155},{"id":3237,"name":"dunkel-wildfarbig","breedId":155},{"id":3253,"name":"elstergescheckt-blau","breedId":155},{"id":3247,"name":"elstergescheckt-schwarz","breedId":155},{"id":3246,"name":"elstergescheckt-wildfarbig","breedId":155},{"id":3252,"name":"grobgescheckt-blau","breedId":155},{"id":3244,"name":"grobgescheckt-braunwildfarbig","breedId":155},{"id":3245,"name":"grobgescheckt-schwarz","breedId":155},{"id":3243,"name":"grobgescheckt-wildfarbig","breedId":155},{"id":3241,"name":"schwarz","breedId":155},{"id":3251,"name":"schwarz m.w.Latz","breedId":155},{"id":3239,"name":"silber-wildfarbig","breedId":155},{"id":3240,"name":"wei\u00df","breedId":155},{"id":3236,"name":"wildfarbig","breedId":155},{"id":3249,"name":"wildfarbig m.w.Latz","breedId":155}]},{"id":138,"name":"Krummschnabelenten","sectionId":10,"colors":[{"id":4040,"name":"dunkel-wildfarbig m.w.Latz","breedId":138},{"id":4041,"name":"wei\u00df","breedId":138}]},{"id":7971,"name":"Kwakerente","sectionId":10,"colors":[{"id":4057,"name":"blau-dunkelwildfarbig","breedId":7971},{"id":4059,"name":"dunkel-wildfarbig","breedId":7971},{"id":4058,"name":"wildfarbig-wei\u00dfgescheckt","breedId":7971}]},{"id":7563,"name":"Landenten","sectionId":10,"colors":[{"id":4120,"name":"blau","breedId":7563},{"id":4121,"name":"blau m.w.Latz","breedId":7563},{"id":4123,"name":"blau-gelb","breedId":7563},{"id":4112,"name":"blau-wildfarbig","breedId":7563},{"id":4115,"name":"blau-wildfarbig m.w.Latz","breedId":7563},{"id":4122,"name":"blaugescheckt","breedId":7563},{"id":4111,"name":"dunkel-wildfarbig","breedId":7563},{"id":4117,"name":"schwarz","breedId":7563},{"id":4118,"name":"schwarz m.w.Latz","breedId":7563},{"id":4119,"name":"schwarzgescheckt","breedId":7563},{"id":4110,"name":"silber-wildfarbig","breedId":7563},{"id":4116,"name":"wei\u00df","breedId":7563},{"id":4109,"name":"wildfarbig","breedId":7563},{"id":4113,"name":"wildfarbig m.w.Latz","breedId":7563},{"id":4114,"name":"wildfarbig-gescheckt","breedId":7563}]},{"id":7564,"name":"Landenten m.Haube","sectionId":10,"colors":[{"id":4135,"name":"blau","breedId":7564},{"id":4136,"name":"blau m.w.Latz","breedId":7564},{"id":4138,"name":"blau-gelb","breedId":7564},{"id":4127,"name":"blau-wildfarbig","breedId":7564},{"id":4130,"name":"blau-wildfarbig m.w.Latz","breedId":7564},{"id":4137,"name":"blaugescheckt","breedId":7564},{"id":4126,"name":"dunkel-wildfarbig","breedId":7564},{"id":4133,"name":"schwarz","breedId":7564},{"id":4132,"name":"schwarz m.w.Latz","breedId":7564},{"id":8552,"name":"schwarz-wei\u00dfgescheckt","breedId":7564},{"id":4134,"name":"schwarzgescheckt","breedId":7564},{"id":4125,"name":"silber-wildfarbig","breedId":7564},{"id":4131,"name":"wei\u00df","breedId":7564},{"id":4124,"name":"wildfarbig","breedId":7564},{"id":4128,"name":"wildfarbig m.w.Latz","breedId":7564},{"id":4129,"name":"wildfarbig-gescheckt","breedId":7564}]},{"id":143,"name":"Laufenten","sectionId":10,"colors":[{"id":4145,"name":"blau","breedId":143},{"id":4148,"name":"blau-gelb","breedId":143},{"id":4144,"name":"braun","breedId":143},{"id":4147,"name":"erbsgelb","breedId":143},{"id":4140,"name":"forellenfarbig","breedId":143},{"id":4146,"name":"rehfarbig-wei\u00dfgescheckt","breedId":143},{"id":4143,"name":"schwarz","breedId":143},{"id":4141,"name":"silber-wildfarbig","breedId":143},{"id":4142,"name":"wei\u00df","breedId":143},{"id":4139,"name":"wildfarbig","breedId":143}]},{"id":136,"name":"Orpingtonenten","sectionId":10,"colors":[{"id":5161,"name":"gelb","breedId":136}]},{"id":7577,"name":"Overberger Enten","sectionId":10,"colors":[{"id":5180,"name":"blaubronze","breedId":7577}]},{"id":134,"name":"Pommernenten","sectionId":10,"colors":[{"id":5373,"name":"blau","breedId":134},{"id":5375,"name":"braun","breedId":134},{"id":5374,"name":"schwarz","breedId":134}]},{"id":129,"name":"Rouen Clair-Enten","sectionId":10,"colors":[{"id":5734,"name":".","breedId":129}]},{"id":123,"name":"Rouenenten","sectionId":10,"colors":[{"id":5737,"name":"blau-dunkelwildfarbig","breedId":123},{"id":5736,"name":"blau-wildfarbig","breedId":123},{"id":5735,"name":"wildfarbig","breedId":123}]},{"id":126,"name":"Sachsenenten","sectionId":10,"colors":[{"id":5807,"name":"blau-gelb","breedId":126}]},{"id":8026,"name":"Schwedenente","sectionId":10,"colors":[{"id":6208,"name":"gelb","breedId":8026}]},{"id":153,"name":"Smaragdenten","sectionId":10,"colors":[{"id":6476,"name":"schwarz","breedId":153}]},{"id":141,"name":"Streicherenten","sectionId":10,"colors":[{"id":6908,"name":"silber-wildfarbig","breedId":141}]},{"id":7973,"name":"Vouill\u00e9 Enten","sectionId":10,"colors":[{"id":7815,"name":"blau","breedId":7973},{"id":7814,"name":"schwarz","breedId":7973}]},{"id":112,"name":"Warzenenten","sectionId":10,"colors":[{"id":7830,"name":"blau","breedId":112},{"id":7829,"name":"blau m.Saum","breedId":112},{"id":7824,"name":"blau-wildfarbig","breedId":112},{"id":8553,"name":"blaugescheckt","breedId":112},{"id":7826,"name":"braun-wildfarbig","breedId":112},{"id":7825,"name":"perlgrau-wildfarbig","breedId":112},{"id":7832,"name":"Schecken blau","breedId":112},{"id":7834,"name":"Schecken blau m. Saum","breedId":112},{"id":7833,"name":"Schecken braun","breedId":112},{"id":7831,"name":"Schecken schwarz","breedId":112},{"id":7827,"name":"schwarz","breedId":112},{"id":7828,"name":"wei\u00df","breedId":112},{"id":7823,"name":"wildfarbig","breedId":112},{"id":7835,"name":"wildfarbig m.w.Latz","breedId":112}]},{"id":7598,"name":"Welsh Harlekin-Enten","sectionId":10,"colors":[{"id":7863,"name":"creme-wildfarbig","breedId":7598}]},{"id":186,"name":"Zwergenten","sectionId":10,"colors":[{"id":8137,"name":"blau","breedId":186},{"id":8135,"name":"blau m.w.Latz","breedId":186},{"id":8127,"name":"blau-gelb","breedId":186},{"id":8124,"name":"blau-wildfarbig","breedId":186},{"id":8138,"name":"braun","breedId":186},{"id":8139,"name":"braun m.w.Latz","breedId":186},{"id":8129,"name":"butterscotch","breedId":186},{"id":8134,"name":"gelb","breedId":186},{"id":8130,"name":"gelbb\u00e4uchig","breedId":186},{"id":8132,"name":"grobgescheckt-blauwildfarbig","breedId":186},{"id":8140,"name":"grobgescheckt-schwarz","breedId":186},{"id":8131,"name":"grobgescheckt-wildfarbig","breedId":186},{"id":8136,"name":"schwarz","breedId":186},{"id":8133,"name":"schwarz m.w.Latz","breedId":186},{"id":8125,"name":"silber-wildfarbig","breedId":186},{"id":8126,"name":"wei\u00df","breedId":186},{"id":8123,"name":"wildfarbig","breedId":186},{"id":8128,"name":"wildfarbig m.w.Latz","breedId":186}]},{"id":187,"name":"Zwergenten m.Haube","sectionId":10,"colors":[{"id":8156,"name":"blau","breedId":187},{"id":8153,"name":"blau m.w.Latz","breedId":187},{"id":8145,"name":"blau-gelb","breedId":187},{"id":8142,"name":"blau-wildfarbig","breedId":187},{"id":8155,"name":"braun","breedId":187},{"id":8157,"name":"braun m.w.Latz","breedId":187},{"id":8148,"name":"butterscotch","breedId":187},{"id":8152,"name":"gelb","breedId":187},{"id":8147,"name":"gelbb\u00e4uchig","breedId":187},{"id":8150,"name":"grobgescheckt-blauwildfarbig","breedId":187},{"id":8158,"name":"grobgescheckt-schwarz","breedId":187},{"id":8149,"name":"grobgescheckt-wildfarbig","breedId":187},{"id":8154,"name":"schwarz","breedId":187},{"id":8151,"name":"schwarz m.w.Latz","breedId":187},{"id":8143,"name":"silber-wildfarbig","breedId":187},{"id":8144,"name":"wei\u00df","breedId":187},{"id":8141,"name":"wildfarbig","breedId":187},{"id":8146,"name":"wildfarbig m.w.Latz","breedId":187}]}]}],"breeds":[]},{"id":4,"name":"H\u00fchner","parentId":2,"order":"4","layers":"Y","children":[{"id":11,"name":"H\u00fchner","parentId":4,"order":"4.01","layers":"Y","children":[],"breeds":[{"id":267,"name":"Altenglische K\u00e4mpfer","sectionId":11,"colors":[{"id":8522,"name":"birkenfarbig","breedId":267},{"id":8523,"name":"blau","breedId":267},{"id":8524,"name":"blau-birkenfarbig","breedId":267},{"id":8525,"name":"blau-goldhalsig","breedId":267},{"id":8526,"name":"blau-orangebr\u00fcstig","breedId":267},{"id":8527,"name":"blau-silberhalsig","breedId":267},{"id":8528,"name":"blau-silberhalsig m.Oranger\u00fccken","breedId":267},{"id":8529,"name":"blau-weizenfarbig","breedId":267},{"id":8530,"name":"gesperbert","breedId":267},{"id":8531,"name":"gold-weizenfarbig","breedId":267},{"id":8532,"name":"goldhalsig","breedId":267},{"id":8533,"name":"orangebr\u00fcstig","breedId":267},{"id":8534,"name":"rebhuhnfbg.m.w.Federspitzen","breedId":267},{"id":8535,"name":"rotgesattelt","breedId":267},{"id":8536,"name":"rotgesattelt-weizenfarbig","breedId":267},{"id":8537,"name":"schwarz","breedId":267},{"id":8538,"name":"schwarz-wei\u00dfgescheckt","breedId":267},{"id":8539,"name":"silber-weizenfarbig","breedId":267},{"id":8540,"name":"silberhalsig","breedId":267},{"id":8541,"name":"silberhalsig m.Oranger\u00fccken","breedId":267},{"id":8542,"name":"wei\u00df","breedId":267}]},{"id":7931,"name":"Altenglische K\u00e4mpfer m.Schopf","sectionId":11,"colors":[{"id":216,"name":"birkenfarbig","breedId":7931},{"id":220,"name":"blau","breedId":7931},{"id":217,"name":"blau-birkenfarbig","breedId":7931},{"id":203,"name":"blau-goldhalsig","breedId":7931},{"id":215,"name":"blau-orangebr\u00fcstig","breedId":7931},{"id":205,"name":"blau-silberhalsig","breedId":7931},{"id":207,"name":"blau-silberhalsig m.Oranger\u00fccken","breedId":7931},{"id":209,"name":"blau-weizenfarbig","breedId":7931},{"id":221,"name":"gesperbert","breedId":7931},{"id":208,"name":"gold-weizenfarbig","breedId":7931},{"id":202,"name":"goldhalsig","breedId":7931},{"id":214,"name":"orangebr\u00fcstig","breedId":7931},{"id":213,"name":"rebhuhnfbg.m.w.Federspitzen","breedId":7931},{"id":211,"name":"rotgesattelt","breedId":7931},{"id":212,"name":"rotgesattelt-weizenfarbig","breedId":7931},{"id":218,"name":"schwarz","breedId":7931},{"id":222,"name":"schwarz-wei\u00dfgescheckt","breedId":7931},{"id":210,"name":"silber-weizenfarbig","breedId":7931},{"id":204,"name":"silberhalsig","breedId":7931},{"id":206,"name":"silberhalsig m.Oranger\u00fccken","breedId":7931},{"id":219,"name":"wei\u00df","breedId":7931}]},{"id":490,"name":"Altsteirer","sectionId":11,"colors":[{"id":413,"name":"wei\u00df","breedId":490},{"id":412,"name":"wildbraun","breedId":490}]},{"id":7602,"name":"Amerikanische Leghorn","sectionId":11,"colors":[{"id":416,"name":"wei\u00df","breedId":7602}]},{"id":381,"name":"Amrocks","sectionId":11,"colors":[{"id":421,"name":"gestreift","breedId":381}]},{"id":501,"name":"Andalusier","sectionId":11,"colors":[{"id":498,"name":"blau-ges\u00e4umt","breedId":501}]},{"id":568,"name":"Annaberger Haubenstrupph\u00fchner","sectionId":11,"colors":[{"id":503,"name":"schwarz","breedId":568},{"id":502,"name":"wei\u00df","breedId":568},{"id":504,"name":"wei\u00df-schwarzgescheckt","breedId":568}]},{"id":654,"name":"Appenzeller Barth\u00fchner","sectionId":11,"colors":[{"id":552,"name":"blau-ges\u00e4umt","breedId":654},{"id":553,"name":"rebhuhnhalsig","breedId":654},{"id":551,"name":"schwarz","breedId":654}]},{"id":589,"name":"Appenzeller Spitzhauben","sectionId":11,"colors":[{"id":555,"name":"blau","breedId":589},{"id":558,"name":"chamois-wei\u00dfgetupft","breedId":589},{"id":557,"name":"gold-schwarzgetupft","breedId":589},{"id":554,"name":"schwarz","breedId":589},{"id":556,"name":"silber-schwarzgetupft","breedId":589}]},{"id":445,"name":"Araucana","sectionId":11,"colors":[{"id":597,"name":"blau","breedId":445},{"id":589,"name":"blau-goldhalsig","breedId":445},{"id":594,"name":"blau-rot","breedId":445},{"id":592,"name":"blau-weizenfarbig","breedId":445},{"id":587,"name":"blau-wildfarbig","breedId":445},{"id":598,"name":"gesperbert","breedId":445},{"id":591,"name":"gold-weizenfarbig","breedId":445},{"id":588,"name":"goldhalsig","breedId":445},{"id":595,"name":"schwarz","breedId":445},{"id":593,"name":"schwarz-rot","breedId":445},{"id":590,"name":"silberhalsig","breedId":445},{"id":596,"name":"wei\u00df","breedId":445},{"id":586,"name":"wildfarbig","breedId":445}]},{"id":223,"name":"Asil","sectionId":11,"colors":[{"id":616,"name":"blau","breedId":223},{"id":609,"name":"blau-gelbbunt","breedId":223},{"id":619,"name":"blau-rotbunt","breedId":223},{"id":612,"name":"blau-silberhalsig","breedId":223},{"id":611,"name":"fasanenbraun","breedId":223},{"id":608,"name":"gelbbunt","breedId":223},{"id":613,"name":"gold-weizenfarbig","breedId":223},{"id":618,"name":"rotbunt","breedId":223},{"id":614,"name":"rotgesattelt","breedId":223},{"id":617,"name":"schwarz-wei\u00dfgescheckt","breedId":223},{"id":615,"name":"wei\u00df","breedId":223},{"id":610,"name":"wildfarbig","breedId":223}]},{"id":7974,"name":"Asturier","sectionId":11,"colors":[{"id":623,"name":"rot-wei\u00df","breedId":7974},{"id":620,"name":"schwarz","breedId":7974},{"id":621,"name":"schwarz-wei\u00df","breedId":7974},{"id":622,"name":"wei\u00df","breedId":7974}]},{"id":618,"name":"Augsburger","sectionId":11,"colors":[{"id":627,"name":"blau-ges\u00e4umt","breedId":618},{"id":626,"name":"schwarz","breedId":618}]},{"id":371,"name":"Australorps","sectionId":11,"colors":[{"id":633,"name":"blau-ges\u00e4umt","breedId":371},{"id":631,"name":"schwarz","breedId":371},{"id":632,"name":"wei\u00df","breedId":371}]},{"id":429,"name":"Barnevelder","sectionId":11,"colors":[{"id":668,"name":"blau","breedId":429},{"id":664,"name":"braun-blaudoppelges\u00e4mt","breedId":429},{"id":663,"name":"braun-schwarzdoppeltges\u00e4umt","breedId":429},{"id":665,"name":"dunkelbraun","breedId":429},{"id":666,"name":"schwarz","breedId":429},{"id":667,"name":"wei\u00df","breedId":429}]},{"id":628,"name":"Bergische Kr\u00e4her","sectionId":11,"colors":[{"id":746,"name":"schwarz-goldbraungedobbelt","breedId":628}]},{"id":629,"name":"Bergische Schlotterk\u00e4mme","sectionId":11,"colors":[{"id":750,"name":"gesperbert","breedId":629},{"id":749,"name":"schwarz","breedId":629},{"id":748,"name":"schwarz-gelbgedobbelt","breedId":629},{"id":747,"name":"schwarz-wei\u00dfgedobbelt","breedId":629}]},{"id":382,"name":"Bielefelder Kennhuhn","sectionId":11,"colors":[{"id":882,"name":"kennsperber","breedId":382},{"id":883,"name":"silber-kennsperber","breedId":382}]},{"id":7601,"name":"Brabanconne","sectionId":11,"colors":[{"id":944,"name":"silber-wachtelfarbig","breedId":7601},{"id":943,"name":"wachtelfarbig","breedId":7601}]},{"id":580,"name":"Brabanter","sectionId":11,"colors":[{"id":948,"name":"blau-ges\u00e4umt","breedId":580},{"id":952,"name":"blaugold","breedId":580},{"id":953,"name":"chamois","breedId":580},{"id":949,"name":"gesperbert","breedId":580},{"id":951,"name":"gold","breedId":580},{"id":947,"name":"perlgrau","breedId":580},{"id":945,"name":"schwarz","breedId":580},{"id":950,"name":"silber","breedId":580},{"id":946,"name":"wei\u00df","breedId":580}]},{"id":486,"name":"Brabanter Bauernh\u00fchner","sectionId":11,"colors":[{"id":955,"name":"silber-wachtelfarbig","breedId":486},{"id":954,"name":"wachtelfarbig","breedId":486}]},{"id":347,"name":"Brahma","sectionId":11,"colors":[{"id":960,"name":"blau","breedId":347},{"id":957,"name":"blau-rebhuhnfarbiggeb\u00e4ndert","breedId":347},{"id":958,"name":"blau-silberfarbiggeb\u00e4ndert m.Oranger\u00fccken","breedId":347},{"id":961,"name":"gelb-blaucolumbia","breedId":347},{"id":964,"name":"gelb-schwarzcolumbia","breedId":347},{"id":962,"name":"rebhuhnfarbig-geb\u00e4ndert","breedId":347},{"id":959,"name":"schwarz","breedId":347},{"id":956,"name":"silberfarbig-geb\u00e4ndert","breedId":347},{"id":963,"name":"wei\u00df-schwarzcolumbia","breedId":347}]},{"id":640,"name":"Brakel","sectionId":11,"colors":[{"id":966,"name":"gold","breedId":640},{"id":965,"name":"silber","breedId":640}]},{"id":594,"name":"Breda","sectionId":11,"colors":[{"id":979,"name":"blau-ges\u00e4umt","breedId":594},{"id":980,"name":"gesperbert","breedId":594},{"id":978,"name":"perlgrau","breedId":594},{"id":976,"name":"schwarz","breedId":594},{"id":981,"name":"schwarz-wei\u00dfgescheckt","breedId":594},{"id":977,"name":"wei\u00df","breedId":594}]},{"id":243,"name":"Br\u00fcgger K\u00e4mpfer","sectionId":11,"colors":[{"id":1058,"name":"birkenfarbig","breedId":243},{"id":1063,"name":"blau","breedId":243},{"id":1059,"name":"blau-birkenfarbig","breedId":243},{"id":1061,"name":"blau-rot","breedId":243},{"id":1056,"name":"blau-silber m.rot. Schultern","breedId":243},{"id":1053,"name":"goldhalsig","breedId":243},{"id":1057,"name":"orangebr\u00fcstig","breedId":243},{"id":1062,"name":"schwarz","breedId":243},{"id":1060,"name":"schwarz-rot","breedId":243},{"id":1054,"name":"silberhalsig","breedId":243},{"id":1055,"name":"silberhalsig m.Oranger\u00fccken","breedId":243}]},{"id":7890,"name":"Cemani","sectionId":11,"colors":[{"id":1258,"name":"schwarz","breedId":7890}]},{"id":340,"name":"Cochin","sectionId":11,"colors":[{"id":1383,"name":"blau","breedId":340},{"id":1380,"name":"gelb","breedId":340},{"id":1384,"name":"gesperbert","breedId":340},{"id":1388,"name":"gold-schwarzges\u00e4umt","breedId":340},{"id":1385,"name":"rebhuhnfarbig-geb\u00e4ndert","breedId":340},{"id":1381,"name":"schwarz","breedId":340},{"id":1386,"name":"schwarz-wei\u00dfgescheckt","breedId":340},{"id":1387,"name":"silber-schwarzges\u00e4umt","breedId":340},{"id":1382,"name":"wei\u00df","breedId":340}]},{"id":575,"name":"Cr\u00e8ve-Coeur","sectionId":11,"colors":[{"id":1396,"name":"blau-ges\u00e4umt","breedId":575},{"id":1397,"name":"gesperbert","breedId":575},{"id":1395,"name":"perlgrau","breedId":575},{"id":1393,"name":"schwarz","breedId":575},{"id":1394,"name":"wei\u00df","breedId":575}]},{"id":354,"name":"Croad Langschan","sectionId":11,"colors":[{"id":1400,"name":"blau-ges\u00e4umt","breedId":354},{"id":1398,"name":"schwarz","breedId":354},{"id":1399,"name":"wei\u00df","breedId":354}]},{"id":320,"name":"Cubalaya","sectionId":11,"colors":[{"id":1402,"name":"blau-zimtfarbig","breedId":320},{"id":1403,"name":"wei\u00df","breedId":320},{"id":1401,"name":"wildfarbig-zimtfarbig","breedId":320}]},{"id":8032,"name":"D\u00e4nische Landh\u00fchner","sectionId":11,"colors":[{"id":1406,"name":"rebhuhnhalsig","breedId":8032}]},{"id":459,"name":"Denizli-Kr\u00e4her","sectionId":11,"colors":[{"id":1549,"name":"schwarz","breedId":459},{"id":1547,"name":"schwarz-gold","breedId":459},{"id":1548,"name":"schwarz-silber","breedId":459}]},{"id":392,"name":"Deutsche Lachsh\u00fchner","sectionId":11,"colors":[{"id":1630,"name":"blau-lachsfarbig","breedId":392},{"id":1627,"name":"lachsfarbig","breedId":392},{"id":1628,"name":"wei\u00df","breedId":392},{"id":1629,"name":"wei\u00df-schwarzcolumbia","breedId":392}]},{"id":356,"name":"Deutsche Langschan","sectionId":11,"colors":[{"id":1633,"name":"blau-ges\u00e4umt","breedId":356},{"id":1634,"name":"braunbr\u00fcstig","breedId":356},{"id":1631,"name":"schwarz","breedId":356},{"id":1632,"name":"wei\u00df","breedId":356}]},{"id":420,"name":"Deutsche Reichsh\u00fchner","sectionId":11,"colors":[{"id":1802,"name":"birkenfarbig","breedId":420},{"id":1801,"name":"gelb-schwarzcolumbia","breedId":420},{"id":1806,"name":"gestreift","breedId":420},{"id":1808,"name":"gold-schwarzges\u00e4umt","breedId":420},{"id":1805,"name":"rot","breedId":420},{"id":1804,"name":"schwarz","breedId":420},{"id":1807,"name":"silber-schwarzges\u00e4umt","breedId":420},{"id":1803,"name":"wei\u00df","breedId":420},{"id":1800,"name":"wei\u00df-schwarzcolumbia","breedId":420}]},{"id":626,"name":"Deutsche Sperber","sectionId":11,"colors":[{"id":1955,"name":"gesperbert","breedId":626}]},{"id":402,"name":"Deutsche Wyandotten","sectionId":11,"colors":[{"id":7966,"name":"blau","breedId":402},{"id":7980,"name":"braun-porzellanfarbig","breedId":402},{"id":7968,"name":"gelb","breedId":402},{"id":7975,"name":"gelb-schwarzcolumbia","breedId":402},{"id":7981,"name":"gelb-schwarzges\u00e4umt","breedId":402},{"id":7965,"name":"gestreift","breedId":402},{"id":7978,"name":"gold-blauges\u00e4umt","breedId":402},{"id":7977,"name":"gold-schwarzges\u00e4umt","breedId":402},{"id":7979,"name":"gold-wei\u00dfges\u00e4umt","breedId":402},{"id":7970,"name":"goldhalsig","breedId":402},{"id":7972,"name":"rebhuhnfarbig-geb\u00e4ndert","breedId":402},{"id":7967,"name":"rot","breedId":402},{"id":7964,"name":"schwarz","breedId":402},{"id":7969,"name":"schwarz-wei\u00dfgescheckt","breedId":402},{"id":7976,"name":"silber-schwarzges\u00e4umt","breedId":402},{"id":7973,"name":"silberfarbig-geb\u00e4ndert","breedId":402},{"id":7971,"name":"silberhalsig","breedId":402},{"id":7963,"name":"wei\u00df","breedId":402},{"id":7974,"name":"wei\u00df-schwarzcolumbia","breedId":402}]},{"id":473,"name":"Dominikaner","sectionId":11,"colors":[{"id":2053,"name":"gesperbert","breedId":473}]},{"id":462,"name":"Dorking","sectionId":11,"colors":[{"id":2098,"name":"gesperbert","breedId":462},{"id":2096,"name":"gold-wildfarbig","breedId":462},{"id":2099,"name":"goldhalsig","breedId":462},{"id":2095,"name":"silber-wildfarbig","breedId":462},{"id":2094,"name":"silberhalsig","breedId":462},{"id":2097,"name":"wei\u00df","breedId":462}]},{"id":467,"name":"Dorking m.Rosenkamm","sectionId":11,"colors":[{"id":2104,"name":"gesperbert","breedId":467},{"id":2102,"name":"gold-wildfarbig","breedId":467},{"id":2105,"name":"goldhalsig","breedId":467},{"id":2101,"name":"silber-wildfarbig","breedId":467},{"id":2100,"name":"silberhalsig","breedId":467},{"id":2103,"name":"wei\u00df","breedId":467}]},{"id":441,"name":"Dresdner","sectionId":11,"colors":[{"id":2125,"name":"braun","breedId":441},{"id":2129,"name":"braun-blaugezeichnet","breedId":441},{"id":2128,"name":"rost-rebhuhnfarbig","breedId":441},{"id":2126,"name":"schwarz","breedId":441},{"id":2127,"name":"wei\u00df","breedId":441}]},{"id":8444,"name":"Els\u00e4sser-Huhn","sectionId":11,"colors":[{"id":2242,"name":"blau-ges\u00e4umt","breedId":8444},{"id":2241,"name":"schwarz","breedId":8444}]},{"id":506,"name":"Empordanesas","sectionId":11,"colors":[{"id":2268,"name":"gelb m.bl. Schwanz","breedId":506},{"id":2267,"name":"gelb m.schw.Schwanz","breedId":506},{"id":2269,"name":"gelb m.w.Schwanz","breedId":506},{"id":2270,"name":"wei\u00df","breedId":506}]},{"id":8218,"name":"Englische Leghorn","sectionId":11,"colors":[{"id":2271,"name":"wei\u00df","breedId":8218}]},{"id":600,"name":"Eulenbarthuhn","sectionId":11,"colors":[{"id":2434,"name":"blau-ges\u00e4umt","breedId":600},{"id":2438,"name":"chamois","breedId":600},{"id":2435,"name":"gesperbert","breedId":600},{"id":2436,"name":"goldlack","breedId":600},{"id":2439,"name":"goldsprenkel","breedId":600},{"id":2443,"name":"Mohrenkopf, blau","breedId":600},{"id":2442,"name":"Mohrenkopf, goldbraun","breedId":600},{"id":2441,"name":"Mohrenkopf, wei\u00df","breedId":600},{"id":2432,"name":"schwarz","breedId":600},{"id":2437,"name":"silberlack","breedId":600},{"id":2440,"name":"silbersprenkel","breedId":600},{"id":2433,"name":"wei\u00df","breedId":600}]},{"id":8232,"name":"Franz\u00f6sische Faverolles","sectionId":11,"colors":[{"id":2730,"name":"lachsfarbig","breedId":8232},{"id":2731,"name":"silber-lachsfarbig","breedId":8232}]},{"id":644,"name":"Friesenh\u00fchner","sectionId":11,"colors":[{"id":2753,"name":"blau","breedId":644},{"id":2756,"name":"gelb-wei\u00dfgeflockt","breedId":644},{"id":2754,"name":"gesperbert","breedId":644},{"id":2758,"name":"gold-schwarzgeflockt","breedId":644},{"id":2750,"name":"rot-schwarzgeflockt","breedId":644},{"id":2755,"name":"rot-schwarzgeflockt m.w.Federenden","breedId":644},{"id":2752,"name":"schwarz","breedId":644},{"id":2760,"name":"schwarz-wei\u00dfgescheckt","breedId":644},{"id":2759,"name":"silber-schwarzgeflockt","breedId":644},{"id":2751,"name":"wei\u00df","breedId":644},{"id":2757,"name":"zitron-schwarzgeflockt","breedId":644}]},{"id":646,"name":"Hamburger","sectionId":11,"colors":[{"id":3049,"name":"blau-ges\u00e4umt","breedId":646},{"id":3050,"name":"goldlack","breedId":646},{"id":3052,"name":"goldsprenkel","breedId":646},{"id":3053,"name":"hennenfiedrig","breedId":646},{"id":3047,"name":"schwarz","breedId":646},{"id":3054,"name":"silberlack","breedId":646},{"id":3051,"name":"silbersprenkel","breedId":646},{"id":3048,"name":"wei\u00df","breedId":646}]},{"id":8242,"name":"Hamburger hennenfiedrig","sectionId":11,"colors":[{"id":3055,"name":"schwarz","breedId":8242}]},{"id":548,"name":"Holl\u00e4nder Haubenh\u00fchner","sectionId":11,"colors":[{"id":3265,"name":"Schwarzhauben wei\u00df","breedId":548},{"id":3262,"name":"Wei\u00dfhauben blau-ges\u00e4umt","breedId":548},{"id":3263,"name":"Wei\u00dfhauben gesperbert","breedId":548},{"id":3261,"name":"Wei\u00dfhauben schwarz","breedId":548},{"id":3264,"name":"Wei\u00dfhauben schwarz-wei\u00dfgescheckt","breedId":548},{"id":3266,"name":"Wei\u00dfhauben wei\u00df","breedId":548}]},{"id":571,"name":"Houdan","sectionId":11,"colors":[{"id":3314,"name":"gesperbert","breedId":571},{"id":3312,"name":"perlgrau","breedId":571},{"id":3311,"name":"schwarz-wei\u00dfgescheckt","breedId":571},{"id":3313,"name":"wei\u00df","breedId":571}]},{"id":238,"name":"Indische K\u00e4mpfer","sectionId":11,"colors":[{"id":3348,"name":"blau-fasanenbraun","breedId":238},{"id":3344,"name":"fasanenbraun","breedId":238},{"id":3347,"name":"gelb","breedId":238},{"id":3346,"name":"wei\u00df","breedId":238},{"id":3345,"name":"wei\u00df-fasanenbraun","breedId":238}]},{"id":511,"name":"Italiener","sectionId":11,"colors":[{"id":3532,"name":"blau","breedId":511},{"id":3540,"name":"blau-goldfarbig","breedId":511},{"id":3526,"name":"blau-rebhuhnhalsig","breedId":511},{"id":3536,"name":"blau-wei\u00dfgescheckt","breedId":511},{"id":3531,"name":"gelb","breedId":511},{"id":3524,"name":"gestreift","breedId":511},{"id":3538,"name":"gold-blauges\u00e4umt","breedId":511},{"id":3537,"name":"gold-schwarzges\u00e4umt","breedId":511},{"id":3539,"name":"gold-wei\u00dfges\u00e4umt","breedId":511},{"id":3535,"name":"goldbraun-porzellanfarbig","breedId":511},{"id":3520,"name":"goldfarbig","breedId":511},{"id":3525,"name":"kennfarbig","breedId":511},{"id":3527,"name":"orangehalsig","breedId":511},{"id":3528,"name":"perlgrau-orangehalsig","breedId":511},{"id":3519,"name":"rebhuhnhalsig","breedId":511},{"id":3530,"name":"rot","breedId":511},{"id":3529,"name":"rotgesattelt","breedId":511},{"id":3522,"name":"schwarz","breedId":511},{"id":3523,"name":"schwarz-wei\u00dfgescheckt","breedId":511},{"id":3521,"name":"silberfarbig","breedId":511},{"id":3533,"name":"wei\u00df","breedId":511},{"id":3534,"name":"wei\u00df-schwarzcolumbia","breedId":511}]},{"id":533,"name":"Italiener m.Rosenkamm","sectionId":11,"colors":[{"id":3554,"name":"blau","breedId":533},{"id":3549,"name":"blau-goldfarbig","breedId":533},{"id":3548,"name":"blau-rebhuhnhalsig","breedId":533},{"id":3558,"name":"blau-wei\u00dfgescheckt","breedId":533},{"id":3553,"name":"gelb","breedId":533},{"id":3546,"name":"gestreift","breedId":533},{"id":3560,"name":"gold-blauges\u00e4umt","breedId":533},{"id":3559,"name":"gold-schwarzges\u00e4umt","breedId":533},{"id":3561,"name":"gold-wei\u00dfges\u00e4umt","breedId":533},{"id":3557,"name":"goldbraun-porzellanfarbig","breedId":533},{"id":3542,"name":"goldfarbig","breedId":533},{"id":3547,"name":"kennfarbig","breedId":533},{"id":3550,"name":"orangefarbig","breedId":533},{"id":3562,"name":"perlgrau-orangehalsig","breedId":533},{"id":3541,"name":"rebhuhnhalsig","breedId":533},{"id":3552,"name":"rot","breedId":533},{"id":3551,"name":"rotgesattelt","breedId":533},{"id":3544,"name":"schwarz","breedId":533},{"id":3545,"name":"schwarz-wei\u00dfgescheckt","breedId":533},{"id":3543,"name":"silberfarbig","breedId":533},{"id":3555,"name":"wei\u00df","breedId":533},{"id":3556,"name":"wei\u00df-schwarzcolumbia","breedId":533}]},{"id":337,"name":"Jersey Giants","sectionId":11,"colors":[{"id":3624,"name":"blau-ges\u00e4umt","breedId":337},{"id":3623,"name":"schwarz","breedId":337},{"id":3625,"name":"wei\u00df","breedId":337}]},{"id":499,"name":"Kastilianer","sectionId":11,"colors":[{"id":3706,"name":"schwarz","breedId":499}]},{"id":666,"name":"Kaulh\u00fchner","sectionId":11,"colors":[{"id":3727,"name":"blau","breedId":666},{"id":3721,"name":"blau-goldhalsig","breedId":666},{"id":3722,"name":"blau-silberhalsig","breedId":666},{"id":3739,"name":"gelb","breedId":666},{"id":3738,"name":"gelb-wei\u00dfgeflockt","breedId":666},{"id":3729,"name":"gesperbert","breedId":666},{"id":3736,"name":"gold-schwarzgeflockt","breedId":666},{"id":3734,"name":"gold-schwarzgesprenkelt","breedId":666},{"id":3732,"name":"gold-schwarzgetupft","breedId":666},{"id":3723,"name":"gold-weizenfarbig","breedId":666},{"id":3731,"name":"goldbraun-porzellanfarbig","breedId":666},{"id":3717,"name":"goldfarbig-geb\u00e4ndert","breedId":666},{"id":3714,"name":"goldhalsig","breedId":666},{"id":3718,"name":"orangefarbig-geb\u00e4ndert","breedId":666},{"id":3716,"name":"orangehalsig","breedId":666},{"id":3728,"name":"perlgrau","breedId":666},{"id":3724,"name":"rotgesattelt","breedId":666},{"id":3725,"name":"schwarz","breedId":666},{"id":3730,"name":"schwarz-wei\u00dfgescheckt","breedId":666},{"id":3737,"name":"silber-schwarzgeflockt","breedId":666},{"id":3735,"name":"silber-schwarzgesprenkelt","breedId":666},{"id":3733,"name":"silber-schwarzgetupft","breedId":666},{"id":3719,"name":"silberfarbig-geb\u00e4ndert","breedId":666},{"id":3715,"name":"silberhalsig","breedId":666},{"id":3726,"name":"wei\u00df","breedId":666},{"id":3720,"name":"wildfarbig","breedId":666}]},{"id":692,"name":"Kaulh\u00fchner m.Schopf","sectionId":11,"colors":[{"id":3741,"name":"blau","breedId":692},{"id":3754,"name":"blau-goldhalsig","breedId":692},{"id":3755,"name":"blau-silberhalsig","breedId":692},{"id":3759,"name":"gelb","breedId":692},{"id":3765,"name":"gelb-wei\u00dfgeflockt","breedId":692},{"id":3760,"name":"gesperbert","breedId":692},{"id":3763,"name":"gold-schwarzgeflockt","breedId":692},{"id":3761,"name":"gold-schwarzgesprenkelt","breedId":692},{"id":3745,"name":"gold-schwarzgetupft","breedId":692},{"id":3756,"name":"gold-weizenfarbig","breedId":692},{"id":3744,"name":"goldbraun-porzellanfarbig","breedId":692},{"id":3750,"name":"goldfarbig-geb\u00e4ndert","breedId":692},{"id":3747,"name":"goldhalsig","breedId":692},{"id":3751,"name":"orangefarbig-geb\u00e4ndert","breedId":692},{"id":3749,"name":"orangehalsig","breedId":692},{"id":3742,"name":"perlgrau","breedId":692},{"id":3757,"name":"rotgesattelt","breedId":692},{"id":3758,"name":"schwarz","breedId":692},{"id":3743,"name":"schwarz-wei\u00dfgescheckt","breedId":692},{"id":3764,"name":"silber-schwarzgeflockt","breedId":692},{"id":3762,"name":"silber-schwarzgesprenkelt","breedId":692},{"id":3746,"name":"silber-schwarzgetupft","breedId":692},{"id":3752,"name":"silberfarbig-geb\u00e4ndert","breedId":692},{"id":3748,"name":"silberhalsig","breedId":692},{"id":3740,"name":"wei\u00df","breedId":692},{"id":3753,"name":"wildfarbig","breedId":692}]},{"id":316,"name":"Koeyoshi","sectionId":11,"colors":[{"id":3833,"name":"silber-wildfarbig","breedId":316}]},{"id":311,"name":"Kraienk\u00f6ppe","sectionId":11,"colors":[{"id":4033,"name":"blau-goldhalsig","breedId":311},{"id":4032,"name":"goldhalsig","breedId":311},{"id":4031,"name":"orangehalsig","breedId":311},{"id":4034,"name":"rotgesattelt","breedId":311},{"id":4030,"name":"silberhalsig","breedId":311}]},{"id":633,"name":"Kr\u00fcper","sectionId":11,"colors":[{"id":4044,"name":"gesperbert","breedId":633},{"id":4047,"name":"rebhuhnhalsig","breedId":633},{"id":4042,"name":"schwarz","breedId":633},{"id":4046,"name":"schwarz-gelbgedobbelt","breedId":633},{"id":4045,"name":"schwarz-wei\u00dfgedobbelt","breedId":633},{"id":4043,"name":"wei\u00df","breedId":633}]},{"id":613,"name":"La Fl\u00e9che","sectionId":11,"colors":[{"id":4062,"name":"blau-ges\u00e4umt","breedId":613},{"id":4064,"name":"gesperbert","breedId":613},{"id":4063,"name":"perlgrau","breedId":613},{"id":4060,"name":"schwarz","breedId":613},{"id":4061,"name":"wei\u00df","breedId":613}]},{"id":645,"name":"Lakenfelder","sectionId":11,"colors":[{"id":4108,"name":".","breedId":645}]},{"id":538,"name":"Leghorn","sectionId":11,"colors":[{"id":4157,"name":"wei\u00df","breedId":538}]},{"id":8260,"name":"Leghorn mit Rosenkamm","sectionId":11,"colors":[{"id":4158,"name":"wei\u00df","breedId":8260}]},{"id":255,"name":"L\u00fctticher K\u00e4mpfer","sectionId":11,"colors":[{"id":4264,"name":"birkenfarbig","breedId":255},{"id":4270,"name":"blau","breedId":255},{"id":4265,"name":"blau-birkenfarbig","breedId":255},{"id":4267,"name":"blau-rot","breedId":255},{"id":4262,"name":"blau-silberhalsig m.Oranger\u00fccken","breedId":255},{"id":4260,"name":"goldhalsig","breedId":255},{"id":4263,"name":"orangebr\u00fcstig","breedId":255},{"id":4268,"name":"schwarz","breedId":255},{"id":4266,"name":"schwarz-rot","breedId":255},{"id":4261,"name":"silberhalsig m.Oranger\u00fccken","breedId":255},{"id":4269,"name":"wei\u00df","breedId":255}]},{"id":234,"name":"Madras","sectionId":11,"colors":[{"id":4358,"name":"blau-weizenfarbig","breedId":234},{"id":4357,"name":"gold-weizenfarbig","breedId":234},{"id":4359,"name":"rotgesattelt-weizenfarbig","breedId":234},{"id":4356,"name":"wildfarbig","breedId":234}]},{"id":200,"name":"Malaien","sectionId":11,"colors":[{"id":4451,"name":"braun-porzellanfarbig","breedId":200},{"id":4445,"name":"fasanenbraun","breedId":200},{"id":4450,"name":"gesperbert","breedId":200},{"id":4444,"name":"gold-weizenfarbig","breedId":200},{"id":4447,"name":"rotgesattelt","breedId":200},{"id":4449,"name":"schwarz","breedId":200},{"id":4448,"name":"wei\u00df","breedId":200},{"id":4446,"name":"wildbraun","breedId":200}]},{"id":395,"name":"Marans","sectionId":11,"colors":[{"id":4491,"name":"blau-kupfer","breedId":395},{"id":4488,"name":"gesperbert","breedId":395},{"id":4490,"name":"gold-weizenfarbig","breedId":395},{"id":4492,"name":"schwarz-silber","breedId":395},{"id":4487,"name":"schwarzkupfer","breedId":395},{"id":4489,"name":"wei\u00df","breedId":395}]},{"id":390,"name":"Mechelner","sectionId":11,"colors":[{"id":4534,"name":"gesperbert","breedId":390},{"id":4535,"name":"wei\u00df","breedId":390}]},{"id":502,"name":"Minorka","sectionId":11,"colors":[{"id":4597,"name":"schwarz","breedId":502},{"id":4598,"name":"wei\u00df","breedId":502}]},{"id":504,"name":"Minorka m.Rosenkamm","sectionId":11,"colors":[{"id":4599,"name":"schwarz","breedId":504},{"id":4600,"name":"wei\u00df","breedId":504}]},{"id":289,"name":"Moderne Englische K\u00e4mpfer","sectionId":11,"colors":[{"id":4746,"name":"birkenfarbig","breedId":289},{"id":4750,"name":"blau","breedId":289},{"id":4747,"name":"blau-birkenfarbig","breedId":289},{"id":4738,"name":"blau-goldhalsig","breedId":289},{"id":4745,"name":"blau-orangebr\u00fcstig","breedId":289},{"id":4740,"name":"blau-silberhalsig","breedId":289},{"id":4743,"name":"gold-weizenfarbig","breedId":289},{"id":4737,"name":"goldhalsig","breedId":289},{"id":4744,"name":"orangebr\u00fcstig","breedId":289},{"id":4742,"name":"rotgesattelt","breedId":289},{"id":4748,"name":"schwarz","breedId":289},{"id":4739,"name":"silberhalsig","breedId":289},{"id":4741,"name":"silberhalsig m.Oranger\u00fccken","breedId":289},{"id":4749,"name":"wei\u00df","breedId":289}]},{"id":7936,"name":"Moderne Englische K\u00e4mpfer m.Rosenkamm","sectionId":11,"colors":[{"id":4760,"name":"birkenfarbig","breedId":7936},{"id":4764,"name":"blau","breedId":7936},{"id":4761,"name":"blau-birkenfarbig","breedId":7936},{"id":4752,"name":"blau-goldhalsig","breedId":7936},{"id":4759,"name":"blau-orangebr\u00fcstig","breedId":7936},{"id":4754,"name":"blau-silberhalsig","breedId":7936},{"id":4757,"name":"gold-weizenfarbig","breedId":7936},{"id":4751,"name":"goldhalsig","breedId":7936},{"id":4758,"name":"orangebr\u00fcstig","breedId":7936},{"id":4756,"name":"rotgesattelt","breedId":7936},{"id":4762,"name":"schwarz","breedId":7936},{"id":4753,"name":"silberhalsig","breedId":7936},{"id":4755,"name":"silberhalsig m.Oranger\u00fccken","breedId":7936},{"id":4763,"name":"wei\u00df","breedId":7936}]},{"id":475,"name":"Nackthalsh\u00fchner","sectionId":11,"colors":[{"id":4845,"name":"blau-ges\u00e4umt","breedId":475},{"id":4847,"name":"gelb","breedId":475},{"id":4848,"name":"gesperbert","breedId":475},{"id":4846,"name":"rot","breedId":475},{"id":4843,"name":"schwarz","breedId":475},{"id":4850,"name":"schwarz-wei\u00dfgescheckt","breedId":475},{"id":4844,"name":"wei\u00df","breedId":475},{"id":4849,"name":"wildbraun","breedId":475}]},{"id":483,"name":"Nackthalsh\u00fchner m.Rosenkamm","sectionId":11,"colors":[{"id":4853,"name":"blauges\u00e4umt","breedId":483},{"id":4855,"name":"gelb","breedId":483},{"id":4856,"name":"gesperbert","breedId":483},{"id":4854,"name":"rot","breedId":483},{"id":4851,"name":"schwarz","breedId":483},{"id":4858,"name":"schwarz-wei\u00dfgescheckt","breedId":483},{"id":4852,"name":"wei\u00df","breedId":483},{"id":4857,"name":"wildbraun","breedId":483}]},{"id":439,"name":"New Hampshire","sectionId":11,"colors":[{"id":4865,"name":"goldbraun","breedId":439},{"id":4867,"name":"goldbraun-blaugezeichnet","breedId":439},{"id":4866,"name":"wei\u00df","breedId":439}]},{"id":397,"name":"Niederrheiner","sectionId":11,"colors":[{"id":4934,"name":"birkenfarbig","breedId":397},{"id":4933,"name":"blau","breedId":397},{"id":4930,"name":"blausperber","breedId":397},{"id":4932,"name":"gelbsperber","breedId":397},{"id":4931,"name":"kennsperber","breedId":397}]},{"id":8031,"name":"Norwegische Jaerh\u00fchner","sectionId":11,"colors":[{"id":4944,"name":".","breedId":8031}]},{"id":332,"name":"Onagadori","sectionId":11,"colors":[{"id":5014,"name":"goldhalsig","breedId":332},{"id":5017,"name":"goldrot m.schw.Schwanz","breedId":332},{"id":5016,"name":"orangefarbig","breedId":332},{"id":5015,"name":"silberhalsig","breedId":332},{"id":5018,"name":"wei\u00df","breedId":332}]},{"id":7578,"name":"Onagadori-H\u00e4hne","sectionId":11,"colors":[{"id":5019,"name":"versch. Farbenschl\u00e4ge","breedId":7578}]},{"id":306,"name":"Orloff","sectionId":11,"colors":[{"id":5137,"name":"gesperbert","breedId":306},{"id":5134,"name":"mahagonifarbig","breedId":306},{"id":5133,"name":"rotbunt","breedId":306},{"id":5135,"name":"schwarz","breedId":306},{"id":5138,"name":"schwarz-wei\u00dfgescheckt","breedId":306},{"id":5136,"name":"wei\u00df","breedId":306}]},{"id":360,"name":"Orpington","sectionId":11,"colors":[{"id":5146,"name":"birkenfarbig","breedId":360},{"id":5142,"name":"blau-ges\u00e4umt","breedId":360},{"id":5147,"name":"braun-porzellanfarbig","breedId":360},{"id":5139,"name":"gelb","breedId":360},{"id":5149,"name":"gelb-schwarzges\u00e4umt","breedId":360},{"id":5144,"name":"gestreift","breedId":360},{"id":5145,"name":"rebhuhnfarbig-geb\u00e4ndert","breedId":360},{"id":5143,"name":"rot","breedId":360},{"id":5140,"name":"schwarz","breedId":360},{"id":5148,"name":"schwarz-wei\u00dfgescheckt","breedId":360},{"id":5141,"name":"wei\u00df","breedId":360}]},{"id":7599,"name":"Orpington rosenk\u00e4mmig","sectionId":11,"colors":[{"id":5157,"name":"birkenfarbig","breedId":7599},{"id":5153,"name":"blau-ges\u00e4umt","breedId":7599},{"id":5158,"name":"braun-porzellanfarbig","breedId":7599},{"id":5150,"name":"gelb","breedId":7599},{"id":5160,"name":"gelb-schwarzges\u00e4umt","breedId":7599},{"id":5155,"name":"gestreift","breedId":7599},{"id":5156,"name":"rebhuhnfarbig-geb\u00e4ndert","breedId":7599},{"id":5154,"name":"rot","breedId":7599},{"id":5151,"name":"schwarz","breedId":7599},{"id":5159,"name":"schwarz-wei\u00dfgescheckt","breedId":7599},{"id":5152,"name":"wei\u00df","breedId":7599}]},{"id":642,"name":"Ostfriesische M\u00f6wen","sectionId":11,"colors":[{"id":5163,"name":"gold-schwarzgeflockt","breedId":642},{"id":5162,"name":"silber-schwarzgeflockt","breedId":642}]},{"id":539,"name":"Paduaner","sectionId":11,"colors":[{"id":5186,"name":"blau-ges\u00e4umt","breedId":539},{"id":5183,"name":"chamois-wei\u00dfges\u00e4umt","breedId":539},{"id":5188,"name":"gesperbert","breedId":539},{"id":5182,"name":"gold-schwarzges\u00e4umt","breedId":539},{"id":5187,"name":"perlgrau","breedId":539},{"id":5184,"name":"schwarz","breedId":539},{"id":5181,"name":"silber-schwarzges\u00e4umt","breedId":539},{"id":5189,"name":"tollbunt","breedId":539},{"id":5185,"name":"wei\u00df","breedId":539}]},{"id":510,"name":"Penedesenca","sectionId":11,"colors":[{"id":5194,"name":"gold-weizenfarbig","breedId":510},{"id":5195,"name":"kennfarbig","breedId":510},{"id":5196,"name":"rebhuhnfarbig-geb\u00e4ndert","breedId":510},{"id":5197,"name":"schwarz","breedId":510}]},{"id":7560,"name":"Pf\u00e4lzer Kampfh\u00fchner","sectionId":11,"colors":[{"id":5259,"name":"goldhalsig","breedId":7560},{"id":5260,"name":"rotgesattelt","breedId":7560}]},{"id":327,"name":"Ph\u00f6nix","sectionId":11,"colors":[{"id":5321,"name":"goldhalsig","breedId":327},{"id":5322,"name":"orangehalsig","breedId":327},{"id":5323,"name":"silberhalsig","breedId":327},{"id":5324,"name":"wei\u00df","breedId":327},{"id":5320,"name":"wildfarbig","breedId":327}]},{"id":7579,"name":"Ph\u00f6nix-H\u00e4hne","sectionId":11,"colors":[{"id":5325,"name":"versch. Farbenschl\u00e4ge","breedId":7579}]},{"id":374,"name":"Plymouth Rocks","sectionId":11,"colors":[{"id":5332,"name":"gelb","breedId":374},{"id":5329,"name":"gestreift","breedId":374},{"id":5334,"name":"rebhuhnfarbig-geb\u00e4ndert","breedId":374},{"id":5330,"name":"schwarz","breedId":374},{"id":5335,"name":"silberfarbig-geb\u00e4ndert","breedId":374},{"id":5331,"name":"wei\u00df","breedId":374},{"id":5333,"name":"wei\u00df-schwarzcolumbia","breedId":374}]},{"id":509,"name":"Prat","sectionId":11,"colors":[{"id":5586,"name":"hellgoldbraun","breedId":509}]},{"id":8086,"name":"Ramelsloher","sectionId":11,"colors":[{"id":5606,"name":"gelb","breedId":8086},{"id":5605,"name":"wei\u00df","breedId":8086}]},{"id":472,"name":"Redcaps","sectionId":11,"colors":[{"id":5608,"name":".","breedId":472}]},{"id":620,"name":"Rheinl\u00e4nder","sectionId":11,"colors":[{"id":5630,"name":"blau-ges\u00e4umt","breedId":620},{"id":5632,"name":"blau-rebhuhnhalsig","breedId":620},{"id":5634,"name":"gesperbert","breedId":620},{"id":5636,"name":"kennfarbig","breedId":620},{"id":5631,"name":"rebhuhnhalsig","breedId":620},{"id":5628,"name":"schwarz","breedId":620},{"id":5635,"name":"silberhalsig","breedId":620},{"id":5629,"name":"wei\u00df","breedId":620},{"id":5633,"name":"wei\u00df-schwarzcolumbia","breedId":620}]},{"id":7600,"name":"Rhode Islands","sectionId":11,"colors":[{"id":5637,"name":".","breedId":7600}]},{"id":437,"name":"Rhodel\u00e4nder","sectionId":11,"colors":[{"id":5638,"name":"dunkelrot","breedId":437}]},{"id":438,"name":"Rhodel\u00e4nder m.Rosenkamm","sectionId":11,"colors":[{"id":5639,"name":"dunkelrot","breedId":438}]},{"id":495,"name":"Sachsenh\u00fchner","sectionId":11,"colors":[{"id":5810,"name":"gelb","breedId":495},{"id":5811,"name":"gesperbert","breedId":495},{"id":5808,"name":"schwarz","breedId":495},{"id":5809,"name":"wei\u00df","breedId":495}]},{"id":317,"name":"Satsumadori","sectionId":11,"colors":[{"id":6055,"name":"silber-wildfarbig","breedId":317},{"id":6056,"name":"wei\u00df","breedId":317},{"id":6054,"name":"wildbraun","breedId":317}]},{"id":554,"name":"Seidenh\u00fchner","sectionId":11,"colors":[{"id":6223,"name":"blau","breedId":554},{"id":6226,"name":"gelb","breedId":554},{"id":6229,"name":"gesperbert","breedId":554},{"id":6224,"name":"perlgrau","breedId":554},{"id":6225,"name":"rot","breedId":554},{"id":6222,"name":"schwarz","breedId":554},{"id":6228,"name":"silber-wildfarbig","breedId":554},{"id":6230,"name":"splash","breedId":554},{"id":6221,"name":"wei\u00df","breedId":554},{"id":6227,"name":"wildfarbig","breedId":554}]},{"id":561,"name":"Seidenh\u00fchner m.Bart","sectionId":11,"colors":[{"id":6232,"name":"blau","breedId":561},{"id":6235,"name":"gelb","breedId":561},{"id":6239,"name":"gesperbert","breedId":561},{"id":6233,"name":"perlgrau","breedId":561},{"id":6234,"name":"rot","breedId":561},{"id":6231,"name":"schwarz","breedId":561},{"id":6238,"name":"silber-wildfarbig","breedId":561},{"id":6240,"name":"splash","breedId":561},{"id":6237,"name":"wei\u00df","breedId":561},{"id":6236,"name":"wildfarbig","breedId":561}]},{"id":208,"name":"Shamo","sectionId":11,"colors":[{"id":6274,"name":"birkenfarbig","breedId":208},{"id":6287,"name":"blau","breedId":208},{"id":6284,"name":"blau-bunt","breedId":208},{"id":6276,"name":"blau-rot","breedId":208},{"id":6286,"name":"blau-silber","breedId":208},{"id":6283,"name":"blau-weizenfarbig","breedId":208},{"id":6282,"name":"blau-wildfarbig","breedId":208},{"id":6270,"name":"fasanenbraun","breedId":208},{"id":6279,"name":"gesperbert","breedId":208},{"id":6285,"name":"gold-weizenfarbig","breedId":208},{"id":6272,"name":"goldhalsig","breedId":208},{"id":6288,"name":"rotbunt","breedId":208},{"id":6273,"name":"rotgesattelt","breedId":208},{"id":6277,"name":"schwarz","breedId":208},{"id":6275,"name":"schwarz-rot","breedId":208},{"id":6289,"name":"schwarz-silber","breedId":208},{"id":6280,"name":"schwarz-wei\u00dfgescheckt","breedId":208},{"id":6290,"name":"silber-weizenfarbig","breedId":208},{"id":6278,"name":"wei\u00df","breedId":208},{"id":6281,"name":"wei\u00df-schwarzgescheckt","breedId":208},{"id":6271,"name":"wildfarbig","breedId":208}]},{"id":500,"name":"Spanier","sectionId":11,"colors":[{"id":6490,"name":"schwarz","breedId":500}]},{"id":7597,"name":"Strupph\u00fchner","sectionId":11,"colors":[{"id":6913,"name":"blau","breedId":7597},{"id":6915,"name":"gesperbert","breedId":7597},{"id":6912,"name":"schwarz","breedId":7597},{"id":6914,"name":"wei\u00df","breedId":7597}]},{"id":488,"name":"Sulmtaler","sectionId":11,"colors":[{"id":7079,"name":"gold-weizenfarbig","breedId":488},{"id":7080,"name":"wei\u00df","breedId":488}]},{"id":553,"name":"Sultanh\u00fchner","sectionId":11,"colors":[{"id":7081,"name":"wei\u00df","breedId":553}]},{"id":313,"name":"Sumatra","sectionId":11,"colors":[{"id":7082,"name":"schwarz","breedId":313},{"id":7083,"name":"schwarz-rot","breedId":313},{"id":7084,"name":"wildfarbig","breedId":313}]},{"id":304,"name":"Sundanesische K\u00e4mpfer","sectionId":11,"colors":[{"id":7087,"name":"gold-weizenfarbig","breedId":304},{"id":7086,"name":"schwarz","breedId":304}]},{"id":396,"name":"Sundheimer","sectionId":11,"colors":[{"id":7088,"name":"wei\u00df-schwarzcolumbia","breedId":396}]},{"id":384,"name":"Sussex","sectionId":11,"colors":[{"id":7093,"name":"braun-porzellanfarbig","breedId":384},{"id":7090,"name":"gelb-schwarzcolumbia","breedId":384},{"id":7094,"name":"grausilber","breedId":384},{"id":7091,"name":"rot-schwarzcolumbia","breedId":384},{"id":7089,"name":"wei\u00df-schwarzcolumbia","breedId":384},{"id":7092,"name":"wildbraun","breedId":384}]},{"id":657,"name":"Th\u00fcringer Barth\u00fchner","sectionId":11,"colors":[{"id":7248,"name":"blau-ges\u00e4umt","breedId":657},{"id":7253,"name":"chamois-wei\u00dfgetupft","breedId":657},{"id":7249,"name":"gelb","breedId":657},{"id":7250,"name":"gesperbert","breedId":657},{"id":7251,"name":"gold-schwarzgetupft","breedId":657},{"id":7254,"name":"rebhuhnhalsig","breedId":657},{"id":7246,"name":"schwarz","breedId":657},{"id":7252,"name":"silber-schwarzgetupft","breedId":657},{"id":7247,"name":"wei\u00df","breedId":657}]},{"id":319,"name":"Tomaru","sectionId":11,"colors":[{"id":7618,"name":"schwarz","breedId":319}]},{"id":7580,"name":"Totenko","sectionId":11,"colors":[{"id":7620,"name":"goldhalsig","breedId":7580}]},{"id":321,"name":"Tuzo","sectionId":11,"colors":[{"id":7702,"name":"blau","breedId":321},{"id":7701,"name":"gold-weizenfarbig","breedId":321},{"id":7699,"name":"schwarz","breedId":321},{"id":7703,"name":"schwarz-wei\u00dfgescheckt","breedId":321},{"id":7700,"name":"wei\u00df","breedId":321}]},{"id":627,"name":"Vogtl\u00e4nder","sectionId":11,"colors":[{"id":7768,"name":".","breedId":627}]},{"id":494,"name":"Vorwerkh\u00fchner","sectionId":11,"colors":[{"id":7813,"name":".","breedId":494}]},{"id":435,"name":"Welsumer","sectionId":11,"colors":[{"id":7865,"name":"orangefarbig","breedId":435},{"id":7866,"name":"perlgrau-orange","breedId":435},{"id":7864,"name":"rost-rebhuhnfarbig","breedId":435}]},{"id":638,"name":"Westf\u00e4lische Totleger","sectionId":11,"colors":[{"id":7881,"name":"gold","breedId":638},{"id":7880,"name":"silber","breedId":638}]},{"id":7927,"name":"Yakidos","sectionId":11,"colors":[{"id":7982,"name":"schwarz","breedId":7927}]},{"id":323,"name":"Yamato Gunkei","sectionId":11,"colors":[{"id":7986,"name":"blau","breedId":323},{"id":7988,"name":"gesperbert","breedId":323},{"id":7984,"name":"gold-weizenfarbig","breedId":323},{"id":7987,"name":"schwarz","breedId":323},{"id":7985,"name":"silber-weizenfarbig","breedId":323},{"id":7983,"name":"wildfarbig","breedId":323}]},{"id":325,"name":"Yokohama","sectionId":11,"colors":[{"id":7990,"name":"wei\u00df","breedId":325},{"id":7989,"name":"wei\u00df-rotgezeichnet","breedId":325}]}]},{"id":12,"name":"Zwergh\u00fchner","parentId":4,"order":"4.02","layers":"Y","children":[],"breeds":[{"id":922,"name":"Altenglische Zwerg-K\u00e4mpfer","sectionId":12,"colors":[{"id":237,"name":"birkenfarbig","breedId":922},{"id":243,"name":"blau","breedId":922},{"id":240,"name":"blau m.Messingr\u00fccken","breedId":922},{"id":238,"name":"blau-birkenfarbig","breedId":922},{"id":224,"name":"blau-goldhalsig","breedId":922},{"id":236,"name":"blau-orangebr\u00fcstig","breedId":922},{"id":226,"name":"blau-silberhalsig","breedId":922},{"id":228,"name":"blau-silberhalsig m.Oranger\u00fccken","breedId":922},{"id":230,"name":"blau-weizenfarbig","breedId":922},{"id":244,"name":"gesperbert","breedId":922},{"id":247,"name":"gingered","breedId":922},{"id":229,"name":"gold-weizenfarbig","breedId":922},{"id":223,"name":"goldhalsig","breedId":922},{"id":245,"name":"kennfarbig","breedId":922},{"id":235,"name":"orangebr\u00fcstig","breedId":922},{"id":234,"name":"rebhuhnfbg.m.w.Federspitzen","breedId":922},{"id":232,"name":"rotgesattelt","breedId":922},{"id":233,"name":"rotgesattelt-weizenfarbig","breedId":922},{"id":242,"name":"schwarz","breedId":922},{"id":239,"name":"schwarz m.Messingr\u00fccken","breedId":922},{"id":246,"name":"schwarz-wei\u00dfgescheckt","breedId":922},{"id":231,"name":"silber-weizenfarbig","breedId":922},{"id":225,"name":"silberhalsig","breedId":922},{"id":227,"name":"silberhalsig m.Oranger\u00fccken","breedId":922},{"id":241,"name":"wei\u00df","breedId":922}]},{"id":7604,"name":"Amerikanische Zwerg-Leghorn","sectionId":12,"colors":[{"id":419,"name":"wei\u00df","breedId":7604}]},{"id":777,"name":"Antwerpener Bartzwerge","sectionId":12,"colors":[{"id":512,"name":"blau-ges\u00e4umt","breedId":777},{"id":529,"name":"blau-goldhalsig","breedId":777},{"id":515,"name":"blau-wachtelfarbig","breedId":777},{"id":509,"name":"gelb","breedId":777},{"id":525,"name":"gelb m.w.Tupfen","breedId":777},{"id":527,"name":"gelb-blaucolumbia","breedId":777},{"id":517,"name":"gelb-schwarzcolumbia","breedId":777},{"id":511,"name":"gesperbert","breedId":777},{"id":523,"name":"gold-porzellanfarbig","breedId":777},{"id":526,"name":"goldhalsig","breedId":777},{"id":524,"name":"isabell-porzellanfarbig","breedId":777},{"id":510,"name":"perlgrau","breedId":777},{"id":528,"name":"perlgrau-silberwachtelfarbig","breedId":777},{"id":522,"name":"perlgrau-wei\u00dfgescheckt","breedId":777},{"id":508,"name":"rot","breedId":777},{"id":520,"name":"rotgesattelt","breedId":777},{"id":506,"name":"schwarz","breedId":777},{"id":521,"name":"schwarz-wei\u00dfgescheckt","breedId":777},{"id":513,"name":"silber-schwarzges\u00e4umt","breedId":777},{"id":516,"name":"silber-wachtelfarbig","breedId":777},{"id":519,"name":"silberhalsig","breedId":777},{"id":514,"name":"wachtelfarbig","breedId":777},{"id":507,"name":"wei\u00df","breedId":777},{"id":518,"name":"wei\u00df-schwarzcolumbia","breedId":777}]},{"id":8180,"name":"Antwerpener Bartzwerge mit Schopf","sectionId":12,"colors":[{"id":531,"name":"blau-goldhalsig","breedId":8180},{"id":530,"name":"schwarz","breedId":8180}]},{"id":7939,"name":"Appenzeller Zwerg-Barth\u00fchner","sectionId":12,"colors":[{"id":559,"name":"rebhuhnhalsig","breedId":7939},{"id":560,"name":"schwarz","breedId":7939}]},{"id":8087,"name":"Appenzeller Zwerg-Spitzhauben","sectionId":12,"colors":[{"id":561,"name":"silber-schwarzgetupft","breedId":8087}]},{"id":758,"name":"Bantam","sectionId":12,"colors":[{"id":651,"name":"birkenfarbig","breedId":758},{"id":657,"name":"blau-ges\u00e4umt","breedId":758},{"id":646,"name":"blau-goldhalsig","breedId":758},{"id":641,"name":"gelb","breedId":758},{"id":655,"name":"gelb m.w.Tupfen","breedId":758},{"id":650,"name":"gelb-schwarzcolumbia","breedId":758},{"id":643,"name":"gesperbert","breedId":758},{"id":653,"name":"gold-porzellanfarbig","breedId":758},{"id":645,"name":"goldhalsig","breedId":758},{"id":648,"name":"orangehalsig","breedId":758},{"id":642,"name":"perlgrau","breedId":758},{"id":656,"name":"rotgesattelt","breedId":758},{"id":639,"name":"schwarz","breedId":758},{"id":652,"name":"schwarz-wei\u00dfgescheckt","breedId":758},{"id":647,"name":"silberhalsig","breedId":758},{"id":640,"name":"wei\u00df","breedId":758},{"id":649,"name":"wei\u00df-schwarzcolumbia","breedId":758},{"id":644,"name":"wildfarbig","breedId":758},{"id":654,"name":"zitron-porzellanfarbig","breedId":758}]},{"id":865,"name":"Bassetten","sectionId":12,"colors":[{"id":679,"name":"perlgrau-silberwachtelfarbig","breedId":865},{"id":678,"name":"silber-wachtelfarbig","breedId":865},{"id":677,"name":"wachtelfarbig","breedId":865}]},{"id":1214,"name":"Bergische Zwerg-Kr\u00e4her","sectionId":12,"colors":[{"id":751,"name":"schwarz-goldbraungedobbelt","breedId":1214}]},{"id":1215,"name":"Bergische Zwerg-Schlotterk\u00e4mme","sectionId":12,"colors":[{"id":752,"name":"schwarz-wei\u00dfgedobbelt","breedId":1215}]},{"id":1024,"name":"Bielefelder Zwerg-Kennh\u00fchner","sectionId":12,"colors":[{"id":8543,"name":"kennsperber","breedId":1024},{"id":8544,"name":"silber-kennsperber","breedId":1024}]},{"id":916,"name":"Br\u00fcgger Zwerg-K\u00e4mpfer","sectionId":12,"colors":[{"id":1068,"name":"blau","breedId":916},{"id":1071,"name":"blau-orangebr\u00fcstig","breedId":916},{"id":1066,"name":"blau-rot","breedId":916},{"id":1069,"name":"blau-silber","breedId":916},{"id":1070,"name":"orangebr\u00fcstig","breedId":916},{"id":1067,"name":"schwarz","breedId":916},{"id":1064,"name":"schwarz-rot","breedId":916},{"id":1065,"name":"schwarz-silber","breedId":916}]},{"id":730,"name":"Chabo","sectionId":12,"colors":[{"id":1263,"name":"blau","breedId":730},{"id":1269,"name":"gelb m.bl. Schwanz","breedId":730},{"id":1268,"name":"gelb m.schw.Schwanz","breedId":730},{"id":1281,"name":"gelb m.w.Tupfen","breedId":730},{"id":1264,"name":"gesperbert","breedId":730},{"id":1279,"name":"gold-porzellanfarbig","breedId":730},{"id":1276,"name":"gold-weizenfarbig","breedId":730},{"id":1272,"name":"goldhalsig","breedId":730},{"id":1262,"name":"perlgrau","breedId":730},{"id":1280,"name":"perlgrau m.w.Tupfen","breedId":730},{"id":1274,"name":"rebhuhnfarbig-geb\u00e4ndert","breedId":730},{"id":1282,"name":"rot m.w.Tupfen","breedId":730},{"id":1278,"name":"rotgeschultert","breedId":730},{"id":1261,"name":"schwarz m.dkl.Kamm u.Gesicht","breedId":730},{"id":1260,"name":"schwarz m.r.Kamm u.Gesicht","breedId":730},{"id":1265,"name":"schwarz m.w.Tupfen","breedId":730},{"id":1271,"name":"schwarz-gold","breedId":730},{"id":1270,"name":"schwarz-silber","breedId":730},{"id":1277,"name":"silber-weizenfarbig","breedId":730},{"id":1275,"name":"silberfarbig-geb\u00e4ndert","breedId":730},{"id":1273,"name":"silberhalsig","breedId":730},{"id":1259,"name":"wei\u00df","breedId":730},{"id":1267,"name":"wei\u00df m.bl.Schwanz","breedId":730},{"id":1266,"name":"wei\u00df m.schw.Schwanz","breedId":730}]},{"id":751,"name":"Chabo gelockt","sectionId":12,"colors":[{"id":1286,"name":"blau","breedId":751},{"id":1294,"name":"gelb m.bl. Schwanz","breedId":751},{"id":1293,"name":"gelb m.schw.Schwanz","breedId":751},{"id":1290,"name":"gelb m.w.Tupfen","breedId":751},{"id":1287,"name":"gesperbert","breedId":751},{"id":1304,"name":"gold-porzellanfarbig","breedId":751},{"id":1301,"name":"gold-weizenfarbig","breedId":751},{"id":1297,"name":"goldhalsig","breedId":751},{"id":1285,"name":"perlgrau","breedId":751},{"id":1289,"name":"perlgrau m.w.Tupfen","breedId":751},{"id":1299,"name":"rebhuhnfarbig-geb\u00e4ndert","breedId":751},{"id":1305,"name":"rot m.w.Tupfen","breedId":751},{"id":1303,"name":"rotgeschultert","breedId":751},{"id":1284,"name":"schwarz","breedId":751},{"id":1288,"name":"schwarz m.w.Tupfen","breedId":751},{"id":1296,"name":"schwarz-gold","breedId":751},{"id":1295,"name":"schwarz-silber","breedId":751},{"id":1302,"name":"silber-weizenfarbig","breedId":751},{"id":1300,"name":"silberfarbig-geb\u00e4ndert","breedId":751},{"id":1298,"name":"silberhalsig","breedId":751},{"id":1283,"name":"wei\u00df","breedId":751},{"id":1292,"name":"wei\u00df m.bl.Schwanz","breedId":751},{"id":1291,"name":"wei\u00df m.schw.Schwanz","breedId":751}]},{"id":754,"name":"Chabo seidenfiedrig","sectionId":12,"colors":[{"id":1309,"name":"blau","breedId":754},{"id":1317,"name":"gelb m.bl. Schwanz","breedId":754},{"id":1316,"name":"gelb m.schw.Schwanz","breedId":754},{"id":1313,"name":"gelb m.w.Tupfen","breedId":754},{"id":1310,"name":"gesperbert","breedId":754},{"id":1326,"name":"gold-porzellanfarbig","breedId":754},{"id":1324,"name":"gold-weizenfarbig","breedId":754},{"id":1320,"name":"goldhalsig","breedId":754},{"id":1308,"name":"perlgrau","breedId":754},{"id":1312,"name":"perlgrau m.w.Tupfen","breedId":754},{"id":1322,"name":"rebhuhnfarbig-geb\u00e4ndert","breedId":754},{"id":1327,"name":"rot m.w.Tupfen","breedId":754},{"id":1325,"name":"rotgeschultert","breedId":754},{"id":1307,"name":"schwarz","breedId":754},{"id":1311,"name":"schwarz m.w.Tupfen","breedId":754},{"id":1319,"name":"schwarz-gold","breedId":754},{"id":1318,"name":"schwarz-silber","breedId":754},{"id":1323,"name":"silberfarbig-geb\u00e4ndert","breedId":754},{"id":1321,"name":"silberhalsig","breedId":754},{"id":1306,"name":"wei\u00df","breedId":754},{"id":1315,"name":"wei\u00df m.bl.Schwanz","breedId":754},{"id":1314,"name":"wei\u00df m.schw.Schwanz","breedId":754}]},{"id":1032,"name":"Deutsche Zwerg-Lachsh\u00fchner","sectionId":12,"colors":[{"id":1980,"name":"blau-lachsfarbig","breedId":1032},{"id":1976,"name":"lachsfarbig","breedId":1032},{"id":1978,"name":"schwarz","breedId":1032},{"id":1977,"name":"wei\u00df","breedId":1032},{"id":1979,"name":"wei\u00df-schwarzcolumbia","breedId":1032}]},{"id":993,"name":"Deutsche Zwerg-Langschan","sectionId":12,"colors":[{"id":1987,"name":"birkenfarbig","breedId":993},{"id":1991,"name":"blau-birkenfarbig","breedId":993},{"id":1983,"name":"blau-ges\u00e4umt","breedId":993},{"id":1986,"name":"blau-orangebr\u00fcstig","breedId":993},{"id":1989,"name":"gelb","breedId":993},{"id":1988,"name":"gestreift","breedId":993},{"id":1985,"name":"orangebr\u00fcstig","breedId":993},{"id":1984,"name":"rot","breedId":993},{"id":1981,"name":"schwarz","breedId":993},{"id":1982,"name":"wei\u00df","breedId":993},{"id":1990,"name":"wei\u00df-schwarzcolumbia","breedId":993}]},{"id":1070,"name":"Deutsche Zwerg-Reichsh\u00fchner","sectionId":12,"colors":[{"id":1995,"name":"birkenfarbig","breedId":1070},{"id":1994,"name":"gelb-schwarzcolumbia","breedId":1070},{"id":1999,"name":"gestreift","breedId":1070},{"id":1992,"name":"orangebr\u00fcstig","breedId":1070},{"id":2000,"name":"rost-rebhuhnfarbig","breedId":1070},{"id":1998,"name":"rot","breedId":1070},{"id":1997,"name":"schwarz","breedId":1070},{"id":1996,"name":"wei\u00df","breedId":1070},{"id":1993,"name":"wei\u00df-schwarzcolumbia","breedId":1070}]},{"id":1213,"name":"Deutsche Zwerg-Sperber","sectionId":12,"colors":[{"id":2001,"name":"gesperbert","breedId":1213}]},{"id":1044,"name":"Deutsche Zwerg-Wyandotten","sectionId":12,"colors":[{"id":8492,"name":"birkenfarbig","breedId":1044},{"id":8498,"name":"blau","breedId":1044},{"id":8500,"name":"blau-silberhalsig","breedId":1044},{"id":8499,"name":"braun-porzellanfarbig","breedId":1044},{"id":8479,"name":"braungeb\u00e4ndert","breedId":1044},{"id":8487,"name":"gelb","breedId":1044},{"id":8497,"name":"gelb-blaucolumbia","breedId":1044},{"id":8495,"name":"gelb-schwarzcolumbia","breedId":1044},{"id":8483,"name":"gelb-schwarzges\u00e4umt","breedId":1044},{"id":8491,"name":"gelb-wei\u00dfgesperbert","breedId":1044},{"id":8474,"name":"gestreift","breedId":1044},{"id":8485,"name":"gold-blauges\u00e4umt","breedId":1044},{"id":8484,"name":"gold-schwarzges\u00e4umt","breedId":1044},{"id":8486,"name":"gold-wei\u00dfges\u00e4umt","breedId":1044},{"id":8476,"name":"goldhalsig","breedId":1044},{"id":8490,"name":"kennfarbig","breedId":1044},{"id":8493,"name":"lachsfarbig","breedId":1044},{"id":8481,"name":"orangefarbig-geb\u00e4ndert","breedId":1044},{"id":8478,"name":"orangehalsig","breedId":1044},{"id":8475,"name":"rebhuhnfarbig-geb\u00e4ndert","breedId":1044},{"id":8488,"name":"rot","breedId":1044},{"id":8473,"name":"schwarz","breedId":1044},{"id":8489,"name":"schwarz-wei\u00dfgescheckt","breedId":1044},{"id":8482,"name":"silber-schwarzges\u00e4umt","breedId":1044},{"id":8480,"name":"silberfarbig-geb\u00e4ndert","breedId":1044},{"id":8477,"name":"silberhalsig","breedId":1044},{"id":8472,"name":"wei\u00df","breedId":1044},{"id":8496,"name":"wei\u00df-blaucolumbia","breedId":1044},{"id":8494,"name":"wei\u00df-schwarzcolumbia","breedId":1044}]},{"id":884,"name":"Deutsche Zwergh\u00fchner","sectionId":12,"colors":[{"id":1970,"name":"birkenfarbig","breedId":884},{"id":1958,"name":"blau-goldhalsig","breedId":884},{"id":1962,"name":"blau-orangehalsig","breedId":884},{"id":1960,"name":"blau-silberhalsig","breedId":884},{"id":1967,"name":"gelb","breedId":884},{"id":1974,"name":"gelb-blaucolumbia","breedId":884},{"id":1969,"name":"gelb-schwarzcolumbia","breedId":884},{"id":1972,"name":"gold-porzellanfarbig","breedId":884},{"id":1957,"name":"goldhalsig","breedId":884},{"id":1975,"name":"isabell-perlgrau-columbia","breedId":884},{"id":1961,"name":"orangehalsig","breedId":884},{"id":1966,"name":"perlgrau","breedId":884},{"id":1963,"name":"rotgesattelt","breedId":884},{"id":1964,"name":"schwarz","breedId":884},{"id":1971,"name":"schwarz-wei\u00dfgescheckt","breedId":884},{"id":1959,"name":"silberhalsig","breedId":884},{"id":1965,"name":"wei\u00df","breedId":884},{"id":1973,"name":"wei\u00df-blaucolumbia","breedId":884},{"id":1968,"name":"wei\u00df-schwarzcolumbia","breedId":884},{"id":1956,"name":"wildfarbig","breedId":884}]},{"id":8221,"name":"Englische Zwerg-Leghorn","sectionId":12,"colors":[{"id":2401,"name":"wei\u00df","breedId":8221}]},{"id":8222,"name":"Englische Zwerg-Leghorn mit Rosenkamm","sectionId":12,"colors":[{"id":2402,"name":"wei\u00df","breedId":8222}]},{"id":7953,"name":"Eversberger Bartzwerge","sectionId":12,"colors":[{"id":2446,"name":"gelb m.w.Tupfen","breedId":7953},{"id":2445,"name":"goldbraun-porzellanfarbig","breedId":7953}]},{"id":808,"name":"Federf\u00fcssige Zwergh\u00fchner","sectionId":12,"colors":[{"id":2480,"name":"birkenfarbig","breedId":808},{"id":2485,"name":"blau-ges\u00e4umt","breedId":808},{"id":2481,"name":"blau-goldhalsig","breedId":808},{"id":2473,"name":"gelb","breedId":808},{"id":2466,"name":"gelb m.w.Tupfen","breedId":808},{"id":2479,"name":"gelb-schwarzcolumbia","breedId":808},{"id":2475,"name":"gestreift","breedId":808},{"id":2487,"name":"gold-blauporzellanfarbig","breedId":808},{"id":2482,"name":"gold-porzellanfarbig","breedId":808},{"id":2476,"name":"goldhalsig","breedId":808},{"id":2463,"name":"isabell-porzellanfarbig","breedId":808},{"id":2486,"name":"kennfarbig","breedId":808},{"id":2488,"name":"orangebr\u00fcstig","breedId":808},{"id":2484,"name":"orangehalsig","breedId":808},{"id":2472,"name":"perlgrau","breedId":808},{"id":2469,"name":"perlgrau m.w.Tupfen","breedId":808},{"id":2474,"name":"rot","breedId":808},{"id":2467,"name":"rot m.w.Tupfen","breedId":808},{"id":2483,"name":"rotgesattelt","breedId":808},{"id":2471,"name":"schwarz","breedId":808},{"id":2468,"name":"schwarz m.w.Tupfen","breedId":808},{"id":2465,"name":"silber-porzellanfarbig","breedId":808},{"id":2477,"name":"silberhalsig","breedId":808},{"id":2470,"name":"wei\u00df","breedId":808},{"id":2478,"name":"wei\u00df-schwarzcolumbia","breedId":808},{"id":2464,"name":"zitron-porzellanfarbig","breedId":808}]},{"id":827,"name":"Federf\u00fcssige Zwergh\u00fchner m.Bart","sectionId":12,"colors":[{"id":2490,"name":"birkenfarbig","breedId":827},{"id":2512,"name":"blau-ges\u00e4umt","breedId":827},{"id":2504,"name":"blau-goldhalsig","breedId":827},{"id":2501,"name":"gelb","breedId":827},{"id":2494,"name":"gelb m.w.Tupfen","breedId":827},{"id":2507,"name":"gelb-schwarzcolumbia","breedId":827},{"id":2503,"name":"gestreift","breedId":827},{"id":2514,"name":"gold-blauporzellanfarbig","breedId":827},{"id":2489,"name":"gold-porzellanfarbig","breedId":827},{"id":2508,"name":"goldhalsig","breedId":827},{"id":2491,"name":"isabell-porzellanfarbig","breedId":827},{"id":2511,"name":"kennfarbig","breedId":827},{"id":2513,"name":"orangebr\u00fcstig","breedId":827},{"id":2510,"name":"orangehalsig","breedId":827},{"id":2500,"name":"perlgrau","breedId":827},{"id":2497,"name":"perlgrau m.w.Tupfen","breedId":827},{"id":2502,"name":"rot","breedId":827},{"id":2495,"name":"rot m.w.Tupfen","breedId":827},{"id":2509,"name":"rotgesattelt","breedId":827},{"id":2499,"name":"schwarz","breedId":827},{"id":2496,"name":"schwarz m.w.Tupfen","breedId":827},{"id":2493,"name":"silber-porzellanfarbig","breedId":827},{"id":2505,"name":"silberhalsig","breedId":827},{"id":2498,"name":"wei\u00df","breedId":827},{"id":2506,"name":"wei\u00df-schwarzcolumbia","breedId":827},{"id":2492,"name":"zitron-porzellanfarbig","breedId":827}]},{"id":1001,"name":"Frankfurter Zwergh\u00fchner","sectionId":12,"colors":[{"id":2607,"name":"wei\u00df-schwarzcolumbia","breedId":1001}]},{"id":7956,"name":"Gr\u00fcbbe Bartzwerge","sectionId":12,"colors":[{"id":3017,"name":"gesperbert","breedId":7956},{"id":3016,"name":"schwarz","breedId":7956}]},{"id":867,"name":"Holl\u00e4ndische Zwergh\u00fchner","sectionId":12,"colors":[{"id":3280,"name":"blau","breedId":867},{"id":3270,"name":"blau-goldhalsig","breedId":867},{"id":3271,"name":"blau-silberhalsig","breedId":867},{"id":3274,"name":"gelb-schwarzcolumbia","breedId":867},{"id":3282,"name":"gesperbert","breedId":867},{"id":3272,"name":"gold-weizenfarbig","breedId":867},{"id":3267,"name":"goldhalsig","breedId":867},{"id":3283,"name":"kennfarbig","breedId":867},{"id":3273,"name":"lachsfarbig","breedId":867},{"id":3268,"name":"orangehalsig","breedId":867},{"id":3281,"name":"perlgrau","breedId":867},{"id":3277,"name":"rotgesattelt","breedId":867},{"id":3279,"name":"schwarz","breedId":867},{"id":3284,"name":"schwarz-wei\u00dfgescheckt","breedId":867},{"id":3276,"name":"silber-wachtelfarbig","breedId":867},{"id":3285,"name":"silber-weizenfarbig","breedId":867},{"id":3269,"name":"silberhalsig","breedId":867},{"id":3275,"name":"wachtelfarbig","breedId":867},{"id":3278,"name":"wei\u00df","breedId":867}]},{"id":912,"name":"Indische Zwerg-K\u00e4mpfer","sectionId":12,"colors":[{"id":3509,"name":"blau-fasanenbraun","breedId":912},{"id":3508,"name":"fasanenbraun","breedId":912},{"id":3511,"name":"wei\u00df","breedId":912},{"id":3510,"name":"wei\u00df-fasanenbraun","breedId":912}]},{"id":7916,"name":"Javanesische Zwergh\u00fchner","sectionId":12,"colors":[{"id":3621,"name":"orangehalsig","breedId":7916},{"id":3620,"name":"rebhuhnfarbig","breedId":7916}]},{"id":7593,"name":"Ko-Shamo","sectionId":12,"colors":[{"id":4019,"name":"blau","breedId":7593},{"id":4023,"name":"blau-weizenfarbig","breedId":7593},{"id":4022,"name":"gelb m.schw.Schwanz","breedId":7593},{"id":4021,"name":"gesperbert","breedId":7593},{"id":4016,"name":"gold-weizenfarbig","breedId":7593},{"id":4027,"name":"rotgesattelt-weizenfarbig","breedId":7593},{"id":4018,"name":"schwarz","breedId":7593},{"id":4020,"name":"schwarz-rot","breedId":7593},{"id":4025,"name":"schwarz-wei\u00dfgescheckt","breedId":7593},{"id":4024,"name":"silber-weizenfarbig","breedId":7593},{"id":4017,"name":"wei\u00df","breedId":7593},{"id":4026,"name":"wei\u00df m.schw.Schwanz","breedId":7593}]},{"id":919,"name":"L\u00fctticher Zwerg-K\u00e4mpfer","sectionId":12,"colors":[{"id":4273,"name":"birkenfarbig","breedId":919},{"id":4275,"name":"blau","breedId":919},{"id":4277,"name":"blau-birkenfarbig","breedId":919},{"id":4279,"name":"blau-orangebr\u00fcstig","breedId":919},{"id":4276,"name":"blau-rot","breedId":919},{"id":4278,"name":"orangebr\u00fcstig","breedId":919},{"id":4271,"name":"schwarz","breedId":919},{"id":4272,"name":"schwarz-rot","breedId":919},{"id":4274,"name":"wei\u00df","breedId":919}]},{"id":7874,"name":"Maruha-Chabo","sectionId":12,"colors":[{"id":4532,"name":"gelockt schwarz m.w.Tupfen","breedId":7874},{"id":4531,"name":"schwarz m.w.Tupfen","breedId":7874}]},{"id":947,"name":"Moderne Englische Zwerg-K\u00e4mpfer","sectionId":12,"colors":[{"id":4775,"name":"birkenfarbig","breedId":947},{"id":4779,"name":"blau","breedId":947},{"id":4776,"name":"blau-birkenfarbig","breedId":947},{"id":4766,"name":"blau-goldhalsig","breedId":947},{"id":4774,"name":"blau-orangebr\u00fcstig","breedId":947},{"id":4768,"name":"blau-silberhalsig","breedId":947},{"id":4770,"name":"blau-silberhalsig m.Oranger\u00fccken","breedId":947},{"id":4780,"name":"gesperbert","breedId":947},{"id":4772,"name":"gold-weizenfarbig","breedId":947},{"id":4765,"name":"goldhalsig","breedId":947},{"id":4781,"name":"kennfarbig","breedId":947},{"id":4783,"name":"kennfarbig m.w.Federspitzen","breedId":947},{"id":4773,"name":"orangebr\u00fcstig","breedId":947},{"id":4784,"name":"rebhuhnfarbig m.w.Federspitzen","breedId":947},{"id":4771,"name":"rotgesattelt","breedId":947},{"id":4778,"name":"schwarz","breedId":947},{"id":4782,"name":"silber-weizenfarbig","breedId":947},{"id":4767,"name":"silberhalsig","breedId":947},{"id":4769,"name":"silberhalsig m.Oranger\u00fccken","breedId":947},{"id":4777,"name":"wei\u00df","breedId":947}]},{"id":728,"name":"Ohiki","sectionId":12,"colors":[{"id":5009,"name":"goldhalsig","breedId":728},{"id":5010,"name":"silberhalsig","breedId":728}]},{"id":757,"name":"Okina-Chabo","sectionId":12,"colors":[{"id":5012,"name":"wei\u00df","breedId":757}]},{"id":1220,"name":"Ostfriesische Zwerg-M\u00f6wen","sectionId":12,"colors":[{"id":5168,"name":"gelb-wei\u00dfgeflockt","breedId":1220},{"id":5167,"name":"gold-blaugeflockt","breedId":1220},{"id":5165,"name":"gold-schwarzgeflockt","breedId":1220},{"id":5166,"name":"silber-blaugeflockt","breedId":1220},{"id":5164,"name":"silber-schwarzgeflockt","breedId":1220}]},{"id":8279,"name":"Paduaner gelockt","sectionId":12,"colors":[{"id":5190,"name":"chamois-wei\u00dfges\u00e4umt","breedId":8279}]},{"id":829,"name":"Ruhlaer Zwerg-Kaulh\u00fchner","sectionId":12,"colors":[{"id":5760,"name":"birkenfarbig","breedId":829},{"id":5754,"name":"gelb","breedId":829},{"id":5747,"name":"gelb m.w.Tupfen","breedId":829},{"id":5762,"name":"gelb-schwarzcolumbia","breedId":829},{"id":5756,"name":"gestreift","breedId":829},{"id":5744,"name":"gold-porzellanfarbig","breedId":829},{"id":5757,"name":"goldhalsig","breedId":829},{"id":5745,"name":"isabell-porzellanfarbig","breedId":829},{"id":5753,"name":"perlgrau","breedId":829},{"id":5750,"name":"perlgrau m.w.Tupfen","breedId":829},{"id":5755,"name":"rot","breedId":829},{"id":5748,"name":"rot m.w.Tupfen","breedId":829},{"id":5752,"name":"schwarz","breedId":829},{"id":5749,"name":"schwarz m.w.Tupfen","breedId":829},{"id":5758,"name":"silberhalsig","breedId":829},{"id":5761,"name":"tollbunt","breedId":829},{"id":5751,"name":"wei\u00df","breedId":829},{"id":5759,"name":"wei\u00df-schwarzcolumbia","breedId":829},{"id":5746,"name":"zitron-porzellanfarbig","breedId":829}]},{"id":847,"name":"Ruhlaer Zwerg-Kaulh\u00fchner m.Bart","sectionId":12,"colors":[{"id":5779,"name":"birkenfarbig","breedId":847},{"id":5773,"name":"gelb","breedId":847},{"id":5766,"name":"gelb m.w.Tupfen","breedId":847},{"id":5781,"name":"gelb-schwarzcolumbia","breedId":847},{"id":5775,"name":"gestreift","breedId":847},{"id":5763,"name":"gold-porzellanfarbig","breedId":847},{"id":5776,"name":"goldhalsig","breedId":847},{"id":5764,"name":"isabell-porzellanfarbig","breedId":847},{"id":5772,"name":"perlgrau","breedId":847},{"id":5769,"name":"perlgrau m.w.Tupfen","breedId":847},{"id":5774,"name":"rot","breedId":847},{"id":5767,"name":"rot m.w.Tupfen","breedId":847},{"id":5771,"name":"schwarz","breedId":847},{"id":5768,"name":"schwarz m.w.Tupfen","breedId":847},{"id":5777,"name":"silberhalsig","breedId":847},{"id":5780,"name":"tollbunt","breedId":847},{"id":5770,"name":"wei\u00df","breedId":847},{"id":5778,"name":"wei\u00df-schwarzcolumbia","breedId":847},{"id":5765,"name":"zitron-porzellanfarbig","breedId":847}]},{"id":775,"name":"Sebright","sectionId":12,"colors":[{"id":6220,"name":"chamois-wei\u00dfges\u00e4umt","breedId":775},{"id":6219,"name":"gold-schwarzges\u00e4umt","breedId":775},{"id":6218,"name":"silber-schwarzges\u00e4umt","breedId":775}]},{"id":7975,"name":"Serama","sectionId":12,"colors":[{"id":6251,"name":"blau","breedId":7975},{"id":6254,"name":"blau-wei\u00dfgescheckt","breedId":7975},{"id":6252,"name":"bronze","breedId":7975},{"id":6258,"name":"bronze-goldweizenfarbig","breedId":7975},{"id":6263,"name":"bronze-goldweizenfarbig-bunt","breedId":7975},{"id":6259,"name":"bronze-silberweizenfarbig","breedId":7975},{"id":6255,"name":"bronze-wei\u00dfgescheckt","breedId":7975},{"id":6264,"name":"gelb m.schw.Schwanz","breedId":7975},{"id":6256,"name":"gold-weizenfarbig","breedId":7975},{"id":6261,"name":"hell weizenfarbig-bunt","breedId":7975},{"id":6265,"name":"rot m.schw Schwanz","breedId":7975},{"id":6250,"name":"schwarz","breedId":7975},{"id":6253,"name":"schwarz-wei\u00dfgescheckt","breedId":7975},{"id":6257,"name":"silber-weizenfarbig","breedId":7975},{"id":6262,"name":"silberweizenfarbig-bunt","breedId":7975},{"id":6249,"name":"wei\u00df","breedId":7975},{"id":6260,"name":"weizenfarbig-bunt","breedId":7975}]},{"id":7566,"name":"Siamesische Zwerg-Seidenh\u00fchner","sectionId":12,"colors":[{"id":6408,"name":"wei\u00df","breedId":7566}]},{"id":1234,"name":"Th\u00fcringer Zwerg-Barth\u00fchner","sectionId":12,"colors":[{"id":7605,"name":"blau-ges\u00e4umt","breedId":1234},{"id":7612,"name":"chamois-wei\u00dfgeflockt","breedId":1234},{"id":7607,"name":"gelb","breedId":1234},{"id":7608,"name":"gesperbert","breedId":1234},{"id":7610,"name":"gold-schwarzgetupft","breedId":1234},{"id":7609,"name":"rebhuhnhalsig","breedId":1234},{"id":7606,"name":"rot","breedId":1234},{"id":7603,"name":"schwarz","breedId":1234},{"id":7611,"name":"silber-schwarzgetupft","breedId":1234},{"id":7604,"name":"wei\u00df","breedId":1234}]},{"id":7917,"name":"\u00dckkeler Bartzwerge","sectionId":12,"colors":[{"id":7709,"name":"gelb m.w.Tupfen","breedId":7917},{"id":7704,"name":"gold-porzellanfarbig","breedId":7917},{"id":7708,"name":"isabell-porzellanfarbig","breedId":7917},{"id":7705,"name":"schwarz","breedId":7917},{"id":7707,"name":"wachtelfarbig","breedId":7917},{"id":7706,"name":"wei\u00df","breedId":7917}]},{"id":796,"name":"Watermaalsche Bartzwerge","sectionId":12,"colors":[{"id":7838,"name":"blau-ges\u00e4umt","breedId":796},{"id":7842,"name":"blau-wachtelfarbig","breedId":796},{"id":7839,"name":"gelb","breedId":796},{"id":7840,"name":"gesperbert","breedId":796},{"id":7844,"name":"gold-porzellanfarbig","breedId":796},{"id":7845,"name":"isabell-porzellanfarbig","breedId":796},{"id":7847,"name":"perlgrau-wei\u00dfgescheckt","breedId":796},{"id":7836,"name":"schwarz","breedId":796},{"id":7846,"name":"schwarz-wei\u00dfgescheckt","breedId":796},{"id":7843,"name":"silber-wachtelfarbig","breedId":796},{"id":7841,"name":"wachtelfarbig","breedId":796},{"id":7837,"name":"wei\u00df","breedId":796},{"id":7848,"name":"wei\u00df-schwarzcolumbia","breedId":796}]},{"id":1125,"name":"Zwerg-Altsteirer","sectionId":12,"colors":[{"id":8018,"name":"gesperbert","breedId":1125},{"id":8017,"name":"wei\u00df","breedId":1125},{"id":8016,"name":"wildbraun","breedId":1125}]},{"id":1023,"name":"Zwerg-Amrocks","sectionId":12,"colors":[{"id":8019,"name":"gestreift","breedId":1023}]},{"id":1136,"name":"Zwerg-Andalusier","sectionId":12,"colors":[{"id":8020,"name":"blau-ges\u00e4umt","breedId":1136}]},{"id":1094,"name":"Zwerg-Araucana","sectionId":12,"colors":[{"id":8027,"name":"blau","breedId":1094},{"id":8029,"name":"blau-weizenfarbig","breedId":1094},{"id":8028,"name":"gesperbert","breedId":1094},{"id":8023,"name":"gold-weizenfarbig","breedId":1094},{"id":8022,"name":"goldhalsig","breedId":1094},{"id":8025,"name":"schwarz","breedId":1094},{"id":8024,"name":"schwarz-rot","breedId":1094},{"id":8030,"name":"silberhalsig","breedId":1094},{"id":8026,"name":"wei\u00df","breedId":1094},{"id":8021,"name":"wildfarbig","breedId":1094}]},{"id":8088,"name":"Zwerg-Ardenner","sectionId":12,"colors":[{"id":8032,"name":"birkenfarbig","breedId":8088},{"id":8031,"name":"orangebr\u00fcstig","breedId":8088}]},{"id":911,"name":"Zwerg-Asil","sectionId":12,"colors":[{"id":8035,"name":"gelbbunt","breedId":911},{"id":8034,"name":"rotbunt","breedId":911},{"id":8036,"name":"schwarz-wei\u00dfgescheckt","breedId":911},{"id":8033,"name":"wei\u00df","breedId":911}]},{"id":1206,"name":"Zwerg-Augsburger","sectionId":12,"colors":[{"id":8037,"name":"schwarz","breedId":1206}]},{"id":1013,"name":"Zwerg-Australorps","sectionId":12,"colors":[{"id":8040,"name":"blau-ges\u00e4umt","breedId":1013},{"id":8038,"name":"schwarz","breedId":1013},{"id":8039,"name":"wei\u00df","breedId":1013}]},{"id":1077,"name":"Zwerg-Barnevelder","sectionId":12,"colors":[{"id":8042,"name":"braun-blaudoppelges\u00e4mt","breedId":1077},{"id":8041,"name":"braun-schwarzdoppeltges\u00e4umt","breedId":1077},{"id":8043,"name":"dunkelbraun","breedId":1077},{"id":8046,"name":"kennfarbig","breedId":1077},{"id":8044,"name":"schwarz","breedId":1077},{"id":8047,"name":"silber-schwarzdoppeltges\u00e4umt","breedId":1077},{"id":8045,"name":"wei\u00df","breedId":1077}]},{"id":1078,"name":"Zwerg-Brabanter","sectionId":12,"colors":[{"id":8554,"name":"silber","breedId":1078}]},{"id":985,"name":"Zwerg-Brahma","sectionId":12,"colors":[{"id":8051,"name":"blau-rebhuhnfarbiggeb\u00e4ndert","breedId":985},{"id":8049,"name":"gelb-blaucolumbia","breedId":985},{"id":8053,"name":"gelb-schwarzcolumbia","breedId":985},{"id":8054,"name":"isabell-geb\u00e4ndert","breedId":985},{"id":8056,"name":"rebhuhnfarbig-geb\u00e4ndert","breedId":985},{"id":8055,"name":"schwarz","breedId":985},{"id":8050,"name":"silberfarbig-geb\u00e4ndert","breedId":985},{"id":8057,"name":"silberfarbig-geb\u00e4ndert m.Oranger\u00fccken","breedId":985},{"id":8052,"name":"wei\u00df-blaucolumbia","breedId":985},{"id":8048,"name":"wei\u00df-schwarzcolumbia","breedId":985}]},{"id":1218,"name":"Zwerg-Brakel","sectionId":12,"colors":[{"id":8059,"name":"gold","breedId":1218},{"id":8058,"name":"silber","breedId":1218}]},{"id":7621,"name":"Zwerg-Breda","sectionId":12,"colors":[{"id":8061,"name":"blau-ges\u00e4umt","breedId":7621},{"id":8060,"name":"gesperbert","breedId":7621},{"id":8063,"name":"schwarz","breedId":7621},{"id":8062,"name":"wei\u00df","breedId":7621}]},{"id":700,"name":"Zwerg-Cochin","sectionId":12,"colors":[{"id":8078,"name":"birkenfarbig","breedId":700},{"id":8067,"name":"blau","breedId":700},{"id":8074,"name":"blau-goldhalsig","breedId":700},{"id":8076,"name":"braungeb\u00e4ndert","breedId":700},{"id":8064,"name":"gelb","breedId":700},{"id":8082,"name":"gelb-blaucolumbia","breedId":700},{"id":8071,"name":"gelb-gesperbert","breedId":700},{"id":8081,"name":"gelb-schwarzcolumbia","breedId":700},{"id":8070,"name":"gesperbert","breedId":700},{"id":8085,"name":"gold-porzellanfarbig","breedId":700},{"id":8083,"name":"gold-weizenfarbig","breedId":700},{"id":8073,"name":"goldhalsig","breedId":700},{"id":8087,"name":"kennfarbig","breedId":700},{"id":8068,"name":"perlgrau","breedId":700},{"id":8072,"name":"perlgrau-gesperbert","breedId":700},{"id":8086,"name":"rot","breedId":700},{"id":8065,"name":"schwarz","breedId":700},{"id":8069,"name":"schwarz-wei\u00dfgescheckt","breedId":700},{"id":8084,"name":"silber-weizenfarbig","breedId":700},{"id":8077,"name":"silberfarbig-geb\u00e4ndert","breedId":700},{"id":8075,"name":"silberhalsig","breedId":700},{"id":8066,"name":"wei\u00df","breedId":700},{"id":8080,"name":"wei\u00df-blaucolumbia","breedId":700},{"id":8079,"name":"wei\u00df-schwarzcolumbia","breedId":700}]},{"id":722,"name":"Zwerg-Cochin gelockt","sectionId":12,"colors":[{"id":8091,"name":"blau","breedId":722},{"id":8101,"name":"blau-goldhalsig","breedId":722},{"id":8094,"name":"braungeb\u00e4ndert","breedId":722},{"id":8088,"name":"gelb","breedId":722},{"id":8106,"name":"gelb-blaucolumbia","breedId":722},{"id":8097,"name":"gelb-gesperbert","breedId":722},{"id":8107,"name":"gelb-schwarzcolumbia","breedId":722},{"id":8093,"name":"gesperbert","breedId":722},{"id":8103,"name":"gold-porzellanfarbig","breedId":722},{"id":8105,"name":"gold-weizenfarbig","breedId":722},{"id":8100,"name":"goldhalsig","breedId":722},{"id":8099,"name":"kennfarbig","breedId":722},{"id":8095,"name":"perlgrau","breedId":722},{"id":8098,"name":"perlgrau-gesperbert","breedId":722},{"id":8096,"name":"rot","breedId":722},{"id":8089,"name":"schwarz","breedId":722},{"id":8092,"name":"schwarz-wei\u00dfgescheckt","breedId":722},{"id":8104,"name":"silber-weizenfarbig","breedId":722},{"id":8102,"name":"silberhalsig","breedId":722},{"id":8090,"name":"wei\u00df","breedId":722},{"id":8109,"name":"wei\u00df-blaucolumbia","breedId":722},{"id":8108,"name":"wei\u00df-schwarzcolumbia","breedId":722}]},{"id":1188,"name":"Zwerg-Cr\u00e8vecoeur","sectionId":12,"colors":[{"id":8110,"name":"schwarz","breedId":1188}]},{"id":7583,"name":"Zwerg-Croad Langschan","sectionId":12,"colors":[{"id":8113,"name":"blau-ges\u00e4umt","breedId":7583},{"id":8111,"name":"schwarz","breedId":7583},{"id":8112,"name":"wei\u00df","breedId":7583}]},{"id":1105,"name":"Zwerg-Dominikaner","sectionId":12,"colors":[{"id":8114,"name":"gesperbert","breedId":1105}]},{"id":7879,"name":"Zwerg-Dorking","sectionId":12,"colors":[{"id":8116,"name":"silber-wildfarbig","breedId":7879},{"id":8115,"name":"silberhalsig","breedId":7879}]},{"id":1090,"name":"Zwerg-Dresdner","sectionId":12,"colors":[{"id":8117,"name":"braun","breedId":1090},{"id":8120,"name":"gesperbert","breedId":1090},{"id":8121,"name":"rost-rebhuhnfarbig","breedId":1090},{"id":8118,"name":"schwarz","breedId":1090},{"id":8119,"name":"wei\u00df","breedId":1090}]},{"id":8329,"name":"Zwerg-Els\u00e4sser","sectionId":12,"colors":[{"id":8122,"name":"schwarz","breedId":8329}]},{"id":1197,"name":"Zwerg-Eulenbarth\u00fchner","sectionId":12,"colors":[{"id":8161,"name":"blau-ges\u00e4umt","breedId":1197},{"id":8165,"name":"chamois","breedId":1197},{"id":8162,"name":"gesperbert","breedId":1197},{"id":8164,"name":"goldlack","breedId":1197},{"id":8159,"name":"schwarz","breedId":1197},{"id":8163,"name":"silberlack","breedId":1197},{"id":8160,"name":"wei\u00df","breedId":1197}]},{"id":1225,"name":"Zwerg-Friesenh\u00fchner","sectionId":12,"colors":[{"id":8172,"name":"blau","breedId":1225},{"id":8167,"name":"gelb-wei\u00dfgeflockt","breedId":1225},{"id":8168,"name":"gold-blaugeflockt","breedId":1225},{"id":8170,"name":"rot-schwarzgeflockt","breedId":1225},{"id":8171,"name":"schwarz","breedId":1225},{"id":8169,"name":"silber-schwarzgeflockt","breedId":1225},{"id":8166,"name":"zitron-schwarzgeflockt","breedId":1225}]},{"id":1227,"name":"Zwerg-Hamburger","sectionId":12,"colors":[{"id":8180,"name":"blau-ges\u00e4umt","breedId":1227},{"id":8175,"name":"goldlack","breedId":1227},{"id":8176,"name":"goldsprenkel","breedId":1227},{"id":8178,"name":"schwarz","breedId":1227},{"id":8174,"name":"silberlack","breedId":1227},{"id":8177,"name":"silbersprenkel","breedId":1227},{"id":8179,"name":"wei\u00df","breedId":1227}]},{"id":1175,"name":"Zwerg-Holl\u00e4nder Haubenh\u00fchner","sectionId":12,"colors":[{"id":8185,"name":"Schwarzhauben wei\u00df","breedId":1175},{"id":8182,"name":"Wei\u00dfhauben blau-ges\u00e4umt","breedId":1175},{"id":8187,"name":"Wei\u00dfhauben gelb","breedId":1175},{"id":8183,"name":"Wei\u00dfhauben gesperbert","breedId":1175},{"id":8186,"name":"Wei\u00dfhauben schokoladenbraun","breedId":1175},{"id":8181,"name":"Wei\u00dfhauben schwarz","breedId":1175},{"id":8184,"name":"Wei\u00dfhauben schwarz-wei\u00dfgescheckt","breedId":1175},{"id":8188,"name":"Wei\u00dfhauben wei\u00df","breedId":1175}]},{"id":1187,"name":"Zwerg-Houdan","sectionId":12,"colors":[{"id":8189,"name":"schwarz-wei\u00dfgescheckt","breedId":1187},{"id":8190,"name":"wei\u00df","breedId":1187}]},{"id":1141,"name":"Zwerg-Italiener","sectionId":12,"colors":[{"id":8200,"name":"blau","breedId":1141},{"id":8194,"name":"blau-goldfarbig","breedId":1141},{"id":8192,"name":"blau-rebhuhnhalsig","breedId":1141},{"id":8202,"name":"gelb","breedId":1141},{"id":8206,"name":"gelb-schwarzcolumbia","breedId":1141},{"id":8210,"name":"gelbsperber","breedId":1141},{"id":8203,"name":"gestreift","breedId":1141},{"id":8209,"name":"gold-wei\u00dfges\u00e4umt","breedId":1141},{"id":8208,"name":"goldbraun-porzellanfarbig","breedId":1141},{"id":8193,"name":"goldfarbig","breedId":1141},{"id":8204,"name":"kennfarbig","breedId":1141},{"id":8197,"name":"lachsfarbig","breedId":1141},{"id":8211,"name":"orangefarbig","breedId":1141},{"id":8195,"name":"perlgrau-orangefarbig","breedId":1141},{"id":8191,"name":"rebhuhnhalsig","breedId":1141},{"id":8201,"name":"rot","breedId":1141},{"id":8196,"name":"rotgesattelt","breedId":1141},{"id":8198,"name":"schwarz","breedId":1141},{"id":8207,"name":"schwarz-wei\u00dfgescheckt","breedId":1141},{"id":8212,"name":"silberfarbig","breedId":1141},{"id":8199,"name":"wei\u00df","breedId":1141},{"id":8205,"name":"wei\u00df-schwarzcolumbia","breedId":1141}]},{"id":1160,"name":"Zwerg-Italiener m.Rosenkamm","sectionId":12,"colors":[{"id":8224,"name":"blau","breedId":1160},{"id":8219,"name":"blau-goldfarbig","breedId":1160},{"id":8214,"name":"blau-rebhuhnfarbig","breedId":1160},{"id":8226,"name":"gelb","breedId":1160},{"id":8229,"name":"gelb-schwarzcolumbia","breedId":1160},{"id":8232,"name":"gelbsperber","breedId":1160},{"id":8227,"name":"gestreift","breedId":1160},{"id":8218,"name":"gold-wei\u00dfges\u00e4umt","breedId":1160},{"id":8231,"name":"goldbraun-porzellanfarbig","breedId":1160},{"id":8215,"name":"goldfarbig","breedId":1160},{"id":8217,"name":"kennfarbig","breedId":1160},{"id":8234,"name":"lachsfarbig","breedId":1160},{"id":8233,"name":"orangefarbig","breedId":1160},{"id":8220,"name":"perlgrau-orangefarbig","breedId":1160},{"id":8213,"name":"rebhuhnfarbig","breedId":1160},{"id":8225,"name":"rot","breedId":1160},{"id":8222,"name":"rotgesattelt","breedId":1160},{"id":8216,"name":"schwarz","breedId":1160},{"id":8230,"name":"schwarz-wei\u00dfgescheckt","breedId":1160},{"id":8221,"name":"silberfarbig","breedId":1160},{"id":8223,"name":"wei\u00df","breedId":1160},{"id":8228,"name":"wei\u00df-schwarzcolumbia","breedId":1160}]},{"id":1134,"name":"Zwerg-Kastilianer","sectionId":12,"colors":[{"id":8238,"name":"schwarz","breedId":1134}]},{"id":1244,"name":"Zwerg-Kaulh\u00fchner","sectionId":12,"colors":[{"id":8251,"name":"blau","breedId":1244},{"id":8246,"name":"blau-goldhalsig","breedId":1244},{"id":8247,"name":"blau-silberhalsig","breedId":1244},{"id":8263,"name":"chamois-wei\u00dfgeflockt","breedId":1244},{"id":8252,"name":"gelb","breedId":1244},{"id":8262,"name":"gelb-wei\u00dfgeflockt","breedId":1244},{"id":8253,"name":"gesperbert","breedId":1244},{"id":8260,"name":"gold-schwarzgeflockt","breedId":1244},{"id":8258,"name":"gold-schwarzgesprenkelt","breedId":1244},{"id":8256,"name":"gold-schwarzgetupft","breedId":1244},{"id":8264,"name":"gold-weizenfarbig","breedId":1244},{"id":8255,"name":"goldbraun-porzellanfarbig","breedId":1244},{"id":8242,"name":"goldfarbig-geb\u00e4ndert","breedId":1244},{"id":8239,"name":"goldhalsig","breedId":1244},{"id":8243,"name":"orangefarbig-geb\u00e4ndert","breedId":1244},{"id":8241,"name":"orangehalsig","breedId":1244},{"id":8265,"name":"perlgrau","breedId":1244},{"id":8248,"name":"rotgesattelt","breedId":1244},{"id":8249,"name":"schwarz","breedId":1244},{"id":8254,"name":"schwarz-wei\u00dfgescheckt","breedId":1244},{"id":8261,"name":"silber-schwarzgeflockt","breedId":1244},{"id":8259,"name":"silber-schwarzgesprenkelt","breedId":1244},{"id":8257,"name":"silber-schwarzgetupft","breedId":1244},{"id":8244,"name":"silberfarbig-geb\u00e4ndert","breedId":1244},{"id":8240,"name":"silberhalsig","breedId":1244},{"id":8250,"name":"wei\u00df","breedId":1244},{"id":8245,"name":"wildfarbig","breedId":1244}]},{"id":1270,"name":"Zwerg-Kaulh\u00fchner m.Schopf","sectionId":12,"colors":[{"id":8280,"name":"blau","breedId":1270},{"id":8285,"name":"blau-goldhalsig","breedId":1270},{"id":8284,"name":"blau-silberhalsig","breedId":1270},{"id":8271,"name":"chamois-wei\u00dfgeflockt","breedId":1270},{"id":8279,"name":"gelb","breedId":1270},{"id":8272,"name":"gelb-wei\u00dfgeflockt","breedId":1270},{"id":8268,"name":"gesperbert","breedId":1270},{"id":8274,"name":"gold-schwarzgeflockt","breedId":1270},{"id":8276,"name":"gold-schwarzgesprenkelt","breedId":1270},{"id":8278,"name":"gold-schwarzgetupft","breedId":1270},{"id":8283,"name":"gold-weizenfarbig","breedId":1270},{"id":8270,"name":"goldbraun-porzellanfarbig","breedId":1270},{"id":8289,"name":"goldfarbig-geb\u00e4ndert","breedId":1270},{"id":8292,"name":"goldhalsig","breedId":1270},{"id":8288,"name":"orangefarbig-geb\u00e4ndert","breedId":1270},{"id":8290,"name":"orangehalsig","breedId":1270},{"id":8267,"name":"perlgrau","breedId":1270},{"id":8282,"name":"rotgesattelt","breedId":1270},{"id":8281,"name":"schwarz","breedId":1270},{"id":8269,"name":"schwarz-wei\u00dfgescheckt","breedId":1270},{"id":8273,"name":"silber-schwarzgeflockt","breedId":1270},{"id":8275,"name":"silber-schwarzgesprenkelt","breedId":1270},{"id":8277,"name":"silber-schwarzgetupft","breedId":1270},{"id":8287,"name":"silberfarbig-geb\u00e4ndert","breedId":1270},{"id":8291,"name":"silberhalsig","breedId":1270},{"id":8266,"name":"wei\u00df","breedId":1270},{"id":8286,"name":"wildfarbig","breedId":1270}]},{"id":974,"name":"Zwerg-Kraienk\u00f6ppe","sectionId":12,"colors":[{"id":8294,"name":"blau-goldhalsig","breedId":974},{"id":8296,"name":"goldhalsig","breedId":974},{"id":8295,"name":"orangehalsig","breedId":974},{"id":8297,"name":"rotgesattelt","breedId":974},{"id":8293,"name":"silberhalsig","breedId":974}]},{"id":1216,"name":"Zwerg-Kr\u00fcper","sectionId":12,"colors":[{"id":8299,"name":"silberhalsig","breedId":1216},{"id":8298,"name":"wei\u00df","breedId":1216}]},{"id":1204,"name":"Zwerg-La Fl\u00e9che","sectionId":12,"colors":[{"id":8302,"name":"blau-ges\u00e4umt","breedId":1204},{"id":8304,"name":"gesperbert","breedId":1204},{"id":8301,"name":"schwarz","breedId":1204},{"id":8303,"name":"wei\u00df","breedId":1204}]},{"id":1226,"name":"Zwerg-Lakenfelder","sectionId":12,"colors":[{"id":8305,"name":".","breedId":1226}]},{"id":1166,"name":"Zwerg-Leghorn","sectionId":12,"colors":[{"id":8306,"name":"wei\u00df","breedId":1166}]},{"id":901,"name":"Zwerg-Malaien","sectionId":12,"colors":[{"id":8308,"name":"blau-weizenfarbig","breedId":901},{"id":8315,"name":"braun-porzellanfarbig","breedId":901},{"id":8318,"name":"fasanenbraun","breedId":901},{"id":8313,"name":"gesperbert","breedId":901},{"id":8307,"name":"gold-weizenfarbig","breedId":901},{"id":8310,"name":"rotgesattelt","breedId":901},{"id":8312,"name":"schwarz","breedId":901},{"id":8314,"name":"schwarz-wei\u00dfgescheckt","breedId":901},{"id":8309,"name":"silber-weizenfarbig","breedId":901},{"id":8316,"name":"silberhalsig","breedId":901},{"id":8317,"name":"silberhalsig m.Oranger\u00fccken","breedId":901},{"id":8311,"name":"wei\u00df","breedId":901}]},{"id":7584,"name":"Zwerg-Marans","sectionId":12,"colors":[{"id":8319,"name":"schwarzkupfer","breedId":7584},{"id":8320,"name":"wei\u00df","breedId":7584}]},{"id":7622,"name":"Zwerg-Mechelner","sectionId":12,"colors":[{"id":8321,"name":"gesperbert","breedId":7622},{"id":8322,"name":"perlgrau-gesperbert","breedId":7622}]},{"id":1137,"name":"Zwerg-Minorka","sectionId":12,"colors":[{"id":8323,"name":"schwarz","breedId":1137},{"id":8324,"name":"wei\u00df","breedId":1137}]},{"id":1139,"name":"Zwerg-Minorka mit Rosenkamm","sectionId":12,"colors":[{"id":8325,"name":"schwarz","breedId":1139},{"id":8326,"name":"wei\u00df","breedId":1139}]},{"id":1106,"name":"Zwerg-Nackthalsh\u00fchner","sectionId":12,"colors":[{"id":8329,"name":"blau-ges\u00e4umt","breedId":1106},{"id":8335,"name":"braun-porzellanfarbig","breedId":1106},{"id":8331,"name":"gelb","breedId":1106},{"id":8332,"name":"gesperbert","breedId":1106},{"id":8330,"name":"rot","breedId":1106},{"id":8327,"name":"schwarz","breedId":1106},{"id":8334,"name":"silber-schwarzgeflockt","breedId":1106},{"id":8328,"name":"wei\u00df","breedId":1106},{"id":8333,"name":"wildbraun","breedId":1106}]},{"id":1115,"name":"Zwerg-Nackthalsh\u00fchner m.Rosenkamm","sectionId":12,"colors":[{"id":8338,"name":"blau-ges\u00e4umt","breedId":1115},{"id":8344,"name":"braun-porzellanfarbig","breedId":1115},{"id":8340,"name":"gelb","breedId":1115},{"id":8341,"name":"gesperbert","breedId":1115},{"id":8339,"name":"rot","breedId":1115},{"id":8336,"name":"schwarz","breedId":1115},{"id":8343,"name":"silber-schwarzgeflockt","breedId":1115},{"id":8337,"name":"wei\u00df","breedId":1115},{"id":8342,"name":"wildbraun","breedId":1115}]},{"id":1088,"name":"Zwerg-New Hampshire","sectionId":12,"colors":[{"id":8345,"name":"goldbraun","breedId":1088},{"id":8346,"name":"wei\u00df","breedId":1088}]},{"id":1037,"name":"Zwerg-Niederrheiner","sectionId":12,"colors":[{"id":8351,"name":"birkenfarbig","breedId":1037},{"id":8350,"name":"blau","breedId":1037},{"id":8352,"name":"blau-birkenfarbig","breedId":1037},{"id":8353,"name":"blau-orangebr\u00fcstig","breedId":1037},{"id":8347,"name":"blausperber","breedId":1037},{"id":8349,"name":"gelbsperber","breedId":1037},{"id":8348,"name":"kennsperber","breedId":1037},{"id":8354,"name":"orangebr\u00fcstig","breedId":1037}]},{"id":968,"name":"Zwerg-Orloff","sectionId":12,"colors":[{"id":8359,"name":"gesperbert","breedId":968},{"id":8356,"name":"mahagonifarbig","breedId":968},{"id":8355,"name":"rotbunt","breedId":968},{"id":8358,"name":"schwarz","breedId":968},{"id":8360,"name":"schwarz-wei\u00dfgescheckt","breedId":968},{"id":8357,"name":"wei\u00df","breedId":968}]},{"id":1002,"name":"Zwerg-Orpington","sectionId":12,"colors":[{"id":8368,"name":"birkenfarbig","breedId":1002},{"id":8365,"name":"blau-ges\u00e4umt","breedId":1002},{"id":8370,"name":"braun-porzellanfarbig","breedId":1002},{"id":8361,"name":"gelb","breedId":1002},{"id":8367,"name":"gelb-schwarzcolumbia","breedId":1002},{"id":8371,"name":"gelb-schwarzges\u00e4umt","breedId":1002},{"id":8366,"name":"gestreift","breedId":1002},{"id":8364,"name":"rot","breedId":1002},{"id":8362,"name":"schwarz","breedId":1002},{"id":8369,"name":"schwarz-wei\u00dfgescheckt","breedId":1002},{"id":8363,"name":"wei\u00df","breedId":1002}]},{"id":1167,"name":"Zwerg-Paduaner","sectionId":12,"colors":[{"id":8377,"name":"blau-ges\u00e4umt","breedId":1167},{"id":8374,"name":"chamois-wei\u00dfges\u00e4umt","breedId":1167},{"id":8378,"name":"gesperbert","breedId":1167},{"id":8372,"name":"gold-schwarzges\u00e4umt","breedId":1167},{"id":8375,"name":"schwarz","breedId":1167},{"id":8373,"name":"silber-schwarzges\u00e4umt","breedId":1167},{"id":8376,"name":"wei\u00df","breedId":1167},{"id":8379,"name":"wildbraun","breedId":1167}]},{"id":7957,"name":"Zwerg-Paduaner gestruppt","sectionId":12,"colors":[{"id":8385,"name":"blau-ges\u00e4umt","breedId":7957},{"id":8383,"name":"chamois-wei\u00dfges\u00e4umt","breedId":7957},{"id":8386,"name":"gesperbert","breedId":7957},{"id":8381,"name":"gold-schwarzges\u00e4umt","breedId":7957},{"id":8380,"name":"schwarz","breedId":7957},{"id":8382,"name":"silber-schwarzges\u00e4umt","breedId":7957},{"id":8384,"name":"wei\u00df","breedId":7957},{"id":8387,"name":"wildbraun","breedId":7957}]},{"id":979,"name":"Zwerg-Ph\u00f6nix","sectionId":12,"colors":[{"id":8394,"name":"blau-goldhalsig","breedId":979},{"id":8395,"name":"gesperbert","breedId":979},{"id":8389,"name":"goldhalsig","breedId":979},{"id":8390,"name":"orangehalsig","breedId":979},{"id":8393,"name":"schwarz","breedId":979},{"id":8391,"name":"silberhalsig","breedId":979},{"id":8392,"name":"wei\u00df","breedId":979},{"id":8388,"name":"wildfarbig","breedId":979}]},{"id":1016,"name":"Zwerg-Plymouth Rocks","sectionId":12,"colors":[{"id":8403,"name":"braungeb\u00e4ndert","breedId":1016},{"id":8399,"name":"gelb","breedId":1016},{"id":8396,"name":"gestreift","breedId":1016},{"id":8400,"name":"goldhalsig","breedId":1016},{"id":8401,"name":"rebhuhnfarbig-geb\u00e4ndert","breedId":1016},{"id":8397,"name":"schwarz","breedId":1016},{"id":8402,"name":"silberfarbig-geb\u00e4ndert","breedId":1016},{"id":8398,"name":"wei\u00df","breedId":1016}]},{"id":1207,"name":"Zwerg-Rheinl\u00e4nder","sectionId":12,"colors":[{"id":8406,"name":"blau-ges\u00e4umt","breedId":1207},{"id":8407,"name":"gesperbert","breedId":1207},{"id":8410,"name":"kennfarbig","breedId":1207},{"id":8408,"name":"rebhuhnhalsig","breedId":1207},{"id":8404,"name":"schwarz","breedId":1207},{"id":8409,"name":"silberhalsig","breedId":1207},{"id":8405,"name":"wei\u00df","breedId":1207}]},{"id":7568,"name":"Zwerg-Rheinl\u00e4nder m.Rosenkamm","sectionId":12,"colors":[{"id":8411,"name":"schwarz","breedId":7568},{"id":8412,"name":"wei\u00df","breedId":7568}]},{"id":7605,"name":"Zwerg-Rhode-Islands","sectionId":12,"colors":[{"id":8413,"name":".","breedId":7605}]},{"id":1086,"name":"Zwerg-Rhodel\u00e4nder","sectionId":12,"colors":[{"id":8414,"name":"dunkelrot","breedId":1086}]},{"id":1087,"name":"Zwerg-Rhodel\u00e4nder m.Rosenkamm","sectionId":12,"colors":[{"id":8415,"name":"dunkelrot","breedId":1087}]},{"id":1128,"name":"Zwerg-Sachsenh\u00fchner","sectionId":12,"colors":[{"id":8418,"name":"gelb","breedId":1128},{"id":8419,"name":"gesperbert","breedId":1128},{"id":8416,"name":"schwarz","breedId":1128},{"id":8417,"name":"wei\u00df","breedId":1128}]},{"id":1131,"name":"Zwerg-Sachsenh\u00fchner m.Bart","sectionId":12,"colors":[{"id":8422,"name":"gelb","breedId":1131},{"id":8420,"name":"schwarz","breedId":1131},{"id":8421,"name":"wei\u00df","breedId":1131}]},{"id":1181,"name":"Zwerg-Seidenh\u00fchner","sectionId":12,"colors":[{"id":8432,"name":"blau","breedId":1181},{"id":8430,"name":"gelb","breedId":1181},{"id":8431,"name":"perlgrau","breedId":1181},{"id":8427,"name":"schwarz","breedId":1181},{"id":8429,"name":"silber-wildfarbig","breedId":1181},{"id":8426,"name":"wei\u00df","breedId":1181},{"id":8428,"name":"wildfarbig","breedId":1181}]},{"id":1184,"name":"Zwerg-Seidenh\u00fchner m.Bart","sectionId":12,"colors":[{"id":8439,"name":"blau","breedId":1184},{"id":8437,"name":"gelb","breedId":1184},{"id":8438,"name":"perlgrau","breedId":1184},{"id":8434,"name":"schwarz","breedId":1184},{"id":8436,"name":"silber-wildfarbig","breedId":1184},{"id":8433,"name":"wei\u00df","breedId":1184},{"id":8435,"name":"wildfarbig","breedId":1184}]},{"id":1135,"name":"Zwerg-Spanier","sectionId":12,"colors":[{"id":8440,"name":"schwarz","breedId":1135}]},{"id":1100,"name":"Zwerg-Strupph\u00fchner","sectionId":12,"colors":[{"id":8443,"name":"blau","breedId":1100},{"id":8444,"name":"gelb","breedId":1100},{"id":8445,"name":"rot","breedId":1100},{"id":8441,"name":"schwarz","breedId":1100},{"id":8442,"name":"wei\u00df","breedId":1100}]},{"id":1124,"name":"Zwerg-Sulmtaler","sectionId":12,"colors":[{"id":8449,"name":"blau-silberweizenfarbig","breedId":1124},{"id":8447,"name":"blau-weizenfarbig","breedId":1124},{"id":8446,"name":"gold-weizenfarbig","breedId":1124},{"id":8448,"name":"silber-weizenfarbig","breedId":1124}]},{"id":976,"name":"Zwerg-Sumatra","sectionId":12,"colors":[{"id":8450,"name":"schwarz","breedId":976},{"id":8451,"name":"schwarz-rot","breedId":976},{"id":8452,"name":"wildfarbig","breedId":976}]},{"id":1036,"name":"Zwerg-Sundheimer","sectionId":12,"colors":[{"id":8453,"name":"wei\u00df-schwarzcolumbia","breedId":1036}]},{"id":1026,"name":"Zwerg-Sussex","sectionId":12,"colors":[{"id":8458,"name":"braun-porzellanfarbig","breedId":1026},{"id":8455,"name":"gelb-schwarzcolumbia","breedId":1026},{"id":8459,"name":"grausilber","breedId":1026},{"id":8456,"name":"rot-schwarzcolumbia","breedId":1026},{"id":8454,"name":"wei\u00df-schwarzcolumbia","breedId":1026},{"id":8457,"name":"wildbraun","breedId":1026}]},{"id":1127,"name":"Zwerg-Vorwerkh\u00fchner","sectionId":12,"colors":[{"id":8461,"name":".","breedId":1127}]},{"id":1083,"name":"Zwerg-Welsumer","sectionId":12,"colors":[{"id":8471,"name":"blau-rostrebhuhnfarbig","breedId":1083},{"id":8469,"name":"orangefarbig","breedId":1083},{"id":8468,"name":"rost-rebhuhnfarbig","breedId":1083},{"id":8470,"name":"silberfarbig","breedId":1083}]},{"id":977,"name":"Zwerg-Yokohama","sectionId":12,"colors":[{"id":8502,"name":"wei\u00df","breedId":977},{"id":8501,"name":"wei\u00df-rotgezeichnet","breedId":977}]}]},{"id":13,"name":"Wachteln","parentId":4,"order":"4.03","layers":"Y","children":[],"breeds":[{"id":9000,"name":"Japanische Legewachteln","sectionId":13,"colors":[{"id":8556,"name":"braun-wildfarbig","breedId":9000},{"id":8558,"name":"gelb-wildfarbig","breedId":9000},{"id":8557,"name":"silber-wildfarbig","breedId":9000},{"id":8555,"name":"wildfarbig","breedId":9000}]}]}],"breeds":[]},{"id":5,"name":"Tauben","parentId":2,"order":"5","layers":"N","children":[{"id":14,"name":"Formentauben","parentId":5,"order":"5.01","layers":"N","children":[],"breeds":[{"id":7891,"name":"Abu Abse-Wammentaube","sectionId":14,"colors":[{"id":41,"name":"schwarz","breedId":7891}]},{"id":1567,"name":"\u00c4gyptische Segler","sectionId":14,"colors":[{"id":50,"name":"agate gelb","breedId":1567},{"id":51,"name":"agate rot","breedId":1567},{"id":55,"name":"AOC-Klasse","breedId":1567},{"id":47,"name":"blau-gelb m.Halsring","breedId":1567},{"id":54,"name":"de roy","breedId":1567},{"id":53,"name":"golddun","breedId":1567},{"id":52,"name":"kite","breedId":1567},{"id":48,"name":"schwarz m.Halsring","breedId":1567},{"id":49,"name":"vielfarbig","breedId":1567}]},{"id":1541,"name":"Basraer Wammentauben","sectionId":14,"colors":[{"id":675,"name":"AOC-Klasse","breedId":1541},{"id":674,"name":"blaugrundfarbig","breedId":1541},{"id":672,"name":"gelbgrundfarbig","breedId":1541},{"id":671,"name":"hellgrundfarbig","breedId":1541},{"id":673,"name":"mehlicht","breedId":1541},{"id":676,"name":"wei\u00df","breedId":1541}]},{"id":7453,"name":"Belgische Ausstellungsbrieftaube","sectionId":14,"colors":[{"id":726,"name":".","breedId":7453}]},{"id":1475,"name":"Beneschauer Taube","sectionId":14,"colors":[{"id":741,"name":"AOC-Klasse","breedId":1475},{"id":738,"name":"blau o.Binden","breedId":1475},{"id":739,"name":"gelb","breedId":1475},{"id":743,"name":"rot","breedId":1475},{"id":742,"name":"schwarz","breedId":1475},{"id":740,"name":"wei\u00df","breedId":1475}]},{"id":1385,"name":"Briver Farbenk\u00f6pfe","sectionId":14,"colors":[{"id":1032,"name":"schwarzgemasert","breedId":1385}]},{"id":1370,"name":"Carneau","sectionId":14,"colors":[{"id":1200,"name":"AOC-Klasse","breedId":1370},{"id":1198,"name":"gelb","breedId":1370},{"id":1197,"name":"rot","breedId":1370},{"id":1199,"name":"wei\u00df","breedId":1370}]},{"id":1377,"name":"Carneau m.w.Unterr\u00fccken","sectionId":14,"colors":[{"id":1202,"name":"gelb","breedId":1377},{"id":1201,"name":"rot","breedId":1377}]},{"id":1375,"name":"Carneau mit Fl\u00fcgelrose","sectionId":14,"colors":[{"id":1204,"name":"gelb","breedId":1375},{"id":1203,"name":"rot","breedId":1375}]},{"id":1373,"name":"Carneau mit Fl\u00fcgelrose u.w.Unterr\u00fccken","sectionId":14,"colors":[{"id":1206,"name":"gelb","breedId":1373},{"id":1205,"name":"rot","breedId":1373}]},{"id":1326,"name":"Cauchois","sectionId":14,"colors":[{"id":1248,"name":"AOC-Klasse","breedId":1326},{"id":1233,"name":"blau m. Broncebinden u.Mondzeichnung","breedId":1326},{"id":1232,"name":"blau m.Bronzebinden","breedId":1326},{"id":1253,"name":"blau m.rosa Binden","breedId":1326},{"id":1235,"name":"blau m.w. Bd. u.Mondzeichnung","breedId":1326},{"id":1234,"name":"blau m.w.Binden","breedId":1326},{"id":1225,"name":"blau-bronzegeschuppt","breedId":1326},{"id":1226,"name":"blau-bronzegeschuppt m.Mondzeichnung","breedId":1326},{"id":1228,"name":"blau-rosageschuppt","breedId":1326},{"id":1229,"name":"blau-rosageschuppt m.Mondzeichnung","breedId":1326},{"id":1230,"name":"blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":1326},{"id":1231,"name":"blau-wei\u00dfgeschuppt m.Mondzeichnung","breedId":1326},{"id":1239,"name":"blaufahl m.w.Bd. u.Mondzeichnung","breedId":1326},{"id":1238,"name":"blaufahl m.w.Binden","breedId":1326},{"id":1236,"name":"blaufahl mit Sulfurbinden","breedId":1326},{"id":1237,"name":"blaufahl mit Sulfurbinden und Mondzeichnung","breedId":1326},{"id":1245,"name":"blaufahl-sulfurgeschupp m.Mondzeichnung","breedId":1326},{"id":1227,"name":"blaufahl-sulfurgeschuppt","breedId":1326},{"id":1252,"name":"blaufahl-wei\u00dfgeschuppt","breedId":1326},{"id":1247,"name":"gelb","breedId":1326},{"id":1251,"name":"gelb m.Mondzeichnung","breedId":1326},{"id":1242,"name":"gelbfahl","breedId":1326},{"id":1243,"name":"gelbfahl m.Mondzeichnung","breedId":1326},{"id":1246,"name":"rot","breedId":1326},{"id":1250,"name":"rot m.Mondzeichnung","breedId":1326},{"id":1240,"name":"rotfahl","breedId":1326},{"id":1241,"name":"rotfahl m.Mondzeichnung","breedId":1326},{"id":1244,"name":"schwarz","breedId":1326},{"id":1249,"name":"schwarz m.Mondzeichnung","breedId":1326}]},{"id":1493,"name":"Coburger Lerche","sectionId":14,"colors":[{"id":1379,"name":"AOC-Klasse","breedId":1493},{"id":1376,"name":"gelercht","breedId":1493},{"id":1377,"name":"silber m.Binden","breedId":1493},{"id":1378,"name":"silber o.Binden","breedId":1493}]},{"id":1566,"name":"Damascener","sectionId":14,"colors":[{"id":1404,"name":"eisfarbig m.schw.Binden","breedId":1566},{"id":1405,"name":"eisfarbig-geh\u00e4mmert","breedId":1566}]},{"id":1764,"name":"Deutsche Schautaube","sectionId":14,"colors":[{"id":1856,"name":"AOC-Klasse","breedId":1764},{"id":1809,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":1764},{"id":1844,"name":"blau m.w.Binden","breedId":1764},{"id":1810,"name":"blau o.Binden","breedId":1764},{"id":1812,"name":"blau-dunkelgeh\u00e4mmert","breedId":1764},{"id":1830,"name":"blaufahl dunkelgeh\u00e4mmert","breedId":1764},{"id":1827,"name":"blaufahl m.dkl.Binden","breedId":1764},{"id":1828,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":1764},{"id":1829,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":1764},{"id":1840,"name":"blaufahlgescheckt","breedId":1764},{"id":1811,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":1764},{"id":1835,"name":"blaugescheckt","breedId":1764},{"id":1850,"name":"blaugetigert m.schw.Binden","breedId":1764},{"id":1851,"name":"blaugetigert o. Binden","breedId":1764},{"id":1846,"name":"blauschimmel m.schw.Bd.","breedId":1764},{"id":1821,"name":"dominant gelb","breedId":1764},{"id":1853,"name":"dominant gelbgetigert","breedId":1764},{"id":1817,"name":"dominant rot","breedId":1764},{"id":1852,"name":"dominant rotgetigert","breedId":1764},{"id":1815,"name":"dun","breedId":1764},{"id":1837,"name":"dungescheckt","breedId":1764},{"id":1813,"name":"dunkel","breedId":1764},{"id":1820,"name":"gelb","breedId":1764},{"id":1833,"name":"gelbfahl m.Binden","breedId":1764},{"id":1834,"name":"gelbfahl o.Binden","breedId":1764},{"id":1823,"name":"gelbfahl-dunkelgeh\u00e4mmert","breedId":1764},{"id":1822,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1764},{"id":1842,"name":"gelbfahl-gescheckt","breedId":1764},{"id":1848,"name":"gelbfahl-schimmel","breedId":1764},{"id":1839,"name":"gelbgescheckt","breedId":1764},{"id":1855,"name":"gelbgetigert","breedId":1764},{"id":1826,"name":"gelercht","breedId":1764},{"id":1845,"name":"hellblau m.w.Binden","breedId":1764},{"id":1824,"name":"mehlicht m.Binden","breedId":1764},{"id":1825,"name":"mehlicht o.Binden","breedId":1764},{"id":1816,"name":"rot","breedId":1764},{"id":1831,"name":"rotfahl m.Binden","breedId":1764},{"id":1832,"name":"rotfahl o.Binden","breedId":1764},{"id":1819,"name":"rotfahl-dunkelgeh\u00e4mmert","breedId":1764},{"id":1818,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1764},{"id":1841,"name":"rotfahl-gescheckt","breedId":1764},{"id":1847,"name":"rotfahl-schimmel","breedId":1764},{"id":1838,"name":"rotgescheckt","breedId":1764},{"id":1854,"name":"rotgetigert","breedId":1764},{"id":1814,"name":"schwarz","breedId":1764},{"id":1836,"name":"schwarzgescheckt","breedId":1764},{"id":1849,"name":"schwarzgetigert","breedId":1764},{"id":1843,"name":"wei\u00df","breedId":1764}]},{"id":1742,"name":"Exhibition Homer","sectionId":14,"colors":[{"id":2460,"name":"AOC-Klasse","breedId":1742},{"id":2447,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":1742},{"id":2448,"name":"blau o.Binden","breedId":1742},{"id":2452,"name":"blaufahl","breedId":1742},{"id":2457,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":1742},{"id":2455,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":1742},{"id":2451,"name":"dominant gelb","breedId":1742},{"id":2450,"name":"dominant rot","breedId":1742},{"id":2449,"name":"dunkel","breedId":1742},{"id":2456,"name":"dunkel-geh\u00e4mmert","breedId":1742},{"id":2454,"name":"gelbfahl","breedId":1742},{"id":2459,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1742},{"id":2453,"name":"rotfahl","breedId":1742},{"id":2458,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1742}]},{"id":1350,"name":"Franz\u00f6sische Sottobanca","sectionId":14,"colors":[{"id":2737,"name":"AOC-Klasse","breedId":1350},{"id":2734,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":1350},{"id":2736,"name":"gelb","breedId":1350},{"id":2735,"name":"rot","breedId":1350},{"id":2733,"name":"schwarz","breedId":1350},{"id":2732,"name":"wei\u00df","breedId":1350}]},{"id":1545,"name":"Gelockte Wammentaube","sectionId":14,"colors":[{"id":2792,"name":"AOC-Klasse","breedId":1545},{"id":2789,"name":"blaufahl-gescheckt","breedId":1545},{"id":2786,"name":"blaugescheckt","breedId":1545},{"id":2788,"name":"dominant gelbgescheckt","breedId":1545},{"id":2787,"name":"dominant rotgescheckt","breedId":1545},{"id":2791,"name":"gelbfahl-gescheckt","breedId":1545},{"id":2779,"name":"markiert-blau","breedId":1545},{"id":2782,"name":"markiert-blaufahl","breedId":1545},{"id":2781,"name":"markiert-dominant gelb","breedId":1545},{"id":2780,"name":"markiert-dominant rot","breedId":1545},{"id":2784,"name":"markiert-gelbfahl","breedId":1545},{"id":2783,"name":"markiert-rotfahl","breedId":1545},{"id":2778,"name":"markiert-schwarz","breedId":1545},{"id":2790,"name":"rotfahl-gescheckt","breedId":1545},{"id":2785,"name":"schwarzgescheckt","breedId":1545},{"id":2777,"name":"wei\u00df","breedId":1545}]},{"id":1755,"name":"Genuine Homer","sectionId":14,"colors":[{"id":2833,"name":"AOC-Klasse","breedId":1755},{"id":2823,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":1755},{"id":2826,"name":"blaufahl m.dkl.Binden","breedId":1755},{"id":2827,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":1755},{"id":2824,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":1755},{"id":2830,"name":"blauschimmel","breedId":1755},{"id":2825,"name":"dunkel-geh\u00e4mmert","breedId":1755},{"id":2828,"name":"rotfahl","breedId":1755},{"id":2829,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1755},{"id":2831,"name":"rotfahl-schimmel","breedId":1755},{"id":2832,"name":"schwarz","breedId":1755}]},{"id":1620,"name":"Giant Homer","sectionId":14,"colors":[{"id":2864,"name":"andalusierfarbig","breedId":1620},{"id":2862,"name":"aschfahl","breedId":1620},{"id":2863,"name":"aschgelb","breedId":1620},{"id":2877,"name":"blau m.schw.Bd. Getigert","breedId":1620},{"id":2883,"name":"blau m.schw.Bd. Schimmel","breedId":1620},{"id":2838,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":1620},{"id":2839,"name":"blau o.Binden","breedId":1620},{"id":2841,"name":"blau-dunkelgeh\u00e4mmert","breedId":1620},{"id":2843,"name":"blaufahl m.dkl.Bd.","breedId":1620},{"id":2884,"name":"blaufahl m.dkl.Bd. Schimmel","breedId":1620},{"id":2844,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":1620},{"id":2846,"name":"blaufahl-dunkelgeh\u00e4mmert","breedId":1620},{"id":2845,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":1620},{"id":2840,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":1620},{"id":2889,"name":"blaugescheckt m.schw.Bd.","breedId":1620},{"id":2852,"name":"braun","breedId":1620},{"id":2847,"name":"braunfahl m. Binden","breedId":1620},{"id":2849,"name":"braunfahl-dunkelgeh\u00e4mmert","breedId":1620},{"id":2848,"name":"braunfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1620},{"id":2881,"name":"dominant gelbgetigert","breedId":1620},{"id":2855,"name":"dominant rot","breedId":1620},{"id":2882,"name":"dominant rotgetigert","breedId":1620},{"id":2851,"name":"dun","breedId":1620},{"id":2842,"name":"dunkel","breedId":1620},{"id":2888,"name":"dunkel gescheckt","breedId":1620},{"id":2878,"name":"dunkel-getigert","breedId":1620},{"id":2854,"name":"gelb","breedId":1620},{"id":2886,"name":"gelbfahl m.Bd. Schimmel","breedId":1620},{"id":2859,"name":"gelbfahl m.Binden","breedId":1620},{"id":2861,"name":"gelbfahl-dunkelgeh\u00e4mmert","breedId":1620},{"id":2860,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1620},{"id":2880,"name":"gelbgetigert","breedId":1620},{"id":2874,"name":"gelercht","breedId":1620},{"id":2891,"name":"gescheckt","breedId":1620},{"id":2865,"name":"indigo m.Binden","breedId":1620},{"id":2866,"name":"indigo o.Binden","breedId":1620},{"id":2868,"name":"indigo-dunkelgeh\u00e4mmert","breedId":1620},{"id":2867,"name":"indigo-geh\u00e4mmert","breedId":1620},{"id":2869,"name":"indigodunkel","breedId":1620},{"id":2870,"name":"indigofahl m.Binden","breedId":1620},{"id":2871,"name":"indigofahl-geh\u00e4mmert","breedId":1620},{"id":2890,"name":"indigogeh\u00e4mmert-gescheckt","breedId":1620},{"id":2872,"name":"mehlicht m.dkl.Binden","breedId":1620},{"id":2873,"name":"mehlicht o.Binden","breedId":1620},{"id":2853,"name":"rot","breedId":1620},{"id":2885,"name":"rotfahl m.Bd. Schimmel","breedId":1620},{"id":2856,"name":"rotfahl m.Binden","breedId":1620},{"id":2858,"name":"rotfahl-dunkelgeh\u00e4mmert","breedId":1620},{"id":2857,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1620},{"id":2879,"name":"rotgetigert","breedId":1620},{"id":2850,"name":"schwarz","breedId":1620},{"id":2887,"name":"schwarzgescheckt","breedId":1620},{"id":2876,"name":"schwarzgetigert","breedId":1620},{"id":2875,"name":"wei\u00df","breedId":1620}]},{"id":1379,"name":"Giertaube","sectionId":14,"colors":[{"id":2902,"name":"AOC-Klasse","breedId":1379},{"id":2892,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":1379},{"id":2893,"name":"blaufahl","breedId":1379},{"id":2901,"name":"blaufahl-gem\u00f6ncht m.dkl.Binden","breedId":1379},{"id":2900,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":1379},{"id":2897,"name":"blaugem\u00f6ncht m.schw.Binden","breedId":1379},{"id":2895,"name":"gelbfahl","breedId":1379},{"id":2899,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1379},{"id":2894,"name":"rotfahl","breedId":1379},{"id":2898,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1379},{"id":2896,"name":"schwarzgem\u00f6ncht","breedId":1379}]},{"id":1497,"name":"Lahore","sectionId":14,"colors":[{"id":4107,"name":"AOC-Klasse","breedId":1497},{"id":4099,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":1497},{"id":4100,"name":"blau o.Binden","breedId":1497},{"id":4101,"name":"blaufahl","breedId":1497},{"id":4104,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":1497},{"id":4103,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":1497},{"id":4105,"name":"dunfarbig","breedId":1497},{"id":4098,"name":"gelb","breedId":1497},{"id":4106,"name":"gelbfahl","breedId":1497},{"id":4097,"name":"rot","breedId":1497},{"id":4102,"name":"rotfahl","breedId":1497},{"id":4095,"name":"schwarz","breedId":1497},{"id":4096,"name":"silber","breedId":1497}]},{"id":1560,"name":"Libanontaube","sectionId":14,"colors":[{"id":4167,"name":"AOC-Klasse","breedId":1560},{"id":4161,"name":"blau m.w.Binden","breedId":1560},{"id":4163,"name":"blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":1560},{"id":4160,"name":"gelb","breedId":1560},{"id":4159,"name":"rot","breedId":1560},{"id":4165,"name":"schwarz m.Bronzebinden","breedId":1560},{"id":4162,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":1560},{"id":4166,"name":"schwarz-bronzeschildig","breedId":1560},{"id":4164,"name":"schwarz-wei\u00dfgeschuppt","breedId":1560}]},{"id":1477,"name":"Luchstaube","sectionId":14,"colors":[{"id":4232,"name":"AOC-Klasse","breedId":1477},{"id":4217,"name":"farbschwingig blau m.w.Binden","breedId":1477},{"id":4219,"name":"farbschwingig blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":1477},{"id":4229,"name":"farbschwingig gelb m.w.Binden","breedId":1477},{"id":4231,"name":"farbschwingig gelb-wei\u00dfgeschuppt","breedId":1477},{"id":4225,"name":"farbschwingig rot m.w.Binden","breedId":1477},{"id":4227,"name":"farbschwingig rot-wei\u00dfgeschuppt","breedId":1477},{"id":4221,"name":"farbschwingig schwarz m.w.Binden","breedId":1477},{"id":4223,"name":"farbschwingig schwarz-wei\u00dfgeschuppt","breedId":1477},{"id":4216,"name":"wei\u00dfschwingig blau m.w.Binden","breedId":1477},{"id":4218,"name":"wei\u00dfschwingig blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":1477},{"id":4228,"name":"wei\u00dfschwingig gelb m.w.Binden","breedId":1477},{"id":4230,"name":"wei\u00dfschwingig gelb-wei\u00dfgeschuppt","breedId":1477},{"id":4224,"name":"wei\u00dfschwingig rot m.w.Binden","breedId":1477},{"id":4226,"name":"wei\u00dfschwingig rot-wei\u00dfgeschuppt","breedId":1477},{"id":4220,"name":"wei\u00dfschwingig schwarz m.w.Binden","breedId":1477},{"id":4222,"name":"wei\u00dfschwingig schwarz-wei\u00dfgeschuppt","breedId":1477}]},{"id":7454,"name":"L\u00fctticher Ausstellungsbrieftaube","sectionId":14,"colors":[{"id":4233,"name":".","breedId":7454}]},{"id":1410,"name":"M\u00e4hrische Strasser","sectionId":14,"colors":[{"id":4367,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":1410},{"id":4376,"name":"blau m.w.Binden","breedId":1410},{"id":4390,"name":"blau o.Binden","breedId":1410},{"id":4380,"name":"blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":1410},{"id":4370,"name":"blaufahl m.dkl.Binden","breedId":1410},{"id":4379,"name":"blaufahl m.w.Binden","breedId":1410},{"id":4369,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":1410},{"id":4371,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":1410},{"id":4381,"name":"blaufahl-wei\u00dfgeschuppt","breedId":1410},{"id":4368,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":1410},{"id":4374,"name":"gelb","breedId":1410},{"id":4378,"name":"gelb m.w.Binden","breedId":1410},{"id":4384,"name":"gelb-ges\u00e4umt","breedId":1410},{"id":4373,"name":"gelbfahl","breedId":1410},{"id":4389,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1410},{"id":4387,"name":"hellblau m.w.Binden","breedId":1410},{"id":4392,"name":"hellblau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":1410},{"id":4375,"name":"rot","breedId":1410},{"id":4377,"name":"rot m.w.Binden","breedId":1410},{"id":4383,"name":"rot-ges\u00e4umt","breedId":1410},{"id":4385,"name":"rotfahl","breedId":1410},{"id":4386,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1410},{"id":4372,"name":"schwarz","breedId":1410},{"id":4388,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":1410},{"id":4382,"name":"schwarz-ges\u00e4umt","breedId":1410},{"id":4366,"name":"stahlblau m.schw.Bd.","breedId":1410},{"id":4365,"name":"stahlblau o.Bd.","breedId":1410},{"id":4391,"name":"stahlblau-geh\u00e4mmert","breedId":1410}]},{"id":1432,"name":"M\u00e4hrische Strasser Weissschwanz","sectionId":14,"colors":[{"id":4419,"name":"AOC-Klasse","breedId":1432},{"id":4396,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":1432},{"id":4406,"name":"blau m.w.Binden","breedId":1432},{"id":4395,"name":"blau o.Binden","breedId":1432},{"id":4416,"name":"blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":1432},{"id":4399,"name":"blaufahl m.dkl.Bd.","breedId":1432},{"id":4415,"name":"blaufahl m.w.Binden","breedId":1432},{"id":4398,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":1432},{"id":4400,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":1432},{"id":4417,"name":"blaufahl-wei\u00dfgeschuppt","breedId":1432},{"id":4397,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":1432},{"id":4401,"name":"gelb","breedId":1432},{"id":4414,"name":"gelb m.w.Binden","breedId":1432},{"id":4412,"name":"gelb-ges\u00e4umt","breedId":1432},{"id":4403,"name":"gelbfahl","breedId":1432},{"id":4418,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1432},{"id":4407,"name":"hellblau m.w.Binden","breedId":1432},{"id":4409,"name":"hellblau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":1432},{"id":4404,"name":"rot","breedId":1432},{"id":4413,"name":"rot m.w.Binden","breedId":1432},{"id":4411,"name":"rot-ges\u00e4umt","breedId":1432},{"id":4402,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1432},{"id":4405,"name":"schwarz","breedId":1432},{"id":4408,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":1432},{"id":4410,"name":"schwarz-ges\u00e4umt","breedId":1432},{"id":4393,"name":"stahlblau m.schw.Bd.","breedId":1432},{"id":4420,"name":"stahlblau o.Bd.","breedId":1432},{"id":4394,"name":"stahlblau-geh\u00e4mmert","breedId":1432}]},{"id":1496,"name":"Mittelh\u00e4user","sectionId":14,"colors":[{"id":4603,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":1496},{"id":4604,"name":"rot","breedId":1496},{"id":4602,"name":"schwarz","breedId":1496},{"id":4601,"name":"wei\u00df","breedId":1496}]},{"id":1355,"name":"Mondain","sectionId":14,"colors":[{"id":4806,"name":"AOC-Klasse","breedId":1355},{"id":4790,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":1355},{"id":4791,"name":"blau o.Binden","breedId":1355},{"id":4792,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":1355},{"id":4802,"name":"blauschimmel","breedId":1355},{"id":4789,"name":"gelb","breedId":1355},{"id":4793,"name":"gelbfahl","breedId":1355},{"id":4795,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1355},{"id":4804,"name":"gelbfahl-schimmel","breedId":1355},{"id":4798,"name":"gelbgescheckt","breedId":1355},{"id":4801,"name":"gelbgetigert","breedId":1355},{"id":4788,"name":"rot","breedId":1355},{"id":4805,"name":"rotfahl","breedId":1355},{"id":4794,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1355},{"id":4803,"name":"rotfahl-schimmel","breedId":1355},{"id":4797,"name":"rotgescheckt","breedId":1355},{"id":4800,"name":"rotgetigert","breedId":1355},{"id":4787,"name":"schwarz","breedId":1355},{"id":4796,"name":"schwarzgescheckt","breedId":1355},{"id":4799,"name":"schwarzgetigert","breedId":1355},{"id":4786,"name":"wei\u00df","breedId":1355}]},{"id":1288,"name":"Montauban","sectionId":14,"colors":[{"id":4818,"name":"AOC-Klasse","breedId":1288},{"id":4812,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":1288},{"id":4816,"name":"blaugescheckt","breedId":1288},{"id":4817,"name":"dun","breedId":1288},{"id":4811,"name":"gelb","breedId":1288},{"id":4815,"name":"gelbgescheckt","breedId":1288},{"id":4810,"name":"rot","breedId":1288},{"id":4814,"name":"rotgescheckt","breedId":1288},{"id":4808,"name":"schwarz","breedId":1288},{"id":4813,"name":"schwarzgescheckt","breedId":1288},{"id":4809,"name":"wei\u00df","breedId":1288}]},{"id":7623,"name":"Niederl\u00e4ndische Sch\u00f6nheitsbrieftaube","sectionId":14,"colors":[{"id":4904,"name":"AOC-Klasse","breedId":7623},{"id":4909,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":7623},{"id":4899,"name":"blau o.Binden","breedId":7623},{"id":4902,"name":"blau-dunkelgeh\u00e4mmert","breedId":7623},{"id":4910,"name":"blaufahl m.dkl.Bd.","breedId":7623},{"id":4900,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":7623},{"id":4903,"name":"blaufahl-dunkelgeh\u00e4mmert","breedId":7623},{"id":4913,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":7623},{"id":4920,"name":"blaufahl-schimmel m.dkl.Binden","breedId":7623},{"id":4901,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":7623},{"id":4919,"name":"blauschimmel m.schw.Bd.","breedId":7623},{"id":4923,"name":"blauschimmel-dunkelgeh\u00e4mmert","breedId":7623},{"id":4906,"name":"dominant gelb","breedId":7623},{"id":4905,"name":"dominant rot","breedId":7623},{"id":4896,"name":"dun","breedId":7623},{"id":4898,"name":"gelb","breedId":7623},{"id":4911,"name":"gelbfahl m.Binden","breedId":7623},{"id":4908,"name":"gelbfahl o.Binden","breedId":7623},{"id":4916,"name":"gelbfahl-dunkelgeh\u00e4mmert","breedId":7623},{"id":4915,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":7623},{"id":4922,"name":"gelbfahl-schimmel m.Binden","breedId":7623},{"id":4897,"name":"rot","breedId":7623},{"id":4912,"name":"rotfahl m.Binden","breedId":7623},{"id":4907,"name":"rotfahl o.Binden","breedId":7623},{"id":4917,"name":"rotfahl-dunkelgeh\u00e4mmert","breedId":7623},{"id":4914,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":7623},{"id":4921,"name":"rotfahl-schimmel m.Binden","breedId":7623},{"id":4895,"name":"schwarz","breedId":7623},{"id":4918,"name":"wei\u00df","breedId":7623}]},{"id":7960,"name":"Niederl\u00e4ndische Sch\u00f6nheitsbrieftaube Gescheckte","sectionId":14,"colors":[{"id":4928,"name":"blau","breedId":7960},{"id":4925,"name":"dun","breedId":7960},{"id":4927,"name":"gelb","breedId":7960},{"id":4926,"name":"rot","breedId":7960},{"id":4924,"name":"schwarz","breedId":7960}]},{"id":7959,"name":"Niederl\u00e4ndische Sch\u00f6nheitsbrieftaube Schimmel","sectionId":14,"colors":[{"id":4929,"name":"schwarz","breedId":7959}]},{"id":8090,"name":"Polnische Ausstellungsbrieftaube","sectionId":14,"colors":[{"id":5348,"name":"lichtblau m.schw.Bd.","breedId":8090},{"id":5349,"name":"rotfahl m.Binden","breedId":8090}]},{"id":1438,"name":"Prachener Kanik","sectionId":14,"colors":[{"id":5513,"name":"andalusierfarbig","breedId":1438},{"id":5492,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":1438},{"id":5493,"name":"blaufahl","breedId":1438},{"id":5488,"name":"blaufahl m.dkl.Bd.","breedId":1438},{"id":5509,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":1438},{"id":5498,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":1438},{"id":5497,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":1438},{"id":5501,"name":"braun m.w.Binden","breedId":1438},{"id":5506,"name":"braun-wei\u00dfgeschuppt","breedId":1438},{"id":5494,"name":"braunfahl","breedId":1438},{"id":5512,"name":"braunfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1438},{"id":5489,"name":"braunsilber","breedId":1438},{"id":5491,"name":"gelb","breedId":1438},{"id":5503,"name":"gelb m.w.Binden","breedId":1438},{"id":5508,"name":"gelb-wei\u00dfgeschuppt","breedId":1438},{"id":5496,"name":"gelbfahl","breedId":1438},{"id":5511,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1438},{"id":5499,"name":"hellblau m.w.Binden","breedId":1438},{"id":5504,"name":"hellblau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":1438},{"id":5490,"name":"rot","breedId":1438},{"id":5502,"name":"rot m.w.Binden","breedId":1438},{"id":5507,"name":"rot-wei\u00dfgeschuppt","breedId":1438},{"id":5495,"name":"rotfahl","breedId":1438},{"id":5510,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1438},{"id":5487,"name":"schwarz","breedId":1438},{"id":5500,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":1438},{"id":5505,"name":"schwarz-wei\u00dfgeschuppt","breedId":1438}]},{"id":1461,"name":"Prachener Kanik weissschw\u00e4nzig","sectionId":14,"colors":[{"id":5542,"name":"andalusierfarbig","breedId":1461},{"id":5541,"name":"AOC-Klasse","breedId":1461},{"id":5520,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":1461},{"id":5537,"name":"blau o.Binden","breedId":1461},{"id":5521,"name":"blaufahl","breedId":1461},{"id":5516,"name":"blaufahl m.dkl.Bd.","breedId":1461},{"id":5515,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":1461},{"id":5526,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":1461},{"id":5525,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":1461},{"id":5529,"name":"braun m.w.Binden","breedId":1461},{"id":5534,"name":"braun-wei\u00dfgeschuppt","breedId":1461},{"id":5522,"name":"braunfahl","breedId":1461},{"id":5540,"name":"braunfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1461},{"id":5517,"name":"braunsilber","breedId":1461},{"id":5519,"name":"gelb","breedId":1461},{"id":5531,"name":"gelb m.w.Binden","breedId":1461},{"id":5536,"name":"gelb-wei\u00dfgeschuppt","breedId":1461},{"id":5524,"name":"gelbfahl","breedId":1461},{"id":5539,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1461},{"id":5527,"name":"hellblau m.w.Binden","breedId":1461},{"id":5532,"name":"hellblau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":1461},{"id":5518,"name":"rot","breedId":1461},{"id":5530,"name":"rot m.w.Binden","breedId":1461},{"id":5535,"name":"rot-wei\u00dfgeschuppt","breedId":1461},{"id":5523,"name":"rotfahl","breedId":1461},{"id":5538,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1461},{"id":5514,"name":"schwarz","breedId":1461},{"id":5528,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":1461},{"id":5533,"name":"schwarz-wei\u00dfgeschuppt","breedId":1461}]},{"id":7446,"name":"Romagnoli","sectionId":14,"colors":[{"id":5653,"name":"AOC-Klasse","breedId":7446},{"id":5648,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":7446},{"id":5649,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":7446},{"id":5650,"name":"rotfahl","breedId":7446},{"id":5647,"name":"schwarz","breedId":7446},{"id":5651,"name":"schwarzgescheckt","breedId":7446},{"id":5652,"name":"schwarzgetigert","breedId":7446},{"id":5646,"name":"wei\u00df","breedId":7446}]},{"id":1277,"name":"R\u00f6mer","sectionId":14,"colors":[{"id":5665,"name":"AOC-Klasse","breedId":1277},{"id":5654,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":1277},{"id":5667,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":1277},{"id":5662,"name":"blaugescheckt m.schw.Binden","breedId":1277},{"id":5659,"name":"braunfahl m. Binden","breedId":1277},{"id":5660,"name":"braunfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1277},{"id":5666,"name":"braunfahl-schimmel","breedId":1277},{"id":5658,"name":"gelb","breedId":1277},{"id":5664,"name":"gelbgescheckt","breedId":1277},{"id":5657,"name":"rot","breedId":1277},{"id":5663,"name":"rotgescheckt","breedId":1277},{"id":5655,"name":"schwarz","breedId":1277},{"id":5661,"name":"schwarzgescheckt","breedId":1277},{"id":5656,"name":"wei\u00df","breedId":1277}]},{"id":1322,"name":"Saarlandtaube","sectionId":14,"colors":[{"id":5805,"name":"AOC-Klasse","breedId":1322},{"id":5803,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":1322},{"id":5804,"name":"blaufahl","breedId":1322},{"id":5802,"name":"gelbfahl","breedId":1322},{"id":5801,"name":"rotfahl","breedId":1322}]},{"id":1647,"name":"Show Antwerp","sectionId":14,"colors":[{"id":6326,"name":"AOC-Klasse","breedId":1647},{"id":6297,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":1647},{"id":6298,"name":"blau o.Binden","breedId":1647},{"id":6302,"name":"blaufahl","breedId":1647},{"id":6308,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":1647},{"id":6306,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":1647},{"id":6315,"name":"blaugetigert","breedId":1647},{"id":6296,"name":"braun","breedId":1647},{"id":6322,"name":"braun-schimmel","breedId":1647},{"id":6303,"name":"braunfahl","breedId":1647},{"id":6309,"name":"braunfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1647},{"id":6314,"name":"braungetigert","breedId":1647},{"id":6301,"name":"dominant gelb","breedId":1647},{"id":6300,"name":"dominant rot","breedId":1647},{"id":6293,"name":"dun","breedId":1647},{"id":6318,"name":"dungescheckt","breedId":1647},{"id":6313,"name":"dungetigert","breedId":1647},{"id":6299,"name":"dunkel","breedId":1647},{"id":6307,"name":"dunkel-geh\u00e4mmert","breedId":1647},{"id":6295,"name":"gelb","breedId":1647},{"id":6324,"name":"gelb-schimmel","breedId":1647},{"id":6305,"name":"gelbfahl","breedId":1647},{"id":6311,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1647},{"id":6320,"name":"gelbgescheckt","breedId":1647},{"id":6325,"name":"gelbgetigert","breedId":1647},{"id":6294,"name":"rot","breedId":1647},{"id":6323,"name":"rot-schimmel","breedId":1647},{"id":6304,"name":"rotfahl","breedId":1647},{"id":6310,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1647},{"id":6319,"name":"rotgescheckt","breedId":1647},{"id":6316,"name":"rotgetigert","breedId":1647},{"id":6292,"name":"schwarz","breedId":1647},{"id":6321,"name":"schwarz-schimmel","breedId":1647},{"id":6317,"name":"schwarzgescheckt","breedId":1647},{"id":6312,"name":"schwarzgetigert","breedId":1647},{"id":6291,"name":"wei\u00df","breedId":1647}]},{"id":1705,"name":"Show Homer","sectionId":14,"colors":[{"id":6366,"name":"AOC-Klasse","breedId":1705},{"id":6333,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":1705},{"id":6334,"name":"blau o.Binden","breedId":1705},{"id":6363,"name":"blau-schimmel","breedId":1705},{"id":6338,"name":"blaufahl","breedId":1705},{"id":6339,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":1705},{"id":6345,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":1705},{"id":6343,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":1705},{"id":6358,"name":"blaugescheckt","breedId":1705},{"id":6352,"name":"blaugetigert","breedId":1705},{"id":6332,"name":"braun","breedId":1705},{"id":6362,"name":"braun-schimmel","breedId":1705},{"id":6340,"name":"braunfahl","breedId":1705},{"id":6346,"name":"braunfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1705},{"id":6357,"name":"braungescheckt","breedId":1705},{"id":6351,"name":"braungetigert","breedId":1705},{"id":6337,"name":"dominant gelb","breedId":1705},{"id":6336,"name":"dominant rot","breedId":1705},{"id":6329,"name":"dun","breedId":1705},{"id":6356,"name":"dungescheckt","breedId":1705},{"id":6350,"name":"dungetigert","breedId":1705},{"id":6335,"name":"dunkel","breedId":1705},{"id":6344,"name":"dunkel-geh\u00e4mmert","breedId":1705},{"id":6331,"name":"gelb","breedId":1705},{"id":6365,"name":"gelb-schimmel","breedId":1705},{"id":6342,"name":"gelbfahl","breedId":1705},{"id":6348,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1705},{"id":6360,"name":"gelbgescheckt","breedId":1705},{"id":6354,"name":"gelbgetigert","breedId":1705},{"id":6330,"name":"rot","breedId":1705},{"id":6364,"name":"rot-schimmel","breedId":1705},{"id":6341,"name":"rotfahl","breedId":1705},{"id":6347,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1705},{"id":6359,"name":"rotgescheckt","breedId":1705},{"id":6353,"name":"rotgetigert","breedId":1705},{"id":6328,"name":"schwarz","breedId":1705},{"id":6361,"name":"schwarz-schimmel","breedId":1705},{"id":6355,"name":"schwarzgescheckt","breedId":1705},{"id":6349,"name":"schwarzgetigert","breedId":1705},{"id":6327,"name":"wei\u00df","breedId":1705}]},{"id":1683,"name":"Show Racer","sectionId":14,"colors":[{"id":6375,"name":"andalusierfarbig","breedId":1683},{"id":6393,"name":"AOC-Klasse","breedId":1683},{"id":6379,"name":"aschfahl","breedId":1683},{"id":6371,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":1683},{"id":6394,"name":"blau o.Binden","breedId":1683},{"id":6372,"name":"blau-dunkelgeh\u00e4mmert","breedId":1683},{"id":6395,"name":"blaufahl m.dkl.Bd.","breedId":1683},{"id":6392,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":1683},{"id":6399,"name":"blaufahl-dunkelgeh\u00e4mmert","breedId":1683},{"id":6398,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":1683},{"id":6384,"name":"blaufahl-schimmel m.dkl.Binden","breedId":1683},{"id":6370,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":1683},{"id":6378,"name":"blauschimmel m.schw.Bd.","breedId":1683},{"id":6374,"name":"dominant gelb","breedId":1683},{"id":6373,"name":"dominant rot","breedId":1683},{"id":6368,"name":"dun","breedId":1683},{"id":6388,"name":"dungescheckt","breedId":1683},{"id":6369,"name":"dunkel","breedId":1683},{"id":6389,"name":"dunkel-geh\u00e4mmert","breedId":1683},{"id":6397,"name":"gelbfahl m.Binden","breedId":1683},{"id":6382,"name":"gelbfahl o.Binden","breedId":1683},{"id":6405,"name":"gelbfahl-dunkelgeh\u00e4mmert","breedId":1683},{"id":6383,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1683},{"id":6386,"name":"gelbfahl-schimmel m.Binden","breedId":1683},{"id":6376,"name":"indigo m.Binden","breedId":1683},{"id":6391,"name":"indigo o.Binden","breedId":1683},{"id":6400,"name":"indigo-dunkelgeh\u00e4mmert","breedId":1683},{"id":6377,"name":"indigo-geh\u00e4mmert","breedId":1683},{"id":6407,"name":"indigo-schimmel m.Bd.","breedId":1683},{"id":6401,"name":"indigodunkel","breedId":1683},{"id":6402,"name":"indigofahl m.Binden","breedId":1683},{"id":6403,"name":"indigofahl-geh\u00e4mmert","breedId":1683},{"id":6396,"name":"rotfahl m.Binden","breedId":1683},{"id":6380,"name":"rotfahl o.Binden","breedId":1683},{"id":6404,"name":"rotfahl-dunkelgeh\u00e4mmert","breedId":1683},{"id":6381,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1683},{"id":6390,"name":"rotfahl-gescheckt","breedId":1683},{"id":6385,"name":"rotfahl-schimmel m.Binden","breedId":1683},{"id":6367,"name":"schwarz","breedId":1683},{"id":6387,"name":"schwarzgescheckt","breedId":1683},{"id":6406,"name":"wei\u00df","breedId":1683}]},{"id":1509,"name":"Soultzer Haube","sectionId":14,"colors":[{"id":6488,"name":"AOC-Klasse","breedId":1509},{"id":6480,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":1509},{"id":6481,"name":"blau o.Binden","breedId":1509},{"id":6482,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":1509},{"id":6484,"name":"gelbfahl","breedId":1509},{"id":6486,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1509},{"id":6483,"name":"rotfahl","breedId":1509},{"id":6485,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1509},{"id":6487,"name":"wei\u00df","breedId":1509}]},{"id":1513,"name":"Spaniertaube","sectionId":14,"colors":[{"id":6513,"name":"AOC-Klasse","breedId":1513},{"id":6493,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":1513},{"id":6497,"name":"blau m.w.Binden","breedId":1513},{"id":6509,"name":"blaugeganselt","breedId":1513},{"id":6495,"name":"gelb","breedId":1513},{"id":6502,"name":"gelb m.Fl\u00fcgelrose","breedId":1513},{"id":6499,"name":"gelb m.w.Binden","breedId":1513},{"id":6504,"name":"gelb-wei\u00dfschildig","breedId":1513},{"id":6511,"name":"gelbgeganselt","breedId":1513},{"id":6512,"name":"gelbgemasert","breedId":1513},{"id":6494,"name":"rot","breedId":1513},{"id":6501,"name":"rot m.Fl\u00fcgelrose","breedId":1513},{"id":6498,"name":"rot m.w.Binden","breedId":1513},{"id":6503,"name":"rot-wei\u00dfschildig","breedId":1513},{"id":6510,"name":"rotgeganselt","breedId":1513},{"id":6507,"name":"rotgemasert","breedId":1513},{"id":6491,"name":"schwarz","breedId":1513},{"id":6496,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":1513},{"id":6500,"name":"schwarz m.w.Halbmond u.w.Binden","breedId":1513},{"id":6505,"name":"schwarz-wei\u00dfschildig","breedId":1513},{"id":6508,"name":"schwarzgeganselt","breedId":1513},{"id":6506,"name":"schwarzgemasert","breedId":1513},{"id":6492,"name":"wei\u00df","breedId":1513}]},{"id":1386,"name":"Strasser","sectionId":14,"colors":[{"id":6880,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":1386},{"id":6897,"name":"blau m.w.Binden","breedId":1386},{"id":6879,"name":"blau o.Binden","breedId":1386},{"id":6882,"name":"blau-dunkelgeh\u00e4mmert","breedId":1386},{"id":6902,"name":"blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":1386},{"id":6887,"name":"blaufahl m.dkl.Bd.","breedId":1386},{"id":6886,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":1386},{"id":6888,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":1386},{"id":6881,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":1386},{"id":6885,"name":"gelb","breedId":1386},{"id":6901,"name":"gelb m.w.Binden","breedId":1386},{"id":6906,"name":"gelb-ges\u00e4umt","breedId":1386},{"id":6894,"name":"gelbfahl m.Binden","breedId":1386},{"id":6893,"name":"gelbfahl o.Binden","breedId":1386},{"id":6896,"name":"gelbfahl-dunkelgeh\u00e4mmert","breedId":1386},{"id":6895,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1386},{"id":6898,"name":"hellblau m.w.Binden","breedId":1386},{"id":6903,"name":"hellblau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":1386},{"id":6884,"name":"rot","breedId":1386},{"id":6900,"name":"rot m.w.Binden","breedId":1386},{"id":6905,"name":"rot-ges\u00e4umt","breedId":1386},{"id":6890,"name":"rotfahl m.Binden","breedId":1386},{"id":6889,"name":"rotfahl o.Binden","breedId":1386},{"id":6892,"name":"rotfahl-dunkelgeh\u00e4mmert","breedId":1386},{"id":6891,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1386},{"id":6883,"name":"schwarz","breedId":1386},{"id":6899,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":1386},{"id":6904,"name":"schwarz-ges\u00e4umt","breedId":1386}]},{"id":1570,"name":"Syrische Segler","sectionId":14,"colors":[{"id":7117,"name":"AOC-Klasse","breedId":1570},{"id":7099,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":1570},{"id":7100,"name":"blau-ges\u00e4umt m.Halsring","breedId":1570},{"id":7103,"name":"blaufahl m.dkl.Bd.","breedId":1570},{"id":7107,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":1570},{"id":7106,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":1570},{"id":7113,"name":"blaugescheckt","breedId":1570},{"id":7102,"name":"dominant gelb","breedId":1570},{"id":7101,"name":"dominant rot","breedId":1570},{"id":7116,"name":"gelb","breedId":1570},{"id":7105,"name":"gelbfahl m.Binden","breedId":1570},{"id":7109,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1570},{"id":7115,"name":"gelbgescheckt","breedId":1570},{"id":7110,"name":"rauchblau","breedId":1570},{"id":7098,"name":"rot","breedId":1570},{"id":7104,"name":"rotfahl m.Binden","breedId":1570},{"id":7108,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1570},{"id":7114,"name":"rotgescheckt","breedId":1570},{"id":7096,"name":"schwarz","breedId":1570},{"id":7112,"name":"schwarzgescheckt","breedId":1570},{"id":7111,"name":"silber","breedId":1570},{"id":7097,"name":"wei\u00df","breedId":1570}]},{"id":1536,"name":"Syrische Wammentauben","sectionId":14,"colors":[{"id":7123,"name":"AOC-Klasse","breedId":1536},{"id":7118,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":1536},{"id":7119,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":1536},{"id":7121,"name":"rotfahl","breedId":1536},{"id":7122,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1536},{"id":7120,"name":"schwarz","breedId":1536}]},{"id":1315,"name":"Texaner","sectionId":14,"colors":[{"id":7179,"name":"blau m.Binden (0.1)","breedId":1315},{"id":7180,"name":"blaugeh\u00e4mmert (0.1)","breedId":1315},{"id":7182,"name":"dominant rot (0.1)","breedId":1315},{"id":7177,"name":"kennfarbig dunkel","breedId":1315},{"id":7185,"name":"kennfarbig gelb","breedId":1315},{"id":7181,"name":"kennfarbig hell","breedId":1315},{"id":7186,"name":"rezessiv rot (0.1)","breedId":1315},{"id":7183,"name":"rotfahl (0.1)","breedId":1315},{"id":7184,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert (0.1)","breedId":1315},{"id":7178,"name":"schwarz (0.1)","breedId":1315}]},{"id":1297,"name":"Ungarische Riesentauben","sectionId":14,"colors":[{"id":7729,"name":"AOC-Klasse","breedId":1297},{"id":7715,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":1297},{"id":7716,"name":"blaufahl","breedId":1297},{"id":7718,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":1297},{"id":7726,"name":"blaugescheckt","breedId":1297},{"id":7722,"name":"blaugetigert","breedId":1297},{"id":7717,"name":"blauschimmel","breedId":1297},{"id":7714,"name":"gelb","breedId":1297},{"id":7720,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1297},{"id":7728,"name":"gelbgescheckt","breedId":1297},{"id":7724,"name":"gelbgetigert","breedId":1297},{"id":7713,"name":"rot","breedId":1297},{"id":7719,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1297},{"id":7727,"name":"rotgescheckt","breedId":1297},{"id":7723,"name":"rotgetigert","breedId":1297},{"id":7712,"name":"schwarz","breedId":1297},{"id":7725,"name":"schwarzgescheckt","breedId":1297},{"id":7721,"name":"schwarzgetigert","breedId":1297},{"id":7711,"name":"wei\u00df","breedId":1297}]}]},{"id":15,"name":"Warzentauben","parentId":5,"order":"5.02","layers":"N","children":[],"breeds":[{"id":2062,"name":"Carrier","sectionId":15,"colors":[{"id":1224,"name":"AOC-Klasse","breedId":2062},{"id":1212,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":2062},{"id":1215,"name":"blaufahl","breedId":2062},{"id":1214,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":2062},{"id":1223,"name":"blaugescheckt","breedId":2062},{"id":1213,"name":"braun","breedId":2062},{"id":1216,"name":"braunfahl","breedId":2062},{"id":1209,"name":"dun","breedId":2062},{"id":1222,"name":"dungescheckt","breedId":2062},{"id":1211,"name":"gelb","breedId":2062},{"id":1218,"name":"gelbfahl","breedId":2062},{"id":1221,"name":"gelbgescheckt","breedId":2062},{"id":1210,"name":"rot","breedId":2062},{"id":1217,"name":"rotfahl","breedId":2062},{"id":1220,"name":"rotgescheckt","breedId":2062},{"id":1208,"name":"schwarz","breedId":2062},{"id":1219,"name":"schwarzgescheckt","breedId":2062},{"id":1207,"name":"wei\u00df","breedId":2062}]},{"id":2077,"name":"Dragoon","sectionId":15,"colors":[{"id":2123,"name":"AOC-Klasse","breedId":2077},{"id":2107,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":2077},{"id":2122,"name":"blaufahl","breedId":2077},{"id":2113,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":2077},{"id":2119,"name":"blaufahl-schimmel","breedId":2077},{"id":2112,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":2077},{"id":2118,"name":"blauschimmel","breedId":2077},{"id":2109,"name":"gelb","breedId":2077},{"id":2117,"name":"gelbfahl","breedId":2077},{"id":2115,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":2077},{"id":2121,"name":"gelbfahl-schimmel","breedId":2077},{"id":2108,"name":"rot","breedId":2077},{"id":2116,"name":"rotfahl","breedId":2077},{"id":2114,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":2077},{"id":2120,"name":"rotfahl-schimmel","breedId":2077},{"id":2110,"name":"schwarz","breedId":2077},{"id":2111,"name":"wei\u00df","breedId":2077}]},{"id":2141,"name":"Fr\u00e4nkische Bagdette","sectionId":15,"colors":[{"id":2629,"name":"AOC-Klasse","breedId":2141},{"id":2612,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":2141},{"id":2613,"name":"blau o.Binden","breedId":2141},{"id":2620,"name":"blau-gedeckt","breedId":2141},{"id":2614,"name":"blaufahl","breedId":2141},{"id":2621,"name":"blaufahl-gedeckt","breedId":2141},{"id":2626,"name":"blaufahl-geganselt","breedId":2141},{"id":2616,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":2141},{"id":2628,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert-geganselt","breedId":2141},{"id":2625,"name":"blaugeganselt","breedId":2141},{"id":2615,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":2141},{"id":2627,"name":"blaugeh\u00e4mmert-geganselt","breedId":2141},{"id":2611,"name":"gelb","breedId":2141},{"id":2619,"name":"gelb-gedeckt","breedId":2141},{"id":2624,"name":"gelbgeganselt","breedId":2141},{"id":2610,"name":"rot","breedId":2141},{"id":2618,"name":"rot-gedeckt","breedId":2141},{"id":2623,"name":"rotgeganselt","breedId":2141},{"id":2609,"name":"schwarz","breedId":2141},{"id":2617,"name":"schwarz-gedeckt","breedId":2141},{"id":2622,"name":"schwarzgeganselt","breedId":2141},{"id":2608,"name":"wei\u00df","breedId":2141}]},{"id":2103,"name":"Franz\u00f6sische Bagdette","sectionId":15,"colors":[{"id":2729,"name":"AOC-Klasse","breedId":2103},{"id":2720,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":2103},{"id":2722,"name":"blaufahl","breedId":2103},{"id":2721,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":2103},{"id":2728,"name":"blaugescheckt","breedId":2103},{"id":2719,"name":"gelb","breedId":2103},{"id":2724,"name":"gelbfahl","breedId":2103},{"id":2727,"name":"gelbgescheckt","breedId":2103},{"id":2718,"name":"rot","breedId":2103},{"id":2723,"name":"rotfahl","breedId":2103},{"id":2726,"name":"rotgescheckt","breedId":2103},{"id":2716,"name":"schwarz","breedId":2103},{"id":2725,"name":"schwarzgescheckt","breedId":2103},{"id":2717,"name":"wei\u00df","breedId":2103}]},{"id":2092,"name":"Indianer","sectionId":15,"colors":[{"id":3343,"name":"AOC-Klasse","breedId":2092},{"id":3337,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":2092},{"id":3338,"name":"blaufahl","breedId":2092},{"id":3342,"name":"blaugescheckt","breedId":2092},{"id":3333,"name":"dun","breedId":2092},{"id":3336,"name":"gelb","breedId":2092},{"id":3341,"name":"gelbgescheckt","breedId":2092},{"id":3335,"name":"rot","breedId":2092},{"id":3340,"name":"rotgescheckt","breedId":2092},{"id":3332,"name":"schwarz","breedId":2092},{"id":3339,"name":"schwarzgescheckt","breedId":2092},{"id":3334,"name":"wei\u00df","breedId":2092}]},{"id":2116,"name":"N\u00fcrnberger Bagdette","sectionId":15,"colors":[{"id":4990,"name":"AOC-Klasse","breedId":2116},{"id":4970,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":2116},{"id":4986,"name":"blau-gedeckt","breedId":2116},{"id":4971,"name":"blaufahl","breedId":2116},{"id":4987,"name":"blaufahl-gedeckt","breedId":2116},{"id":4979,"name":"blaufahl-geganselt","breedId":2116},{"id":4973,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":2116},{"id":4989,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert gedeckt","breedId":2116},{"id":4981,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert-geganselt","breedId":2116},{"id":4978,"name":"blaugeganselt","breedId":2116},{"id":4972,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":2116},{"id":4988,"name":"blaugeh\u00e4mmert-gedeckt","breedId":2116},{"id":4980,"name":"blaugeh\u00e4mmert-geganselt","breedId":2116},{"id":4967,"name":"dun","breedId":2116},{"id":4983,"name":"dun-gedeckt","breedId":2116},{"id":4975,"name":"dungeganselt","breedId":2116},{"id":4969,"name":"gelb","breedId":2116},{"id":4985,"name":"gelb-gedeckt","breedId":2116},{"id":4977,"name":"gelbgeganselt","breedId":2116},{"id":4968,"name":"rot","breedId":2116},{"id":4984,"name":"rot-gedeckt","breedId":2116},{"id":4976,"name":"rotgeganselt","breedId":2116},{"id":4966,"name":"schwarz","breedId":2116},{"id":4982,"name":"schwarz-gedeckt","breedId":2116},{"id":4974,"name":"schwarzgeganselt","breedId":2116},{"id":4965,"name":"wei\u00df","breedId":2116}]},{"id":7941,"name":"Ostrowietzer Warzentaube","sectionId":15,"colors":[{"id":5179,"name":"dominant rot","breedId":7941}]},{"id":7940,"name":"Polnische Warzentauben","sectionId":15,"colors":[{"id":5372,"name":"AOC-Klasse","breedId":7940},{"id":5367,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":7940},{"id":5368,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":7940},{"id":5370,"name":"gelb","breedId":7940},{"id":5369,"name":"rot","breedId":7940},{"id":5366,"name":"schwarz","breedId":7940},{"id":5371,"name":"wei\u00df","breedId":7940}]},{"id":7942,"name":"Spanische Erdbeeraugen","sectionId":15,"colors":[{"id":6520,"name":"AOC-Klasse","breedId":7942},{"id":6516,"name":"gelb","breedId":7942},{"id":6519,"name":"gelbgescheckt","breedId":7942},{"id":6515,"name":"rot","breedId":7942},{"id":6518,"name":"rotgescheckt","breedId":7942},{"id":6514,"name":"schwarz","breedId":7942},{"id":6517,"name":"wei\u00df","breedId":7942}]},{"id":2162,"name":"Steinheimer Bagdetten","sectionId":15,"colors":[{"id":6777,"name":"AOC-Klasse","breedId":2162},{"id":6759,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":2162},{"id":6760,"name":"blau o.Binden","breedId":2162},{"id":6782,"name":"blau-dunkelgeh\u00e4mmert","breedId":2162},{"id":6761,"name":"blaufahl m.dkl.Bd.","breedId":2162},{"id":6776,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":2162},{"id":6764,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":2162},{"id":6771,"name":"blaugescheckt m.schw.Bd.","breedId":2162},{"id":6775,"name":"blaugetigert m.schw.Binden","breedId":2162},{"id":6756,"name":"dun","breedId":2162},{"id":6778,"name":"dungescheckt","breedId":2162},{"id":6758,"name":"gelb","breedId":2162},{"id":6763,"name":"gelbfahl m.Binden","breedId":2162},{"id":6784,"name":"gelbfahl-dunkelgeh\u00e4mmert","breedId":2162},{"id":6766,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":2162},{"id":6770,"name":"gelbgescheckt","breedId":2162},{"id":6774,"name":"gelbgetigert","breedId":2162},{"id":6767,"name":"gelercht","breedId":2162},{"id":6780,"name":"mehlicht m.dkl.Binden","breedId":2162},{"id":6781,"name":"mehlicht o.Binden","breedId":2162},{"id":6757,"name":"rot","breedId":2162},{"id":6762,"name":"rotfahl m.Binden","breedId":2162},{"id":6783,"name":"rotfahl-dunkelgeh\u00e4mmert","breedId":2162},{"id":6765,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":2162},{"id":6769,"name":"rotgescheckt","breedId":2162},{"id":6773,"name":"rotgetigert","breedId":2162},{"id":6755,"name":"schwarz","breedId":2162},{"id":6768,"name":"schwarzgescheckt","breedId":2162},{"id":6772,"name":"schwarzgetigert","breedId":2162},{"id":6779,"name":"wei\u00df","breedId":2162}]},{"id":7466,"name":"Tschechische Bagdette","sectionId":15,"colors":[{"id":7639,"name":"schwarz","breedId":7466}]}]},{"id":16,"name":"Huhntauben","parentId":5,"order":"5.03","layers":"N","children":[],"breeds":[{"id":8587,"name":"Deutsche Modeneser","sectionId":16,"colors":[]},{"id":1986,"name":"Deutsche Modeneser Gazzi","sectionId":16,"colors":[{"id":1713,"name":"andalusierfarbig","breedId":1986},{"id":1714,"name":"AOC-Klasse","breedId":1986},{"id":1689,"name":"blau bronzegeh\u00e4mmert","breedId":1986},{"id":1688,"name":"blau m.bronze Binden","breedId":1986},{"id":1686,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":1986},{"id":1697,"name":"blau m.w.Binden","breedId":1986},{"id":1685,"name":"blau o.Binden","breedId":1986},{"id":1703,"name":"blaufahl m.dkl.Binden","breedId":1986},{"id":1705,"name":"blaufahl m.sulfur Binden","breedId":1986},{"id":1702,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":1986},{"id":1704,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":1986},{"id":1687,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":1986},{"id":1715,"name":"blauhellschildig ges\u00e4umt","breedId":1986},{"id":1707,"name":"braunfahl m.bronze Binden","breedId":1986},{"id":1706,"name":"braunfahl o.Binden","breedId":1986},{"id":1708,"name":"braunfahl-bronzegeh\u00e4mmert","breedId":1986},{"id":1690,"name":"dunkelbronzeschildig","breedId":1986},{"id":1691,"name":"dunkelbronzeschildig ges\u00e4umt","breedId":1986},{"id":1695,"name":"gelb","breedId":1986},{"id":1699,"name":"gelb m.w.Binden","breedId":1986},{"id":1711,"name":"gelbfahl","breedId":1986},{"id":1712,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1986},{"id":1701,"name":"gelbhellschildig ges\u00e4umt","breedId":1986},{"id":1692,"name":"ocker-sulfurschildig","breedId":1986},{"id":1693,"name":"ocker-sulfurschildig ges\u00e4umt","breedId":1986},{"id":1694,"name":"rot","breedId":1986},{"id":1698,"name":"rot m.w.Binden","breedId":1986},{"id":1709,"name":"rotfahl","breedId":1986},{"id":1710,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1986},{"id":1700,"name":"rothellschildig ges\u00e4umt","breedId":1986},{"id":1684,"name":"schwarz","breedId":1986},{"id":1696,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":1986}]},{"id":2057,"name":"Deutsche Modeneser Magnani","sectionId":16,"colors":[{"id":1720,"name":"gelbsprenkel","breedId":2057},{"id":1719,"name":"rotsprenkel","breedId":2057},{"id":1718,"name":"schwarzsprenkel","breedId":2057},{"id":1717,"name":"silbersprenkel","breedId":2057},{"id":1716,"name":"vielfarbig","breedId":2057}]},{"id":2016,"name":"Deutsche Modeneser Schietti","sectionId":16,"colors":[{"id":1759,"name":"andalusierfarbig","breedId":2016},{"id":1763,"name":"AOC-Klasse","breedId":2016},{"id":1725,"name":"blau m.bronze Binden","breedId":2016},{"id":1723,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":2016},{"id":1736,"name":"blau m.w.Binden","breedId":2016},{"id":1722,"name":"blau o.Binden","breedId":2016},{"id":1726,"name":"blau-bronzegeh\u00e4mmert","breedId":2016},{"id":1744,"name":"blaufahl m.dkl.Binden","breedId":2016},{"id":1746,"name":"blaufahl m.sulfur Binden","breedId":2016},{"id":1743,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":2016},{"id":1745,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":2016},{"id":1724,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":2016},{"id":1757,"name":"blaugescheckt","breedId":2016},{"id":1756,"name":"blaugetigert","breedId":2016},{"id":1764,"name":"blauhellschildig ges\u00e4umt","breedId":2016},{"id":1758,"name":"blauschimmel","breedId":2016},{"id":1761,"name":"blauschimmel m.bronze Binden","breedId":2016},{"id":1747,"name":"braunfahl m.bronze Binden","breedId":2016},{"id":1760,"name":"braunfahl o.Binden","breedId":2016},{"id":1748,"name":"braunfahl-bronzegeh\u00e4mmert","breedId":2016},{"id":1768,"name":"braunfahl-schimmel","breedId":2016},{"id":1740,"name":"dunkel-hellschildig ges\u00e4umt","breedId":2016},{"id":1727,"name":"dunkelbronzeschildig","breedId":2016},{"id":1728,"name":"dunkelbronzeschildig ges\u00e4umt","breedId":2016},{"id":1762,"name":"eisfarbig m.schw.Binden","breedId":2016},{"id":1766,"name":"eisfarbig o.Binden","breedId":2016},{"id":1767,"name":"eisfarbig-geh\u00e4mmert","breedId":2016},{"id":1732,"name":"gelb","breedId":2016},{"id":1738,"name":"gelb m.w.Binden","breedId":2016},{"id":1752,"name":"gelbfahl","breedId":2016},{"id":1753,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":2016},{"id":1742,"name":"gelbhellschildig ges\u00e4umt","breedId":2016},{"id":1765,"name":"hellgrau-dunkelges\u00e4umt","breedId":2016},{"id":1729,"name":"ocker-sulfurschildig","breedId":2016},{"id":1730,"name":"ocker-sulfurschildig ges\u00e4umt","breedId":2016},{"id":1731,"name":"rot","breedId":2016},{"id":1737,"name":"rot m.w.Binden","breedId":2016},{"id":1749,"name":"rotfahl","breedId":2016},{"id":1750,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":2016},{"id":1751,"name":"rotfahl-schimmel","breedId":2016},{"id":1741,"name":"rothellschildig ges\u00e4umt","breedId":2016},{"id":1721,"name":"schwarz","breedId":2016},{"id":1735,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":2016},{"id":1739,"name":"schwarz-hellschildig ges\u00e4umt","breedId":2016},{"id":1755,"name":"schwarzgescheckt","breedId":2016},{"id":1754,"name":"schwarzgetigert","breedId":2016},{"id":1733,"name":"wei\u00df","breedId":2016},{"id":1734,"name":"wei\u00df m.dkl.Augen","breedId":2016}]},{"id":1809,"name":"Florentiner","sectionId":16,"colors":[{"id":2603,"name":"AOC-Klasse","breedId":1809},{"id":2591,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":1809},{"id":2592,"name":"blau o.Binden","breedId":1809},{"id":2594,"name":"blaufahl","breedId":1809},{"id":2595,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":1809},{"id":2600,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":1809},{"id":2599,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":1809},{"id":2596,"name":"braunfahl","breedId":1809},{"id":2590,"name":"gelb","breedId":1809},{"id":2598,"name":"gelbfahl","breedId":1809},{"id":2593,"name":"hellblau m.w.Binden","breedId":1809},{"id":2602,"name":"hellblau-rosageschuppt","breedId":1809},{"id":2589,"name":"rot","breedId":1809},{"id":2597,"name":"rotfahl","breedId":1809},{"id":2601,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1809},{"id":2588,"name":"schwarz","breedId":1809}]},{"id":1824,"name":"Huhnschecke","sectionId":16,"colors":[{"id":3331,"name":"AOC-Klasse","breedId":1824},{"id":3321,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":1824},{"id":3329,"name":"blau-dunkelgeh\u00e4mmert","breedId":1824},{"id":3326,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":1824},{"id":3323,"name":"braun","breedId":1824},{"id":3324,"name":"braunfahl","breedId":1824},{"id":3330,"name":"braunfahl-dunkelgeh\u00e4mmert","breedId":1824},{"id":3327,"name":"braunfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1824},{"id":3320,"name":"gelb","breedId":1824},{"id":3328,"name":"gelbfahl","breedId":1824},{"id":3322,"name":"hellblau m.w.Binden","breedId":1824},{"id":3319,"name":"rot","breedId":1824},{"id":3325,"name":"rotfahl","breedId":1824},{"id":3318,"name":"schwarz","breedId":1824}]},{"id":1834,"name":"Kingtaube","sectionId":16,"colors":[{"id":3799,"name":"agate gelb","breedId":1834},{"id":3794,"name":"agate rot","breedId":1834},{"id":3790,"name":"andalusierfarbig","breedId":1834},{"id":3808,"name":"AOC-Klasse","breedId":1834},{"id":3777,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":1834},{"id":3778,"name":"blau o.Binden","breedId":1834},{"id":3779,"name":"blau-dunkelgeh\u00e4mmert","breedId":1834},{"id":3781,"name":"blaufahl m.dkl.Binden","breedId":1834},{"id":3811,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":1834},{"id":3812,"name":"blaufahl-dunkelgeh\u00e4mmert","breedId":1834},{"id":3782,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":1834},{"id":3797,"name":"blaufahl-schimmel m.dkl.Binden","breedId":1834},{"id":3795,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":1834},{"id":3802,"name":"blaugescheckt m.schw.Binden","breedId":1834},{"id":3798,"name":"blaugetigert m.schw.Binden","breedId":1834},{"id":3780,"name":"blauschimmel","breedId":1834},{"id":3796,"name":"blauschimmel m.schw.Bd.","breedId":1834},{"id":3774,"name":"braun","breedId":1834},{"id":3817,"name":"braunfahl o.Binden","breedId":1834},{"id":3775,"name":"braunfahl-dunkelgeh\u00e4mmert","breedId":1834},{"id":3776,"name":"braunfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1834},{"id":3826,"name":"braungescheckt","breedId":1834},{"id":3825,"name":"braungetigert","breedId":1834},{"id":3800,"name":"de roy","breedId":1834},{"id":3807,"name":"dominant gelb","breedId":1834},{"id":3806,"name":"dominant rot","breedId":1834},{"id":3793,"name":"dun","breedId":1834},{"id":3810,"name":"dunkel","breedId":1834},{"id":3787,"name":"gelb","breedId":1834},{"id":3815,"name":"gelbfahl m.Binden","breedId":1834},{"id":3816,"name":"gelbfahl-dunkelgeh\u00e4mmert","breedId":1834},{"id":3789,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1834},{"id":3805,"name":"gelbgescheckt","breedId":1834},{"id":3801,"name":"gelbgetigert","breedId":1834},{"id":3785,"name":"indigo m.Binden","breedId":1834},{"id":3788,"name":"indigo o.Binden","breedId":1834},{"id":3822,"name":"indigo-dunkelgeh\u00e4mmert","breedId":1834},{"id":3821,"name":"indigo-geh\u00e4mmert","breedId":1834},{"id":3809,"name":"khaki","breedId":1834},{"id":3818,"name":"khakifahl m.Binden","breedId":1834},{"id":3820,"name":"khakifahl-dunkelgeh\u00e4mmert","breedId":1834},{"id":3819,"name":"khakifahl-geh\u00e4mmert","breedId":1834},{"id":3792,"name":"kite","breedId":1834},{"id":3784,"name":"rot","breedId":1834},{"id":3813,"name":"rotfahl m.Binden","breedId":1834},{"id":3814,"name":"rotfahl-dunkelgeh\u00e4mmert","breedId":1834},{"id":3786,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1834},{"id":3804,"name":"rotgescheckt","breedId":1834},{"id":3824,"name":"rotgetigert","breedId":1834},{"id":3783,"name":"schwarz","breedId":1834},{"id":3803,"name":"schwarzgescheckt","breedId":1834},{"id":3823,"name":"schwarzgetigert","breedId":1834},{"id":3791,"name":"vielfarbig","breedId":1834},{"id":3773,"name":"wei\u00df","breedId":1834}]},{"id":1798,"name":"Malteser","sectionId":16,"colors":[{"id":4473,"name":"AOC-Klasse","breedId":1798},{"id":4459,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":1798},{"id":4474,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":1798},{"id":4468,"name":"blaugescheckt","breedId":1798},{"id":4463,"name":"blaugetigert","breedId":1798},{"id":4458,"name":"braun","breedId":1798},{"id":4460,"name":"braunfahl","breedId":1798},{"id":4470,"name":"braungescheckt","breedId":1798},{"id":4465,"name":"braungetigert","breedId":1798},{"id":4457,"name":"gelb","breedId":1798},{"id":4472,"name":"gelbgescheckt","breedId":1798},{"id":4467,"name":"gelbgetigert","breedId":1798},{"id":4475,"name":"Muselkopf blau m.schw.Bd. M.Fl\u00fcgelrose","breedId":1798},{"id":4476,"name":"Muselkopf blau m.schw.Bd. O.Fl\u00fcgelrose","breedId":1798},{"id":4478,"name":"Muselkopf braun m.Fl\u00fcgelrose","breedId":1798},{"id":4477,"name":"Muselkopf braun o.Fl\u00fcgelrose","breedId":1798},{"id":4481,"name":"Muselkopf gelb m.Fl\u00fcgelrose","breedId":1798},{"id":4482,"name":"Muselkopf gelb o.Fl\u00fcgelrose","breedId":1798},{"id":4479,"name":"Muselkopf rot m.Fl\u00fcgelrose","breedId":1798},{"id":4480,"name":"Muselkopf rot o.Fl\u00fcgelrose","breedId":1798},{"id":4461,"name":"Muselkopf schwarz m.Fl\u00fcgelrose","breedId":1798},{"id":4462,"name":"Muselkopf schwarz o.Fl\u00fcgelrose","breedId":1798},{"id":4456,"name":"rot","breedId":1798},{"id":4471,"name":"rotgescheckt","breedId":1798},{"id":4466,"name":"rotgetigert","breedId":1798},{"id":4455,"name":"schwarz","breedId":1798},{"id":4469,"name":"schwarzgescheckt","breedId":1798},{"id":4464,"name":"schwarzgetigert","breedId":1798},{"id":4454,"name":"wei\u00df","breedId":1798}]},{"id":8590,"name":"Modena","sectionId":16,"colors":[]},{"id":1857,"name":"Modena Gazzi","sectionId":16,"colors":[{"id":4652,"name":"andalusierfarbig","breedId":1857},{"id":4657,"name":"AOC-Klasse","breedId":1857},{"id":4607,"name":"blau m.bronze Binden","breedId":1857},{"id":4611,"name":"blau m.w.Binden","breedId":1857},{"id":4606,"name":"blau o.Binden","breedId":1857},{"id":4608,"name":"blau-bronzegeh\u00e4mmert","breedId":1857},{"id":4609,"name":"blau-bronzeschildig ges\u00e4umt","breedId":1857},{"id":4610,"name":"blau-bronzeschildig unges\u00e4umt","breedId":1857},{"id":4613,"name":"blaufahl m.sulfur Binden","breedId":1857},{"id":4612,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":1857},{"id":4614,"name":"blaufahl-sulfurgeh\u00e4mmert","breedId":1857},{"id":4615,"name":"blaufahl-sulfurschildig ges\u00e4umt","breedId":1857},{"id":4616,"name":"blaufahl-sulfurschildig unges\u00e4umt","breedId":1857},{"id":4658,"name":"blauhellschildig ges\u00e4umt","breedId":1857},{"id":4643,"name":"braun","breedId":1857},{"id":4644,"name":"braun m.w.Binden","breedId":1857},{"id":4629,"name":"braun-bronzeschildig geh\u00e4mmert","breedId":1857},{"id":4628,"name":"braun-bronzeschildig ges\u00e4umt","breedId":1857},{"id":4627,"name":"braun-bronzeschildig unges\u00e4umt","breedId":1857},{"id":4623,"name":"braunfahl m.bronze Binden","breedId":1857},{"id":4624,"name":"braunfahl-bronzegeh\u00e4mmert","breedId":1857},{"id":4645,"name":"braunhellschildig ges\u00e4umt","breedId":1857},{"id":4634,"name":"dominant gelb","breedId":1857},{"id":4633,"name":"dominant rot","breedId":1857},{"id":4642,"name":"dun","breedId":1857},{"id":4619,"name":"dunkel-bronzeschildig geh\u00e4mmert","breedId":1857},{"id":4618,"name":"dunkel-bronzeschildig ges\u00e4umt","breedId":1857},{"id":4617,"name":"dunkel-bronzeschildig unges\u00e4umt","breedId":1857},{"id":4637,"name":"gelbfahl","breedId":1857},{"id":4638,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1857},{"id":4650,"name":"gelbhellschildig ges\u00e4umt","breedId":1857},{"id":4651,"name":"gold","breedId":1857},{"id":4653,"name":"indigo m.Binden","breedId":1857},{"id":4654,"name":"indigo o.Binden","breedId":1857},{"id":4655,"name":"indigo-geh\u00e4mmert","breedId":1857},{"id":4646,"name":"khaki","breedId":1857},{"id":4632,"name":"khaki-sulfurschildig geh\u00e4mmert","breedId":1857},{"id":4631,"name":"khaki-sulfurschildig ges\u00e4umt","breedId":1857},{"id":4630,"name":"khaki-sulfurschildig unges\u00e4umt","breedId":1857},{"id":4625,"name":"khakifahl m.sulfur Binden","breedId":1857},{"id":4626,"name":"khakifahl-sulfurgeh\u00e4mmert","breedId":1857},{"id":4622,"name":"ocker-sulfurschildig geh\u00e4mmert","breedId":1857},{"id":4621,"name":"ocker-sulfurschildig ges\u00e4umt","breedId":1857},{"id":4620,"name":"ocker-sulfurschildig unges\u00e4umt","breedId":1857},{"id":4649,"name":"rezessiv gelb","breedId":1857},{"id":4647,"name":"rezessiv rot","breedId":1857},{"id":4635,"name":"rotfahl","breedId":1857},{"id":4636,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1857},{"id":4648,"name":"rothellschildig ges\u00e4umt","breedId":1857},{"id":4639,"name":"schwarz","breedId":1857},{"id":4640,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":1857},{"id":4641,"name":"schwarz-hellschildig ges\u00e4umt","breedId":1857},{"id":4656,"name":"silber","breedId":1857}]},{"id":1981,"name":"Modena Magnani","sectionId":16,"colors":[{"id":4662,"name":"gelbsprenkel","breedId":1981},{"id":4661,"name":"rotsprenkel","breedId":1981},{"id":4660,"name":"schwarzsprenkel","breedId":1981},{"id":4663,"name":"silbersprenkel","breedId":1981},{"id":4659,"name":"vielfarbig","breedId":1981}]},{"id":1909,"name":"Modena Schietti","sectionId":16,"colors":[{"id":4711,"name":"andalusierfarbig","breedId":1909},{"id":4736,"name":"AOC-Klasse","breedId":1909},{"id":4665,"name":"blau m.bronze Binden","breedId":1909},{"id":4669,"name":"blau m.w.Binden","breedId":1909},{"id":4664,"name":"blau o.Binden","breedId":1909},{"id":4666,"name":"blau-bronzegeh\u00e4mmert","breedId":1909},{"id":4667,"name":"blau-bronzeschildig ges\u00e4umt","breedId":1909},{"id":4668,"name":"blau-bronzeschildig unges\u00e4umt","breedId":1909},{"id":4672,"name":"blaufahl m.sulfur Binden","breedId":1909},{"id":4671,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":1909},{"id":4732,"name":"blaufahl-schimmel m.sulfur Binden","breedId":1909},{"id":4733,"name":"blaufahl-schimmel-sulfurgeh\u00e4mmert","breedId":1909},{"id":4673,"name":"blaufahl-sulfurgeh\u00e4mmert","breedId":1909},{"id":4674,"name":"blaufahl-sulfurschildig ges\u00e4umt","breedId":1909},{"id":4675,"name":"blaufahl-sulfurschildig unges\u00e4umt","breedId":1909},{"id":4728,"name":"blaugescheckt","breedId":1909},{"id":4722,"name":"blaugetigert","breedId":1909},{"id":4670,"name":"blauhellschildig ges\u00e4umt","breedId":1909},{"id":4730,"name":"blauschimmel m.bronze Binden","breedId":1909},{"id":4731,"name":"blauschimmel-bronzegeh\u00e4mmert","breedId":1909},{"id":4702,"name":"braun","breedId":1909},{"id":4703,"name":"braun m.w.Binden","breedId":1909},{"id":4688,"name":"braun-bronzeschildig geh\u00e4mmert","breedId":1909},{"id":4687,"name":"braun-bronzeschildig ges\u00e4umt","breedId":1909},{"id":4686,"name":"braun-bronzeschildig unges\u00e4umt","breedId":1909},{"id":4682,"name":"braunfahl m.bronze Binden","breedId":1909},{"id":4683,"name":"braunfahl-bronzegeh\u00e4mmert","breedId":1909},{"id":4725,"name":"braungescheckt","breedId":1909},{"id":4719,"name":"braungetigert","breedId":1909},{"id":4704,"name":"braunhellschildig ges\u00e4umt","breedId":1909},{"id":4693,"name":"dominant gelb","breedId":1909},{"id":4692,"name":"dominant rot","breedId":1909},{"id":4735,"name":"dominant rotschimmel","breedId":1909},{"id":4701,"name":"dun","breedId":1909},{"id":4678,"name":"dunkel-bronzeschildig geh\u00e4mmert","breedId":1909},{"id":4677,"name":"dunkel-bronzeschildig ges\u00e4umt","breedId":1909},{"id":4676,"name":"dunkel-bronzeschildig unges\u00e4umt","breedId":1909},{"id":4729,"name":"dunkel-bronzeschildiggescheckt","breedId":1909},{"id":4723,"name":"dunkel-bronzeschildiggetigert","breedId":1909},{"id":4717,"name":"dunkeltiger (mottled)","breedId":1909},{"id":4696,"name":"gelbfahl","breedId":1909},{"id":4697,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1909},{"id":4727,"name":"gelbgescheckt","breedId":1909},{"id":4721,"name":"gelbgetigert","breedId":1909},{"id":4709,"name":"gelbhellschildig ges\u00e4umt","breedId":1909},{"id":4710,"name":"gold","breedId":1909},{"id":4712,"name":"indigo m.Binden","breedId":1909},{"id":4713,"name":"indigo o.Binden","breedId":1909},{"id":4714,"name":"indigo-geh\u00e4mmert","breedId":1909},{"id":4705,"name":"khaki","breedId":1909},{"id":4691,"name":"khaki-sulfurschildig geh\u00e4mmert","breedId":1909},{"id":4690,"name":"khaki-sulfurschildig ges\u00e4umt","breedId":1909},{"id":4689,"name":"khaki-sulfurschildig unges\u00e4umt","breedId":1909},{"id":4684,"name":"khakifahl m.sulfur Binden","breedId":1909},{"id":4685,"name":"khakifahl-sulfurgeh\u00e4mmert","breedId":1909},{"id":4681,"name":"ocker-sulfurschildig geh\u00e4mmert","breedId":1909},{"id":4680,"name":"ocker-sulfurschildig ges\u00e4umt","breedId":1909},{"id":4679,"name":"ocker-sulfurschildig unges\u00e4umt","breedId":1909},{"id":4708,"name":"rezessiv gelb","breedId":1909},{"id":4706,"name":"rezessiv rot","breedId":1909},{"id":4694,"name":"rotfahl","breedId":1909},{"id":4695,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1909},{"id":4734,"name":"rotfahl-schimmel","breedId":1909},{"id":4726,"name":"rotgescheckt","breedId":1909},{"id":4720,"name":"rotgetigert","breedId":1909},{"id":4707,"name":"rothellschildig ges\u00e4umt","breedId":1909},{"id":4698,"name":"schwarz","breedId":1909},{"id":4699,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":1909},{"id":4700,"name":"schwarz-hellschildig ges\u00e4umt","breedId":1909},{"id":4724,"name":"schwarzgescheckt","breedId":1909},{"id":4718,"name":"schwarzgetigert","breedId":1909},{"id":4715,"name":"silber","breedId":1909},{"id":4716,"name":"wei\u00df","breedId":1909}]},{"id":7958,"name":"Triganino Modeneser Gazzi","sectionId":16,"colors":[{"id":7633,"name":"AOC-Klasse","breedId":7958},{"id":7634,"name":"blau m.w.Binden","breedId":7958},{"id":7630,"name":"blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":7958},{"id":7631,"name":"blaufahl m.w.Binden","breedId":7958},{"id":7632,"name":"blaufahl-wei\u00dfgeschuppt","breedId":7958},{"id":7629,"name":"blausulfurschildig","breedId":7958},{"id":7628,"name":"dunkel-bronzeschildig","breedId":7958},{"id":7626,"name":"schwarz m.Bronzebinden","breedId":7958},{"id":7625,"name":"schwarz-bronzegeh\u00e4mmert","breedId":7958},{"id":7627,"name":"schwarz-bronzeschildig","breedId":7958}]},{"id":8441,"name":"Triganino Modeneser Magnani","sectionId":16,"colors":[{"id":7635,"name":"vielfarbig","breedId":8441}]},{"id":7618,"name":"Triganino Modeneser Schietti","sectionId":16,"colors":[{"id":7636,"name":"schwarz","breedId":7618}]}]},{"id":17,"name":"Kropftauben","parentId":5,"order":"5.04","layers":"N","children":[],"breeds":[{"id":2593,"name":"Aachener Bandkr\u00f6pfer","sectionId":17,"colors":[{"id":13,"name":"AOC-Klasse","breedId":2593},{"id":4,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":2593},{"id":5,"name":"blau o.Binden","breedId":2593},{"id":6,"name":"blaufahl","breedId":2593},{"id":10,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":2593},{"id":9,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":2593},{"id":3,"name":"gelb","breedId":2593},{"id":8,"name":"gelbfahl","breedId":2593},{"id":12,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":2593},{"id":2,"name":"rot","breedId":2593},{"id":7,"name":"rotfahl","breedId":2593},{"id":11,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":2593},{"id":1,"name":"schwarz","breedId":2593}]},{"id":2183,"name":"Altdeutsche Kr\u00f6pfer","sectionId":17,"colors":[{"id":91,"name":"AOC-Klasse","breedId":2183},{"id":65,"name":"aschfahl","breedId":2183},{"id":68,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":2183},{"id":69,"name":"blau o.Binden","breedId":2183},{"id":70,"name":"blaufahl","breedId":2183},{"id":71,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":2183},{"id":74,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":2183},{"id":84,"name":"blaugescheckt","breedId":2183},{"id":80,"name":"blaugetigert","breedId":2183},{"id":67,"name":"gelb","breedId":2183},{"id":73,"name":"gelbfahl","breedId":2183},{"id":76,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":2183},{"id":86,"name":"gelbgescheckt","breedId":2183},{"id":82,"name":"gelbgetigert","breedId":2183},{"id":77,"name":"gelercht","breedId":2183},{"id":78,"name":"Muselkopf schwarz","breedId":2183},{"id":66,"name":"rot","breedId":2183},{"id":72,"name":"rotfahl","breedId":2183},{"id":75,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":2183},{"id":85,"name":"rotgescheckt","breedId":2183},{"id":81,"name":"rotgetigert","breedId":2183},{"id":64,"name":"schwarz","breedId":2183},{"id":83,"name":"schwarzgescheckt","breedId":2183},{"id":79,"name":"schwarzgetigert","breedId":2183},{"id":63,"name":"wei\u00df","breedId":2183},{"id":88,"name":"wei\u00dfschwingig blau","breedId":2183},{"id":90,"name":"wei\u00dfschwingig gelb","breedId":2183},{"id":89,"name":"wei\u00dfschwingig rot","breedId":2183},{"id":87,"name":"wei\u00dfschwingig schwarz","breedId":2183}]},{"id":7438,"name":"Altholl\u00e4ndischer Kr\u00f6pfer","sectionId":17,"colors":[{"id":308,"name":"schwarz","breedId":7438}]},{"id":2716,"name":"Amsterdamer Kr\u00f6pfer","sectionId":17,"colors":[{"id":455,"name":"andalusierfarbig","breedId":2716},{"id":456,"name":"andalusierfarbig-getigert","breedId":2716},{"id":437,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":2716},{"id":442,"name":"blau-schimmel","breedId":2716},{"id":439,"name":"blaufahl","breedId":2716},{"id":441,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":2716},{"id":446,"name":"blaugeherzt m.dkl. Bd","breedId":2716},{"id":445,"name":"blaugeherzt m.schw. Bd.","breedId":2716},{"id":450,"name":"dominat gelbgeherzt","breedId":2716},{"id":449,"name":"dominat rotgeherzt","breedId":2716},{"id":436,"name":"gelb","breedId":2716},{"id":440,"name":"gelbfahl","breedId":2716},{"id":452,"name":"gelbfahl-geherzt","breedId":2716},{"id":448,"name":"gelbgeherzt","breedId":2716},{"id":454,"name":"gelbgetigert","breedId":2716},{"id":444,"name":"gelercht","breedId":2716},{"id":457,"name":"mehlfarbig m.dkl.Binden","breedId":2716},{"id":458,"name":"mehlicht m.dkl.Binden","breedId":2716},{"id":435,"name":"rot","breedId":2716},{"id":438,"name":"rotfahl","breedId":2716},{"id":451,"name":"rotfahl-geherzt","breedId":2716},{"id":443,"name":"rotfahl-schimmel","breedId":2716},{"id":447,"name":"rotgeherzt","breedId":2716},{"id":453,"name":"rotgetigert","breedId":2716},{"id":434,"name":"schwarz","breedId":2716},{"id":433,"name":"wei\u00df","breedId":2716}]},{"id":7961,"name":"Amsterdamer Kr\u00f6pfer Geherzte","sectionId":17,"colors":[{"id":471,"name":"andalusierfarbig","breedId":7961},{"id":470,"name":"andalusierfarbig-getigert","breedId":7961},{"id":468,"name":"AOC-Klasse","breedId":7961},{"id":460,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":7961},{"id":461,"name":"blaufahl m.dkl.Bd.","breedId":7961},{"id":465,"name":"dominant gelb","breedId":7961},{"id":464,"name":"dominant rot","breedId":7961},{"id":463,"name":"gelb","breedId":7961},{"id":467,"name":"gelbfahl","breedId":7961},{"id":469,"name":"mehlicht m.dkl.Binden","breedId":7961},{"id":462,"name":"rot","breedId":7961},{"id":466,"name":"rotfahl","breedId":7961},{"id":459,"name":"schwarz","breedId":7961}]},{"id":7962,"name":"Amsterdamer Kr\u00f6pfer Getigerte","sectionId":17,"colors":[{"id":475,"name":"AOC-Klasse","breedId":7962},{"id":473,"name":"blau","breedId":7962},{"id":474,"name":"gelb","breedId":7962},{"id":472,"name":"schwarz","breedId":7962}]},{"id":2340,"name":"Bayerischer Kr\u00f6pfer","sectionId":17,"colors":[{"id":725,"name":"AOC-Klasse","breedId":2340},{"id":716,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":2340},{"id":718,"name":"blau o.Binden","breedId":2340},{"id":720,"name":"blaufahl","breedId":2340},{"id":724,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":2340},{"id":723,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":2340},{"id":715,"name":"gelb","breedId":2340},{"id":722,"name":"gelbfahl","breedId":2340},{"id":717,"name":"hellblau m.w.Binden","breedId":2340},{"id":719,"name":"hellblau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":2340},{"id":714,"name":"rot","breedId":2340},{"id":721,"name":"rotfahl","breedId":2340},{"id":713,"name":"schwarz","breedId":2340}]},{"id":2737,"name":"Br\u00fcnner Kr\u00f6pfer","sectionId":17,"colors":[{"id":1093,"name":"andalusierfarbig","breedId":2737},{"id":1088,"name":"AOC-Klasse","breedId":2737},{"id":1077,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":2737},{"id":1083,"name":"blau m.w.Binden","breedId":2737},{"id":1078,"name":"blaufahl m.dkl.Bd.","breedId":2737},{"id":1086,"name":"blaufahl m.w.Binden","breedId":2737},{"id":1090,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":2737},{"id":1089,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":2737},{"id":1076,"name":"gelb","breedId":2737},{"id":1085,"name":"gelb m.w.Binden","breedId":2737},{"id":1080,"name":"gelbfahl m.Binden","breedId":2737},{"id":1092,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":2737},{"id":1087,"name":"isabell","breedId":2737},{"id":1075,"name":"rot","breedId":2737},{"id":1084,"name":"rot m.w.Binden","breedId":2737},{"id":1079,"name":"rotfahl m.Binden","breedId":2737},{"id":1091,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":2737},{"id":1073,"name":"schwarz","breedId":2737},{"id":1081,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":2737},{"id":1074,"name":"silber","breedId":2737},{"id":1082,"name":"silber m.w.Binden","breedId":2737},{"id":1072,"name":"wei\u00df","breedId":2737}]},{"id":7964,"name":"Br\u00fcnner Kr\u00f6pfer Geganselte","sectionId":17,"colors":[{"id":1098,"name":"AOC-Klasse","breedId":7964},{"id":1095,"name":"blau","breedId":7964},{"id":1099,"name":"blaufahl","breedId":7964},{"id":1097,"name":"gelb","breedId":7964},{"id":1096,"name":"rot","breedId":7964},{"id":1094,"name":"schwarz","breedId":7964}]},{"id":7963,"name":"Br\u00fcnner Kr\u00f6pfer Geherzte","sectionId":17,"colors":[{"id":1108,"name":"AOC-Klasse","breedId":7963},{"id":1103,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":7963},{"id":1104,"name":"blaufahl m.dkl.Bd.","breedId":7963},{"id":1109,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":7963},{"id":1102,"name":"gelb","breedId":7963},{"id":1106,"name":"gelbfahl m.Binden","breedId":7963},{"id":1101,"name":"rot","breedId":7963},{"id":1105,"name":"rotfahl m.Binden","breedId":7963},{"id":1100,"name":"schwarz","breedId":7963},{"id":1107,"name":"silber","breedId":7963}]},{"id":7966,"name":"Br\u00fcnner Kr\u00f6pfer Gestorchte","sectionId":17,"colors":[{"id":1113,"name":"AOC-Klasse","breedId":7966},{"id":1112,"name":"gelb","breedId":7966},{"id":1111,"name":"rot","breedId":7966},{"id":1110,"name":"schwarz","breedId":7966}]},{"id":7965,"name":"Br\u00fcnner Kr\u00f6pfer Getigerte","sectionId":17,"colors":[{"id":1118,"name":"AOC-Klasse","breedId":7965},{"id":1117,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":7965},{"id":1116,"name":"gelb","breedId":7965},{"id":1115,"name":"rot","breedId":7965},{"id":1114,"name":"schwarz","breedId":7965}]},{"id":7967,"name":"Br\u00fcnner Kr\u00f6pfer Schimmel","sectionId":17,"colors":[{"id":1123,"name":"AOC-Klasse","breedId":7967},{"id":1119,"name":"blau","breedId":7967},{"id":1122,"name":"blaufahl","breedId":7967},{"id":1121,"name":"gelbfahl","breedId":7967},{"id":1120,"name":"rotfahl","breedId":7967}]},{"id":8033,"name":"Canariokr\u00f6pfer","sectionId":17,"colors":[{"id":1191,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":8033},{"id":1195,"name":"blaugescheckt","breedId":8033},{"id":1193,"name":"braun","breedId":8033},{"id":1192,"name":"schwarz","breedId":8033},{"id":1194,"name":"schwarzgescheckt","breedId":8033},{"id":1196,"name":"schwarzgetigert","breedId":8033},{"id":1190,"name":"wei\u00df","breedId":8033}]},{"id":2400,"name":"Elsterkr\u00f6pfer","sectionId":17,"colors":[{"id":2249,"name":"AOC-Klasse","breedId":2400},{"id":2245,"name":"blau","breedId":2400},{"id":2247,"name":"gelb","breedId":2400},{"id":2246,"name":"rot","breedId":2400},{"id":2248,"name":"rotfahl","breedId":2400},{"id":2244,"name":"schwarz","breedId":2400}]},{"id":2296,"name":"Englischer Kr\u00f6pfer","sectionId":17,"colors":[{"id":2413,"name":"AOC-Klasse","breedId":2296},{"id":2409,"name":"blaufahl-geherzt","breedId":2296},{"id":2405,"name":"blaugeherzt","breedId":2296},{"id":2410,"name":"braunfahl-geherzt","breedId":2296},{"id":2406,"name":"dunkelgeherzt","breedId":2296},{"id":2412,"name":"gelbfahl-geherzt","breedId":2296},{"id":2408,"name":"gelbgeherzt","breedId":2296},{"id":2411,"name":"rotfahl-geherzt","breedId":2296},{"id":2407,"name":"rotgeherzt","breedId":2296},{"id":2404,"name":"schwarzgeherzt","breedId":2296},{"id":2403,"name":"wei\u00df","breedId":2296}]},{"id":2306,"name":"Englischer Zwergkr\u00f6pfer","sectionId":17,"colors":[{"id":2424,"name":"AOC-Klasse","breedId":2306},{"id":2420,"name":"blaufahl-geherzt","breedId":2306},{"id":2416,"name":"blaugeherzt","breedId":2306},{"id":2421,"name":"braunfahl-geherzt","breedId":2306},{"id":2417,"name":"dunkelgeherzt","breedId":2306},{"id":2423,"name":"gelbfahl-geherzt","breedId":2306},{"id":2419,"name":"gelbgeherzt","breedId":2306},{"id":2422,"name":"rotfahl-geherzt","breedId":2306},{"id":2418,"name":"rotgeherzt","breedId":2306},{"id":2415,"name":"schwarzgeherzt","breedId":2306},{"id":2414,"name":"wei\u00df","breedId":2306}]},{"id":8099,"name":"Essenbacher Kr\u00f6pfer","sectionId":17,"colors":[{"id":2431,"name":"gescheckt","breedId":8099}]},{"id":2286,"name":"Franz\u00f6sischer Kr\u00f6pfer","sectionId":17,"colors":[{"id":2748,"name":"AOC-Klasse","breedId":2286},{"id":2745,"name":"blaufahl-geherzt","breedId":2286},{"id":2743,"name":"blaugeh\u00e4mmert-geherzt","breedId":2286},{"id":2742,"name":"blaugeherzt","breedId":2286},{"id":2744,"name":"dunkelgeherzt","breedId":2286},{"id":2747,"name":"gelbfahl-geherzt","breedId":2286},{"id":2741,"name":"gelbgeherzt","breedId":2286},{"id":2746,"name":"rotfahl-geherzt","breedId":2286},{"id":2740,"name":"rotgeherzt","breedId":2286},{"id":2739,"name":"schwarzgeherzt","breedId":2286},{"id":2738,"name":"wei\u00df","breedId":2286}]},{"id":2257,"name":"Genter Kr\u00f6pfer","sectionId":17,"colors":[{"id":2822,"name":"AOC-Klasse","breedId":2257},{"id":2797,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":2257},{"id":2805,"name":"blau-geherzt","breedId":2257},{"id":2799,"name":"blaufahl","breedId":2257},{"id":2814,"name":"blaufahl-geganselt","breedId":2257},{"id":2807,"name":"blaufahl-geherzt","breedId":2257},{"id":2813,"name":"blaugeganselt","breedId":2257},{"id":2798,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":2257},{"id":2806,"name":"blaugeh\u00e4mmert-geherzt","breedId":2257},{"id":2821,"name":"blauschw\u00e4nzig","breedId":2257},{"id":2796,"name":"gelb","breedId":2257},{"id":2804,"name":"gelb-geherzt","breedId":2257},{"id":2801,"name":"gelbfahl","breedId":2257},{"id":2809,"name":"gelbfahl-geherzt","breedId":2257},{"id":2812,"name":"gelbgeganselt","breedId":2257},{"id":2820,"name":"gelbgescheckt","breedId":2257},{"id":2817,"name":"gelbgetigert","breedId":2257},{"id":2795,"name":"rot","breedId":2257},{"id":2803,"name":"rot-geherzt","breedId":2257},{"id":2800,"name":"rotfahl","breedId":2257},{"id":2808,"name":"rotfahl-geherzt","breedId":2257},{"id":2811,"name":"rotgeganselt","breedId":2257},{"id":2819,"name":"rotgescheckt","breedId":2257},{"id":2816,"name":"rotgetigert","breedId":2257},{"id":2794,"name":"schwarz","breedId":2257},{"id":2802,"name":"schwarz-geherzt","breedId":2257},{"id":2810,"name":"schwarzgeganselt","breedId":2257},{"id":2818,"name":"schwarzgescheckt","breedId":2257},{"id":2815,"name":"schwarzgetigert","breedId":2257},{"id":2793,"name":"wei\u00df","breedId":2257}]},{"id":7880,"name":"Granadino-Kr\u00f6pfer","sectionId":17,"colors":[{"id":2991,"name":"braun","breedId":7880},{"id":2992,"name":"braunfahl","breedId":7880}]},{"id":2316,"name":"Hanakr\u00f6pfer","sectionId":17,"colors":[{"id":3146,"name":"AOC-Klasse","breedId":2316},{"id":3122,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":2316},{"id":3123,"name":"blau o.Binden","breedId":2316},{"id":3126,"name":"blaufahl","breedId":2316},{"id":3130,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":2316},{"id":3129,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":2316},{"id":3125,"name":"gelb","breedId":2316},{"id":3136,"name":"gelb m.w.Binden","breedId":2316},{"id":3140,"name":"gelb-wei\u00dfgeschuppt","breedId":2316},{"id":3128,"name":"gelbfahl","breedId":2316},{"id":3132,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":2316},{"id":3134,"name":"hellblau m.w.Binden","breedId":2316},{"id":3145,"name":"hellblau-weisges\u00e4umt","breedId":2316},{"id":3138,"name":"hellblau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":2316},{"id":3124,"name":"rot","breedId":2316},{"id":3135,"name":"rot m.w.Binden","breedId":2316},{"id":3139,"name":"rot-wei\u00dfgeschuppt","breedId":2316},{"id":3127,"name":"rotfahl","breedId":2316},{"id":3131,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":2316},{"id":3121,"name":"schwarz","breedId":2316},{"id":3133,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":2316},{"id":3137,"name":"schwarz-wei\u00dfgeschuppt","breedId":2316},{"id":3142,"name":"Wei\u00dfschwanz blau m.schw.Binden","breedId":2316},{"id":3144,"name":"Wei\u00dfschwanz gelb","breedId":2316},{"id":3143,"name":"Wei\u00dfschwanz rot","breedId":2316},{"id":3141,"name":"Wei\u00dfschwanz schwarz","breedId":2316}]},{"id":2370,"name":"Hessischer Kr\u00f6pfer","sectionId":17,"colors":[{"id":3229,"name":"AOC-Klasse","breedId":2370},{"id":3200,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":2370},{"id":3201,"name":"blau o.Binden","breedId":2370},{"id":3230,"name":"blaufahl","breedId":2370},{"id":3202,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":2370},{"id":3206,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":2370},{"id":3205,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":2370},{"id":3224,"name":"blaugem\u00f6ncht","breedId":2370},{"id":3220,"name":"blaugescheckt","breedId":2370},{"id":3216,"name":"blaugetigert","breedId":2370},{"id":3228,"name":"blauschimmel","breedId":2370},{"id":3199,"name":"gelb","breedId":2370},{"id":3204,"name":"gelbfahl","breedId":2370},{"id":3208,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":2370},{"id":3226,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert-gem\u00f6ncht","breedId":2370},{"id":3232,"name":"gelbfahl-gem\u00f6ncht","breedId":2370},{"id":3223,"name":"gelbgem\u00f6ncht","breedId":2370},{"id":3219,"name":"gelbgescheckt","breedId":2370},{"id":3215,"name":"gelbgetigert","breedId":2370},{"id":3212,"name":"Rieselkopf blau","breedId":2370},{"id":3211,"name":"Rieselkopf gelb","breedId":2370},{"id":3210,"name":"Rieselkopf rot","breedId":2370},{"id":3209,"name":"Rieselkopf schwarz","breedId":2370},{"id":3227,"name":"Rieselkopf schwarz m.Fl\u00fcgelrose","breedId":2370},{"id":3198,"name":"rot","breedId":2370},{"id":3203,"name":"rotfahl","breedId":2370},{"id":3207,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":2370},{"id":3225,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert-gem\u00f6ncht","breedId":2370},{"id":3231,"name":"rotfahl-gem\u00f6ncht","breedId":2370},{"id":3222,"name":"rotgem\u00f6ncht","breedId":2370},{"id":3218,"name":"rotgescheckt","breedId":2370},{"id":3214,"name":"rotgetigert","breedId":2370},{"id":3196,"name":"schwarz","breedId":2370},{"id":3221,"name":"schwarzgem\u00f6ncht","breedId":2370},{"id":3217,"name":"schwarzgescheckt","breedId":2370},{"id":3213,"name":"schwarzgetigert","breedId":2370},{"id":3197,"name":"wei\u00df","breedId":2370}]},{"id":2211,"name":"Holl\u00e4ndischer Kr\u00f6pfer","sectionId":17,"colors":[{"id":3308,"name":"AOC-Klasse","breedId":2211},{"id":3290,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":2211},{"id":3292,"name":"blaufahl","breedId":2211},{"id":3299,"name":"blaufahl-geherzt","breedId":2211},{"id":3296,"name":"blaugeherzt","breedId":2211},{"id":3291,"name":"blauschimmel","breedId":2211},{"id":3289,"name":"gelb","breedId":2211},{"id":3294,"name":"gelbfahl","breedId":2211},{"id":3301,"name":"gelbfahl-geherzt","breedId":2211},{"id":3298,"name":"gelbgeherzt","breedId":2211},{"id":3307,"name":"gelbgescheckt","breedId":2211},{"id":3304,"name":"gelbgetigert","breedId":2211},{"id":3288,"name":"rot","breedId":2211},{"id":3293,"name":"rotfahl","breedId":2211},{"id":3300,"name":"rotfahl-geherzt","breedId":2211},{"id":3297,"name":"rotgeherzt","breedId":2211},{"id":3306,"name":"rotgescheckt","breedId":2211},{"id":3303,"name":"rotgetigert","breedId":2211},{"id":3287,"name":"schwarz","breedId":2211},{"id":3295,"name":"schwarzgeherzt","breedId":2211},{"id":3305,"name":"schwarzgescheckt","breedId":2211},{"id":3302,"name":"schwarzgetigert","breedId":2211},{"id":3286,"name":"wei\u00df","breedId":2211}]},{"id":7481,"name":"Jiennense Kr\u00f6pfer","sectionId":17,"colors":[{"id":3631,"name":"AOC-Klasse","breedId":7481},{"id":3626,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":7481},{"id":3628,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":7481},{"id":3630,"name":"blauschimmel m.schw.Bd.","breedId":7481},{"id":3629,"name":"rotfahl","breedId":7481},{"id":3627,"name":"schwarz","breedId":7481}]},{"id":2637,"name":"Liller Kr\u00f6pfer","sectionId":17,"colors":[{"id":4183,"name":"AOC-Klasse","breedId":2637},{"id":4172,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":2637},{"id":4178,"name":"blau m.w.Binden","breedId":2637},{"id":4182,"name":"blaufahl m.dkl.Bd.","breedId":2637},{"id":4174,"name":"blaugetigert","breedId":2637},{"id":4181,"name":"blauschimmel","breedId":2637},{"id":4171,"name":"gelb","breedId":2637},{"id":4180,"name":"gelb m.w.Binden","breedId":2637},{"id":4176,"name":"gelbgetigert","breedId":2637},{"id":4170,"name":"rot","breedId":2637},{"id":4179,"name":"rot m.w.Binden","breedId":2637},{"id":4175,"name":"rotgetigert","breedId":2637},{"id":4168,"name":"schwarz","breedId":2637},{"id":4177,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":2637},{"id":4173,"name":"schwarzgetigert","breedId":2637},{"id":4169,"name":"wei\u00df","breedId":2637}]},{"id":7471,"name":"M\u00e4hrischer Elsterkr\u00f6pfer","sectionId":17,"colors":[{"id":4421,"name":"schwarz","breedId":7471}]},{"id":7472,"name":"M\u00e4hrischer Morak","sectionId":17,"colors":[{"id":4422,"name":"schwarz","breedId":7472}]},{"id":2603,"name":"M\u00e4hrischer Weisskopf-Kr\u00f6pfer","sectionId":17,"colors":[{"id":4442,"name":"AOC-Klasse","breedId":2603},{"id":4426,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":2603},{"id":4436,"name":"blau m.w.Binden","breedId":2603},{"id":4427,"name":"blau o.Binden","breedId":2603},{"id":4428,"name":"blaufahl","breedId":2603},{"id":4432,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":2603},{"id":4431,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":2603},{"id":4425,"name":"gelb","breedId":2603},{"id":4438,"name":"gelb m.w.Binden","breedId":2603},{"id":4430,"name":"gelbfahl","breedId":2603},{"id":4434,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":2603},{"id":4441,"name":"gelbgetigert","breedId":2603},{"id":4424,"name":"rot","breedId":2603},{"id":4437,"name":"rot m.w.Binden","breedId":2603},{"id":4429,"name":"rotfahl","breedId":2603},{"id":4433,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":2603},{"id":4440,"name":"rotgetigert","breedId":2603},{"id":4423,"name":"schwarz","breedId":2603},{"id":4435,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":2603},{"id":4439,"name":"schwarzgetigert","breedId":2603}]},{"id":2691,"name":"Marchenero Kr\u00f6pfer","sectionId":17,"colors":[{"id":4511,"name":"AOC-Klasse","breedId":2691},{"id":4499,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":2691},{"id":4501,"name":"blaufahl","breedId":2691},{"id":4507,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":2691},{"id":4505,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":2691},{"id":4516,"name":"blaugescheckt","breedId":2691},{"id":4496,"name":"braun","breedId":2691},{"id":4502,"name":"braunfahl","breedId":2691},{"id":4508,"name":"braunfahl-geh\u00e4mmert","breedId":2691},{"id":4515,"name":"braungescheckt","breedId":2691},{"id":4513,"name":"braungetigert","breedId":2691},{"id":4498,"name":"dominant gelb","breedId":2691},{"id":4497,"name":"dominant rot","breedId":2691},{"id":4500,"name":"dunkel","breedId":2691},{"id":4506,"name":"dunkel-geh\u00e4mmert","breedId":2691},{"id":4504,"name":"gelbfahl","breedId":2691},{"id":4510,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":2691},{"id":4518,"name":"gelbgescheckt","breedId":2691},{"id":4503,"name":"rotfahl","breedId":2691},{"id":4509,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":2691},{"id":4517,"name":"rotgescheckt","breedId":2691},{"id":4495,"name":"schwarz","breedId":2691},{"id":4514,"name":"schwarzgescheckt","breedId":2691},{"id":4512,"name":"schwarzgetigert","breedId":2691},{"id":4519,"name":"vielfarbig","breedId":2691},{"id":4494,"name":"wei\u00df","breedId":2691}]},{"id":7872,"name":"Niederbayerischer Kr\u00f6pfer","sectionId":17,"colors":[{"id":4868,"name":"kupfer-schwarzfl\u00fcgel","breedId":7872}]},{"id":2680,"name":"Norwichkr\u00f6pfer","sectionId":17,"colors":[{"id":4951,"name":"andalusierfarbig-geherzt","breedId":2680},{"id":4964,"name":"AOC-Klasse","breedId":2680},{"id":4962,"name":"aschfahlgeherzt","breedId":2680},{"id":4959,"name":"blaufahl-geherzt","breedId":2680},{"id":4954,"name":"blaugeherzt","breedId":2680},{"id":4957,"name":"braunfahl-geherzt","breedId":2680},{"id":4953,"name":"braungeherzt","breedId":2680},{"id":4961,"name":"gelbfahl-geherzt","breedId":2680},{"id":4956,"name":"gelbgeherzt","breedId":2680},{"id":4952,"name":"indigo-geherzt m.Bd.","breedId":2680},{"id":4958,"name":"khakifahl-geherzt","breedId":2680},{"id":4960,"name":"rotfahl-geherzt","breedId":2680},{"id":4955,"name":"rotgeherzt","breedId":2680},{"id":4950,"name":"schwarzgeherzt","breedId":2680},{"id":4963,"name":"strawberry-geherzt","breedId":2680},{"id":4949,"name":"wei\u00df","breedId":2680}]},{"id":2233,"name":"Pommerscher Kr\u00f6pfer","sectionId":17,"colors":[{"id":5406,"name":"AOC-Klasse","breedId":2233},{"id":5389,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":2233},{"id":5412,"name":"blau-dunkelgeh\u00e4mmert-geherzt","breedId":2233},{"id":5413,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert-geherzt","breedId":2233},{"id":5390,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":2233},{"id":5411,"name":"blaugeh\u00e4mmert-geherzt","breedId":2233},{"id":5393,"name":"blaugeherzt m.dkl. Bd","breedId":2233},{"id":5403,"name":"blaugescheckt m.schw.Bd.","breedId":2233},{"id":5399,"name":"blaugetigert m.schw.Binden","breedId":2233},{"id":5408,"name":"blauschw\u00e4nzig","breedId":2233},{"id":5410,"name":"gelbfahl m.Bd. Geherzt","breedId":2233},{"id":5397,"name":"gelbfahl-geherzt","breedId":2233},{"id":5395,"name":"gelbgeherzt","breedId":2233},{"id":5405,"name":"gelbgescheckt","breedId":2233},{"id":5401,"name":"gelbgetigert","breedId":2233},{"id":5409,"name":"rotfahl m.Bd. Geherzt","breedId":2233},{"id":5396,"name":"rotfahl-geherzt","breedId":2233},{"id":5394,"name":"rotgeherzt","breedId":2233},{"id":5404,"name":"rotgescheckt","breedId":2233},{"id":5400,"name":"rotgetigert","breedId":2233},{"id":5388,"name":"schwarz","breedId":2233},{"id":5392,"name":"schwarzgeherzt","breedId":2233},{"id":5402,"name":"schwarzgescheckt","breedId":2233},{"id":5398,"name":"schwarzgetigert","breedId":2233},{"id":5407,"name":"schwarzschw\u00e4nzig","breedId":2233},{"id":5391,"name":"wei\u00df","breedId":2233}]},{"id":7476,"name":"Rafe\u00f1okr\u00f6pfer","sectionId":17,"colors":[{"id":5597,"name":"AOC-Klasse","breedId":7476},{"id":5596,"name":"aschfahl","breedId":7476},{"id":5595,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":7476},{"id":5593,"name":"khaki","breedId":7476},{"id":5592,"name":"schwarz","breedId":7476},{"id":5594,"name":"wei\u00df","breedId":7476}]},{"id":2356,"name":"S\u00e4chsischer Kr\u00f6pfer","sectionId":17,"colors":[{"id":6032,"name":"AOC-Klasse","breedId":2356},{"id":6020,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":2356},{"id":6026,"name":"blau m.w.Binden","breedId":2356},{"id":6021,"name":"blau o.Binden","breedId":2356},{"id":6022,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":2356},{"id":6019,"name":"gelb","breedId":2356},{"id":6028,"name":"gelb m.w.Binden","breedId":2356},{"id":6024,"name":"gelercht","breedId":2356},{"id":6031,"name":"hellblau m.w.Binden","breedId":2356},{"id":6029,"name":"isabell","breedId":2356},{"id":6023,"name":"mehlicht","breedId":2356},{"id":6018,"name":"rot","breedId":2356},{"id":6027,"name":"rot m.w.Binden","breedId":2356},{"id":6016,"name":"schwarz","breedId":2356},{"id":6025,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":2356},{"id":6030,"name":"silber","breedId":2356},{"id":6017,"name":"wei\u00df","breedId":2356}]},{"id":2497,"name":"Schlesischer Kr\u00f6pfer","sectionId":17,"colors":[{"id":6145,"name":"AOC-Klasse","breedId":2497},{"id":6077,"name":"blau m.Binden","breedId":2497},{"id":6085,"name":"blau m.w.Binden","breedId":2497},{"id":6076,"name":"blau o.Binden","breedId":2497},{"id":6089,"name":"blaufahl","breedId":2497},{"id":6088,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":2497},{"id":6092,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":2497},{"id":6078,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":2497},{"id":6079,"name":"blauschimmel","breedId":2497},{"id":6074,"name":"gelb","breedId":2497},{"id":6084,"name":"gelb m.w.Binden","breedId":2497},{"id":6091,"name":"gelbfahl","breedId":2497},{"id":6094,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":2497},{"id":6081,"name":"gelbschimmel","breedId":2497},{"id":6097,"name":"gelercht","breedId":2497},{"id":6115,"name":"gem\u00f6ncht-blau m.Bd.","breedId":2497},{"id":6114,"name":"gem\u00f6ncht-blau o.Bd.","breedId":2497},{"id":6118,"name":"gem\u00f6ncht-blaufahl","breedId":2497},{"id":6117,"name":"gem\u00f6ncht-blaufahl o.Bd.","breedId":2497},{"id":6121,"name":"gem\u00f6ncht-blaufahlgeh\u00e4mmert","breedId":2497},{"id":6116,"name":"gem\u00f6ncht-blaugeh\u00e4mmert","breedId":2497},{"id":6113,"name":"gem\u00f6ncht-gelb","breedId":2497},{"id":6120,"name":"gem\u00f6ncht-gelbfahl","breedId":2497},{"id":6123,"name":"gem\u00f6ncht-gelbfahlgeh\u00e4mmert","breedId":2497},{"id":6112,"name":"gem\u00f6ncht-rot","breedId":2497},{"id":6119,"name":"gem\u00f6ncht-rotfahl","breedId":2497},{"id":6122,"name":"gem\u00f6ncht-rotfahlgeh\u00e4mmert","breedId":2497},{"id":6111,"name":"gem\u00f6ncht-schwarz","breedId":2497},{"id":6096,"name":"mehlicht","breedId":2497},{"id":6095,"name":"mehlicht o.Binden","breedId":2497},{"id":6073,"name":"rot","breedId":2497},{"id":6083,"name":"rot m.w.Binden","breedId":2497},{"id":6090,"name":"rotfahl","breedId":2497},{"id":6093,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":2497},{"id":6080,"name":"rotschimmel","breedId":2497},{"id":6144,"name":"Schalaster blau","breedId":2497},{"id":6143,"name":"Schalaster gelb","breedId":2497},{"id":6142,"name":"Schalaster rot","breedId":2497},{"id":6141,"name":"Schalaster schwarz","breedId":2497},{"id":6072,"name":"schwarz","breedId":2497},{"id":6082,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":2497},{"id":6075,"name":"wei\u00df","breedId":2497},{"id":6087,"name":"wei\u00df m.g.Binden","breedId":2497},{"id":6086,"name":"wei\u00df m.r.Binden","breedId":2497},{"id":6128,"name":"Wei\u00dfplatten blau m.Binden","breedId":2497},{"id":6140,"name":"Wei\u00dfplatten blau m.w.Binden","breedId":2497},{"id":6127,"name":"Wei\u00dfplatten blau o.Binden","breedId":2497},{"id":6131,"name":"Wei\u00dfplatten blaufahl","breedId":2497},{"id":6130,"name":"Wei\u00dfplatten blaufahl o.Binden","breedId":2497},{"id":6134,"name":"Wei\u00dfplatten blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":2497},{"id":6129,"name":"Wei\u00dfplatten blaugeh\u00e4mmert","breedId":2497},{"id":6126,"name":"Wei\u00dfplatten gelb","breedId":2497},{"id":6139,"name":"Wei\u00dfplatten gelb m.w.Binden","breedId":2497},{"id":6133,"name":"Wei\u00dfplatten gelbfahl","breedId":2497},{"id":6136,"name":"Wei\u00dfplatten gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":2497},{"id":6125,"name":"Wei\u00dfplatten rot","breedId":2497},{"id":6138,"name":"Wei\u00dfplatten rot m.w.Binden","breedId":2497},{"id":6132,"name":"Wei\u00dfplatten rotfahl","breedId":2497},{"id":6135,"name":"Wei\u00dfplatten rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":2497},{"id":6124,"name":"Wei\u00dfplatten schwarz","breedId":2497},{"id":6137,"name":"Wei\u00dfplatten schwarz m.w.Binden","breedId":2497},{"id":6102,"name":"wei\u00dfschwingig blau m.Bd.","breedId":2497},{"id":6101,"name":"wei\u00dfschwingig blau o.Bd.","breedId":2497},{"id":6105,"name":"wei\u00dfschwingig blaufahl","breedId":2497},{"id":6104,"name":"wei\u00dfschwingig blaufahl o.Bd.","breedId":2497},{"id":6108,"name":"wei\u00dfschwingig blaufahlgeh\u00e4mmert","breedId":2497},{"id":6103,"name":"wei\u00dfschwingig blaugeh\u00e4mmert","breedId":2497},{"id":6100,"name":"wei\u00dfschwingig gelb","breedId":2497},{"id":6107,"name":"wei\u00dfschwingig gelbfahl","breedId":2497},{"id":6110,"name":"wei\u00dfschwingig gelbfahlgeh\u00e4mmert","breedId":2497},{"id":6099,"name":"wei\u00dfschwingig rot","breedId":2497},{"id":6106,"name":"wei\u00dfschwingig rotfahl","breedId":2497},{"id":6109,"name":"wei\u00dfschwingig rotfahlgeh\u00e4mmert","breedId":2497},{"id":6098,"name":"wei\u00dfschwingig schwarz","breedId":2497}]},{"id":7445,"name":"Schweizer Kr\u00f6pfer","sectionId":17,"colors":[{"id":6216,"name":"gem\u00f6ncht","breedId":7445},{"id":6217,"name":"mehlicht m.dkl.Binden","breedId":7445}]},{"id":7587,"name":"Sevillanokr\u00f6pfer","sectionId":17,"colors":[{"id":6269,"name":"AOC-Klasse","breedId":7587},{"id":6267,"name":"rauchblau m.Binden","breedId":7587},{"id":6268,"name":"rauchblaugeh\u00e4mmert","breedId":7587},{"id":6266,"name":"schwarz","breedId":7587}]},{"id":2623,"name":"Slowakischer Kr\u00f6pfer","sectionId":17,"colors":[{"id":6474,"name":"AOC-Klasse","breedId":2623},{"id":6446,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":2623},{"id":6466,"name":"blau m.w.Binden","breedId":2623},{"id":6458,"name":"blau o.Binden","breedId":2623},{"id":6467,"name":"blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":2623},{"id":6447,"name":"blaufahl m.dkl.Bd.","breedId":2623},{"id":6475,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":2623},{"id":6460,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":2623},{"id":6455,"name":"blaufahl-getigert","breedId":2623},{"id":6468,"name":"blaufahl-wei\u00dfgeschuppt","breedId":2623},{"id":6459,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":2623},{"id":6471,"name":"blaugetigert","breedId":2623},{"id":6456,"name":"braungetigert","breedId":2623},{"id":6445,"name":"gelb","breedId":2623},{"id":6472,"name":"gelb m.w.Binden","breedId":2623},{"id":6473,"name":"gelb-wei\u00dfgeschuppt","breedId":2623},{"id":6463,"name":"gelbfahl","breedId":2623},{"id":6464,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":2623},{"id":6454,"name":"gelbgetigert","breedId":2623},{"id":6469,"name":"hellblau m.w.Binden","breedId":2623},{"id":6470,"name":"hellblau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":2623},{"id":6465,"name":"isabell m.w.Bd.","breedId":2623},{"id":6444,"name":"rot","breedId":2623},{"id":6450,"name":"rot m.w.Binden","breedId":2623},{"id":6451,"name":"rot-wei\u00dfgeschuppt","breedId":2623},{"id":6462,"name":"rotfahl","breedId":2623},{"id":6461,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":2623},{"id":6453,"name":"rotgetigert","breedId":2623},{"id":6443,"name":"schwarz","breedId":2623},{"id":6448,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":2623},{"id":6449,"name":"schwarz-wei\u00dfgeschuppt","breedId":2623},{"id":6452,"name":"schwarzgetigert","breedId":2623},{"id":6457,"name":"silber","breedId":2623}]},{"id":2469,"name":"Starwitzer Fl\u00fcgelsteller Kr\u00f6pfer","sectionId":17,"colors":[{"id":6742,"name":"AOC-Klasse","breedId":2469},{"id":6714,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":2469},{"id":6731,"name":"blau m.schw.Binden wei\u00dfschwingig","breedId":2469},{"id":6715,"name":"blau o.Binden","breedId":2469},{"id":6732,"name":"blau o.Binden wei\u00dfschwingig","breedId":2469},{"id":6735,"name":"blau-geelstert","breedId":2469},{"id":6716,"name":"blaufahl m.dkl.Bd.","breedId":2469},{"id":6717,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":2469},{"id":6721,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":2469},{"id":6725,"name":"blaufahl-schimmel","breedId":2469},{"id":6720,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":2469},{"id":6733,"name":"blaugeh\u00e4mmert wei\u00dfschwingig","breedId":2469},{"id":6739,"name":"blaugetigert","breedId":2469},{"id":6724,"name":"blauschimmel","breedId":2469},{"id":6713,"name":"gelb","breedId":2469},{"id":6730,"name":"gelb wei\u00dfschwingig","breedId":2469},{"id":6719,"name":"gelbfahl","breedId":2469},{"id":6723,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":2469},{"id":6727,"name":"gelbfahl-schimmel","breedId":2469},{"id":6737,"name":"gelbgeelstert","breedId":2469},{"id":6741,"name":"gelbgetigert","breedId":2469},{"id":6712,"name":"rot","breedId":2469},{"id":6729,"name":"rot wei\u00dfschwingig","breedId":2469},{"id":6736,"name":"rot-geelstert","breedId":2469},{"id":6718,"name":"rotfahl","breedId":2469},{"id":6722,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":2469},{"id":6726,"name":"rotfahl-schimmel","breedId":2469},{"id":6740,"name":"rotgetigert","breedId":2469},{"id":6710,"name":"schwarz","breedId":2469},{"id":6728,"name":"schwarz wei\u00dfschwingig","breedId":2469},{"id":6734,"name":"schwarzgeelstert","breedId":2469},{"id":6738,"name":"schwarzgetigert","breedId":2469},{"id":6711,"name":"wei\u00df","breedId":2469}]},{"id":2405,"name":"Steigerkr\u00f6pfer","sectionId":17,"colors":[{"id":6752,"name":"AOC-Klasse","breedId":2405},{"id":6747,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":2405},{"id":6748,"name":"blau o.Binden","breedId":2405},{"id":6749,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":2405},{"id":6746,"name":"gelb","breedId":2405},{"id":6751,"name":"gelbfahl","breedId":2405},{"id":6750,"name":"isabell","breedId":2405},{"id":6745,"name":"rot","breedId":2405},{"id":6743,"name":"schwarz","breedId":2405},{"id":6744,"name":"wei\u00df","breedId":2405}]},{"id":2414,"name":"Stellerkr\u00f6pfer","sectionId":17,"colors":[{"id":6840,"name":"AOC-Klasse","breedId":2414},{"id":6793,"name":"blau m.schw.Bd.m.w.Schnippe","breedId":2414},{"id":6814,"name":"blau m.schw.Bd.m.w.Schwingen","breedId":2414},{"id":6792,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":2414},{"id":6828,"name":"blau m.w.Binden","breedId":2414},{"id":6795,"name":"blau o.Bd.m.w.Schnippe","breedId":2414},{"id":6815,"name":"blau o.Bd.m.w.Schwingen","breedId":2414},{"id":6794,"name":"blau o.Binden","breedId":2414},{"id":6801,"name":"blaufahl","breedId":2414},{"id":6802,"name":"blaufahl m.w.Schnippe","breedId":2414},{"id":6807,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":2414},{"id":6808,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert m.w.Schnippe","breedId":2414},{"id":6832,"name":"blaugeganselt","breedId":2414},{"id":6796,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":2414},{"id":6797,"name":"blaugeh\u00e4mmert m.w.Schnippe","breedId":2414},{"id":6816,"name":"blaugeh\u00e4mmert m.w.Schwingen","breedId":2414},{"id":6833,"name":"blaugeh\u00e4mmert-geganselt","breedId":2414},{"id":6824,"name":"blaugescheckt","breedId":2414},{"id":6820,"name":"blaugetigert","breedId":2414},{"id":6837,"name":"blauschimmel","breedId":2414},{"id":6799,"name":"gelb","breedId":2414},{"id":6830,"name":"gelb m.w.Binden","breedId":2414},{"id":6800,"name":"gelb m.w.Schnippe","breedId":2414},{"id":6818,"name":"gelb m.w.Schwingen","breedId":2414},{"id":6805,"name":"gelbfahl","breedId":2414},{"id":6806,"name":"gelbfahl m.w.Schnippe","breedId":2414},{"id":6811,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":2414},{"id":6812,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert m.w.Schnippe","breedId":2414},{"id":6835,"name":"gelbgeganselt","breedId":2414},{"id":6826,"name":"gelbgescheckt","breedId":2414},{"id":6822,"name":"gelbgetigert","breedId":2414},{"id":6798,"name":"rot","breedId":2414},{"id":6829,"name":"rot m.w.Binden","breedId":2414},{"id":6839,"name":"rot m.w.Schnippe","breedId":2414},{"id":6817,"name":"rot m.w.Schwingen","breedId":2414},{"id":6803,"name":"rotfahl","breedId":2414},{"id":6804,"name":"rotfahl m.w.Schnippe","breedId":2414},{"id":6809,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":2414},{"id":6810,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert m.w.Schnippe","breedId":2414},{"id":6838,"name":"rotfahl-schimmel","breedId":2414},{"id":6834,"name":"rotgeganselt","breedId":2414},{"id":6825,"name":"rotgescheckt","breedId":2414},{"id":6821,"name":"rotgetigert","breedId":2414},{"id":6790,"name":"schwarz","breedId":2414},{"id":6827,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":2414},{"id":6791,"name":"Schwarz m.w.Schnippe","breedId":2414},{"id":6813,"name":"schwarz m.w.Schwingen","breedId":2414},{"id":6831,"name":"schwarzgeganselt","breedId":2414},{"id":6823,"name":"schwarzgescheckt","breedId":2414},{"id":6819,"name":"schwarzgetigert","breedId":2414},{"id":6836,"name":"silbergeganselt","breedId":2414},{"id":6785,"name":"wei\u00df","breedId":2414},{"id":6787,"name":"wei\u00df m.bl.Schnippe","breedId":2414},{"id":6789,"name":"wei\u00df m.g.Schnippe","breedId":2414},{"id":6788,"name":"wei\u00df m.r.Schnippe","breedId":2414},{"id":6786,"name":"wei\u00df m.schw.Schnippe","breedId":2414}]},{"id":2570,"name":"Th\u00fcringer Kr\u00f6pfer","sectionId":17,"colors":[{"id":7376,"name":"AOC-Klasse","breedId":2570},{"id":7368,"name":"blau m.schw.Bd. gem\u00f6ncht","breedId":2570},{"id":7355,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":2570},{"id":7356,"name":"blau o.Binden","breedId":2570},{"id":7357,"name":"blaufahl","breedId":2570},{"id":7358,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":2570},{"id":7362,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":2570},{"id":7361,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":2570},{"id":7370,"name":"blaugeh\u00e4mmert-gem\u00f6ncht","breedId":2570},{"id":7369,"name":"blaugem\u00f6ncht","breedId":2570},{"id":7354,"name":"gelb","breedId":2570},{"id":7360,"name":"gelbfahl","breedId":2570},{"id":7364,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":2570},{"id":7375,"name":"gelbfahl-gem\u00f6ncht","breedId":2570},{"id":7367,"name":"gelbgem\u00f6ncht","breedId":2570},{"id":7373,"name":"gelbgetigert","breedId":2570},{"id":7353,"name":"rot","breedId":2570},{"id":7359,"name":"rotfahl","breedId":2570},{"id":7363,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":2570},{"id":7374,"name":"rotfahl-gem\u00f6ncht","breedId":2570},{"id":7366,"name":"rotgem\u00f6ncht","breedId":2570},{"id":7372,"name":"rotgetigert","breedId":2570},{"id":7352,"name":"schwarz","breedId":2570},{"id":7365,"name":"schwarzgem\u00f6ncht","breedId":2570},{"id":7371,"name":"schwarzgetigert","breedId":2570},{"id":7351,"name":"wei\u00df","breedId":2570}]},{"id":7437,"name":"Th\u00fcringer Kr\u00f6pfer, gem\u00f6ncht","sectionId":17,"colors":[{"id":7377,"name":"rot","breedId":7437},{"id":7378,"name":"schwarz","breedId":7437}]},{"id":2622,"name":"Tschechischer Eiskr\u00f6pfer","sectionId":17,"colors":[{"id":7644,"name":"AOC-Klasse","breedId":2622},{"id":7642,"name":"eisfarbig m. Binden-wei\u00dfschwingig","breedId":2622},{"id":7640,"name":"eisfarbig m.schw.Binden","breedId":2622},{"id":7641,"name":"eisfarbig-geh\u00e4mmert","breedId":2622},{"id":7643,"name":"eisfarbig-geh\u00e4mmert-wei\u00dfschwingig","breedId":2622}]},{"id":8581,"name":"Tschechischer Elsterkr\u00f6pfer","sectionId":17,"colors":[{"id":7645,"name":"schwarz","breedId":8581}]},{"id":8115,"name":"Tschechischer Stellerkr\u00f6pfer","sectionId":17,"colors":[{"id":7646,"name":"schwarz","breedId":8115}]},{"id":7586,"name":"Valencianokr\u00f6pfer","sectionId":17,"colors":[{"id":7751,"name":"blau","breedId":7586},{"id":7752,"name":"blauschimmel","breedId":7586}]},{"id":2352,"name":"Verkehrtfl\u00fcgelkr\u00f6pfer","sectionId":17,"colors":[{"id":7759,"name":"AOC-Klasse","breedId":2352},{"id":7756,"name":"blau","breedId":2352},{"id":7758,"name":"gelb","breedId":2352},{"id":7757,"name":"rot","breedId":2352},{"id":7755,"name":"schwarz","breedId":2352}]},{"id":2651,"name":"Voorburger Schildkr\u00f6pfer","sectionId":17,"colors":[{"id":7812,"name":"AOC-Klasse","breedId":2651},{"id":7788,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":2651},{"id":7804,"name":"blau m.w.Binden","breedId":2651},{"id":7789,"name":"blau o.Binden","breedId":2651},{"id":7790,"name":"blaufahl m.dkl.Bd.","breedId":2651},{"id":7805,"name":"blaufahl m.w.Binden","breedId":2651},{"id":7791,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":2651},{"id":7796,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":2651},{"id":7795,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":2651},{"id":7808,"name":"blauges\u00e4umt","breedId":2651},{"id":7785,"name":"braun","breedId":2651},{"id":7801,"name":"braun m.w.Binden","breedId":2651},{"id":7792,"name":"braunfahl","breedId":2651},{"id":7797,"name":"braunfahl-geh\u00e4mmert","breedId":2651},{"id":7809,"name":"braunges\u00e4umt","breedId":2651},{"id":7784,"name":"dun","breedId":2651},{"id":7787,"name":"gelb","breedId":2651},{"id":7803,"name":"gelb m.w.Binden","breedId":2651},{"id":7811,"name":"gelb-ges\u00e4umt","breedId":2651},{"id":7794,"name":"gelbfahl","breedId":2651},{"id":7799,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":2651},{"id":7806,"name":"isabell","breedId":2651},{"id":7786,"name":"rot","breedId":2651},{"id":7802,"name":"rot m.w.Binden","breedId":2651},{"id":7810,"name":"rot-ges\u00e4umt","breedId":2651},{"id":7793,"name":"rotfahl","breedId":2651},{"id":7798,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":2651},{"id":7783,"name":"schwarz","breedId":2651},{"id":7800,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":2651},{"id":7807,"name":"schwarz-ges\u00e4umt","breedId":2651}]}]},{"id":18,"name":"Farbentauben","parentId":5,"order":"5.05","layers":"N","children":[],"breeds":[{"id":3566,"name":"Altdeutscher Mohrenkopf","sectionId":18,"colors":[{"id":96,"name":"AOC-Klasse","breedId":3566},{"id":93,"name":"blau","breedId":3566},{"id":95,"name":"gelb","breedId":3566},{"id":94,"name":"rot","breedId":3566},{"id":92,"name":"schwarz","breedId":3566}]},{"id":3570,"name":"Altdeutscher Mohrenkopf m.Rundhaube","sectionId":18,"colors":[{"id":101,"name":"AOC-Klasse","breedId":3570},{"id":98,"name":"blau","breedId":3570},{"id":100,"name":"gelb","breedId":3570},{"id":99,"name":"rot","breedId":3570},{"id":97,"name":"schwarz","breedId":3570}]},{"id":3091,"name":"Bernhardiner Schecke","sectionId":18,"colors":[{"id":876,"name":"AOC-Klasse","breedId":3091},{"id":871,"name":"blau","breedId":3091},{"id":872,"name":"blaufahl","breedId":3091},{"id":874,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":3091},{"id":873,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":3091},{"id":870,"name":"gelb","breedId":3091},{"id":869,"name":"rot","breedId":3091},{"id":868,"name":"schwarz","breedId":3091},{"id":875,"name":"silber","breedId":3091}]},{"id":2770,"name":"B\u00f6hmentaube","sectionId":18,"colors":[{"id":919,"name":"AOC-Klasse","breedId":2770},{"id":906,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":2770},{"id":907,"name":"blau o.Binden","breedId":2770},{"id":908,"name":"blaufahl","breedId":2770},{"id":913,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":2770},{"id":912,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":2770},{"id":903,"name":"braun","breedId":2770},{"id":909,"name":"braunfahl","breedId":2770},{"id":914,"name":"braunfahl-geh\u00e4mmert","breedId":2770},{"id":905,"name":"gelb","breedId":2770},{"id":911,"name":"gelbfahl","breedId":2770},{"id":916,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":2770},{"id":917,"name":"hellblau m.w.Binden","breedId":2770},{"id":918,"name":"hellblau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":2770},{"id":904,"name":"rot","breedId":2770},{"id":910,"name":"rotfahl","breedId":2770},{"id":915,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":2770},{"id":902,"name":"schwarz","breedId":2770}]},{"id":3508,"name":"B\u00f6hmische Fl\u00fcgelschecke","sectionId":18,"colors":[{"id":925,"name":"AOC-Klasse","breedId":3508},{"id":923,"name":"blau","breedId":3508},{"id":924,"name":"blaufahl","breedId":3508},{"id":922,"name":"gelb","breedId":3508},{"id":921,"name":"rot","breedId":3508},{"id":920,"name":"schwarz","breedId":3508}]},{"id":3513,"name":"B\u00f6hmische Fl\u00fcgelschecke m.Rundhaube","sectionId":18,"colors":[{"id":931,"name":"AOC-Klasse","breedId":3513},{"id":929,"name":"blau","breedId":3513},{"id":930,"name":"blaufahl","breedId":3513},{"id":928,"name":"gelb","breedId":3513},{"id":927,"name":"rot","breedId":3513},{"id":926,"name":"schwarz","breedId":3513}]},{"id":2861,"name":"D\u00e4nischer Stieglitz","sectionId":18,"colors":[{"id":1413,"name":"AOC-Klasse","breedId":2861},{"id":1408,"name":"blau","breedId":2861},{"id":1409,"name":"blaufahl","breedId":2861},{"id":1412,"name":"gelb","breedId":2861},{"id":1411,"name":"rot","breedId":2861},{"id":1410,"name":"schwarz","breedId":2861},{"id":1407,"name":"silber","breedId":2861}]},{"id":2867,"name":"D\u00e4nischer Stieglitz m.Spitzkappe","sectionId":18,"colors":[{"id":1420,"name":"AOC-Klasse","breedId":2867},{"id":1415,"name":"blau","breedId":2867},{"id":1416,"name":"blaufahl","breedId":2867},{"id":1419,"name":"gelb","breedId":2867},{"id":1418,"name":"rot","breedId":2867},{"id":1417,"name":"schwarz","breedId":2867},{"id":1414,"name":"silber","breedId":2867}]},{"id":3026,"name":"Echterdinger Farbentaube","sectionId":18,"colors":[{"id":2139,"name":"blau","breedId":3026},{"id":2138,"name":"gelb","breedId":3026},{"id":2137,"name":"rotgeganselt","breedId":3026},{"id":2136,"name":"schwarzgeganselt","breedId":3026}]},{"id":2849,"name":"Eistaube","sectionId":18,"colors":[{"id":2220,"name":"AOC-Klasse","breedId":2849},{"id":2219,"name":"geh\u00e4mmert","breedId":2849},{"id":2218,"name":"mit schwarzen Binden","breedId":2849},{"id":2215,"name":"mit wei\u00dfen Binden","breedId":2849},{"id":2214,"name":"ohne Binden","breedId":2849},{"id":2217,"name":"porzellanfarbig","breedId":2849},{"id":2216,"name":"wei\u00dfgeschuppt","breedId":2849}]},{"id":2855,"name":"Eistaube belatscht","sectionId":18,"colors":[{"id":2227,"name":"AOC-Klasse","breedId":2855},{"id":2226,"name":"geh\u00e4mmert","breedId":2855},{"id":2225,"name":"mit schwarzen Binden","breedId":2855},{"id":2222,"name":"mit wei\u00dfen Binden","breedId":2855},{"id":2221,"name":"ohne Binden","breedId":2855},{"id":2224,"name":"porzellanfarbig","breedId":2855},{"id":2223,"name":"wei\u00dfgeschuppt","breedId":2855}]},{"id":8588,"name":"Feldfarbentaube","sectionId":18,"colors":[]},{"id":2949,"name":"Feldfarbentaube, glattf\u00fcssig","sectionId":18,"colors":[{"id":2525,"name":"andalusierfarbig m.w.Binden","breedId":2949},{"id":2526,"name":"AOC-Klasse","breedId":2949},{"id":2518,"name":"blau m.w.Binden","breedId":2949},{"id":2523,"name":"blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":2949},{"id":2528,"name":"braun m.w.Binden","breedId":2949},{"id":2517,"name":"gelb m.w.Binden","breedId":2949},{"id":2522,"name":"gelb-wei\u00dfgeschuppt","breedId":2949},{"id":2519,"name":"hellblau m.w.Binden","breedId":2949},{"id":2524,"name":"hellblau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":2949},{"id":2527,"name":"isabellfarbig m.w.Bd.","breedId":2949},{"id":2516,"name":"rot m.w.Binden","breedId":2949},{"id":2521,"name":"rot-wei\u00dfgeschuppt","breedId":2949},{"id":2515,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":2949},{"id":2520,"name":"schwarz-wei\u00dfgeschuppt","breedId":2949}]},{"id":2959,"name":"Feldfarbentaube, glattf\u00fcssig m.Rundhaube","sectionId":18,"colors":[{"id":2530,"name":"andalusierfarbig m.w.Binden","breedId":2959},{"id":2541,"name":"AOC-Klasse","breedId":2959},{"id":2534,"name":"blau m.w.Binden","breedId":2959},{"id":2540,"name":"blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":2959},{"id":2542,"name":"braun m.w.Binden","breedId":2959},{"id":2531,"name":"gelb m.w.Binden","breedId":2959},{"id":2539,"name":"gelb-wei\u00dfgeschuppt","breedId":2959},{"id":2535,"name":"hellblau m.w.Binden","breedId":2959},{"id":2529,"name":"hellblau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":2959},{"id":2536,"name":"isabellfarbig m.w.Bd.","breedId":2959},{"id":2532,"name":"rot m.w.Binden","breedId":2959},{"id":2538,"name":"rot-wei\u00dfgeschuppt","breedId":2959},{"id":2533,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":2959},{"id":2537,"name":"schwarz-wei\u00dfgeschuppt","breedId":2959}]},{"id":3078,"name":"Fr\u00e4nkische Feldtaube","sectionId":18,"colors":[{"id":2636,"name":"AOC-Klasse","breedId":3078},{"id":2631,"name":"gelb","breedId":3078},{"id":2634,"name":"gelb m.Fl\u00fcgelrose","breedId":3078},{"id":2630,"name":"rot","breedId":3078},{"id":2633,"name":"rot m.Fl\u00fcgelrose","breedId":3078},{"id":2632,"name":"schwarz","breedId":3078},{"id":2635,"name":"schwarz m.Fl\u00fcgelrose","breedId":3078}]},{"id":3084,"name":"Fr\u00e4nkische Herzschecke","sectionId":18,"colors":[{"id":2644,"name":"AOC-Klasse","breedId":3084},{"id":2640,"name":"blau","breedId":3084},{"id":2641,"name":"blaufahl","breedId":3084},{"id":2643,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":3084},{"id":2642,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":3084},{"id":2639,"name":"gelb","breedId":3084},{"id":2638,"name":"rot","breedId":3084},{"id":2637,"name":"schwarz","breedId":3084}]},{"id":3110,"name":"Fr\u00e4nkische Samtschildtaube","sectionId":18,"colors":[{"id":2660,"name":"AOC-Klasse","breedId":3110},{"id":2649,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":3110},{"id":2650,"name":"blau m.w.Binden","breedId":3110},{"id":2651,"name":"blau o.Binden","breedId":3110},{"id":2652,"name":"blaufahl","breedId":3110},{"id":2653,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":3110},{"id":2657,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":3110},{"id":2656,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":3110},{"id":2648,"name":"gelb","breedId":3110},{"id":2655,"name":"gelbfahl","breedId":3110},{"id":2659,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":3110},{"id":2647,"name":"rot","breedId":3110},{"id":2654,"name":"rotfahl","breedId":3110},{"id":2658,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":3110},{"id":2646,"name":"schwarz","breedId":3110},{"id":2661,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":3110}]},{"id":8589,"name":"Gimpeltaube","sectionId":18,"colors":[]},{"id":2817,"name":"Gimpeltaube Goldgimpel","sectionId":18,"colors":[{"id":2920,"name":"AOC-Klasse","breedId":2817},{"id":2913,"name":"Blaufl\u00fcgel geh\u00e4mmert","breedId":2817},{"id":2919,"name":"Blaufl\u00fcgel gem\u00f6ncht","breedId":2817},{"id":2911,"name":"Blaufl\u00fcgel m.schw.Binden","breedId":2817},{"id":2912,"name":"Blaufl\u00fcgel m.w.Binden","breedId":2817},{"id":2916,"name":"Blaufl\u00fcgel m.w.Schwingen geh\u00e4mmert","breedId":2817},{"id":2915,"name":"Blaufl\u00fcgel m.w.Schwingen o.Binden","breedId":2817},{"id":2914,"name":"Blaufl\u00fcgel m.w.Schwingen u.schw.Binden","breedId":2817},{"id":2917,"name":"Blaufl\u00fcgel m.w.Schwingen u.w.Binden","breedId":2817},{"id":2910,"name":"Blaufl\u00fcgel o.Binden","breedId":2817},{"id":2918,"name":"Blaufl\u00fcgel wei\u00dfplattig","breedId":2817},{"id":2904,"name":"Schwarzfl\u00fcgel","breedId":2817},{"id":2907,"name":"Schwarzfl\u00fcgel gem\u00f6ncht","breedId":2817},{"id":2905,"name":"Schwarzfl\u00fcgel m.w.Schwingen","breedId":2817},{"id":2906,"name":"Schwarzfl\u00fcgel wei\u00dfplattig","breedId":2817},{"id":2921,"name":"Wei\u00dffl\u00fcgel geh\u00e4mmert","breedId":2817},{"id":2909,"name":"Wei\u00dffl\u00fcgel m.Binden","breedId":2817},{"id":2908,"name":"Wei\u00dffl\u00fcgel o.Binden","breedId":2817}]},{"id":2833,"name":"Gimpeltaube Goldgimpel glattk\u00f6pfig","sectionId":18,"colors":[{"id":2938,"name":"AOC-Klasse","breedId":2833},{"id":2931,"name":"Blaufl\u00fcgel geh\u00e4mmert","breedId":2833},{"id":2936,"name":"Blaufl\u00fcgel gem\u00f6ncht","breedId":2833},{"id":2929,"name":"Blaufl\u00fcgel m.schw.Binden","breedId":2833},{"id":2930,"name":"Blaufl\u00fcgel m.w.Binden","breedId":2833},{"id":2934,"name":"Blaufl\u00fcgel m.w.Schwingen geh\u00e4mmert","breedId":2833},{"id":2933,"name":"Blaufl\u00fcgel m.w.Schwingen o.Binden","breedId":2833},{"id":2932,"name":"Blaufl\u00fcgel m.w.Schwingen u.schw.Binden","breedId":2833},{"id":2937,"name":"Blaufl\u00fcgel m.w.Schwingen u.w.Binden","breedId":2833},{"id":2928,"name":"Blaufl\u00fcgel o.Binden","breedId":2833},{"id":2935,"name":"Blaufl\u00fcgel wei\u00dfplattig","breedId":2833},{"id":2922,"name":"Schwarzfl\u00fcgel","breedId":2833},{"id":2925,"name":"Schwarzfl\u00fcgel gem\u00f6ncht","breedId":2833},{"id":2923,"name":"Schwarzfl\u00fcgel m.w.Schwingen","breedId":2833},{"id":2924,"name":"Schwarzfl\u00fcgel wei\u00dfplattig","breedId":2833},{"id":2939,"name":"Wei\u00dffl\u00fcgel geh\u00e4mmert","breedId":2833},{"id":2927,"name":"Wei\u00dffl\u00fcgel m.Binden","breedId":2833},{"id":2926,"name":"Wei\u00dffl\u00fcgel o.Binden","breedId":2833}]},{"id":2787,"name":"Gimpeltaube Kupfergimpel","sectionId":18,"colors":[{"id":2949,"name":"Blaufl\u00fcgel geh\u00e4mmert","breedId":2787},{"id":2954,"name":"Blaufl\u00fcgel gem\u00f6ncht","breedId":2787},{"id":2948,"name":"Blaufl\u00fcgel m.schw.Binden","breedId":2787},{"id":2955,"name":"Blaufl\u00fcgel m.w.Binden","breedId":2787},{"id":2952,"name":"Blaufl\u00fcgel m.w.Schwingen geh\u00e4mmert","breedId":2787},{"id":2951,"name":"Blaufl\u00fcgel m.w.Schwingen o.Binden","breedId":2787},{"id":2950,"name":"Blaufl\u00fcgel m.w.Schwingen u.schw.Binden","breedId":2787},{"id":2956,"name":"Blaufl\u00fcgel m.w.Schwingen u.w.Binden","breedId":2787},{"id":2947,"name":"Blaufl\u00fcgel o.Binden","breedId":2787},{"id":2953,"name":"Blaufl\u00fcgel wei\u00dfplattig","breedId":2787},{"id":2940,"name":"Schwarzfl\u00fcgel","breedId":2787},{"id":2943,"name":"Schwarzfl\u00fcgel gem\u00f6ncht","breedId":2787},{"id":2941,"name":"Schwarzfl\u00fcgel m.w.Schwingen","breedId":2787},{"id":2942,"name":"Schwarzfl\u00fcgel wei\u00dfplattig","breedId":2787},{"id":2946,"name":"Wei\u00dffl\u00fcgel geh\u00e4mmert","breedId":2787},{"id":2945,"name":"Wei\u00dffl\u00fcgel m.Binden","breedId":2787},{"id":2944,"name":"Wei\u00dffl\u00fcgel o.Binden","breedId":2787}]},{"id":2802,"name":"Gimpeltaube Kupfergimpel glattk\u00f6pfig","sectionId":18,"colors":[{"id":2972,"name":"AOC-Klasse","breedId":2802},{"id":2966,"name":"Blaufl\u00fcgel geh\u00e4mmert","breedId":2802},{"id":2971,"name":"Blaufl\u00fcgel gem\u00f6ncht","breedId":2802},{"id":2965,"name":"Blaufl\u00fcgel m.schw.Binden","breedId":2802},{"id":2973,"name":"Blaufl\u00fcgel m.w.Binden","breedId":2802},{"id":2969,"name":"Blaufl\u00fcgel m.w.Schwingen geh\u00e4mmert","breedId":2802},{"id":2968,"name":"Blaufl\u00fcgel m.w.Schwingen o.Binden","breedId":2802},{"id":2967,"name":"Blaufl\u00fcgel m.w.Schwingen u.schw.Binden","breedId":2802},{"id":2964,"name":"Blaufl\u00fcgel o.Binden","breedId":2802},{"id":2970,"name":"Blaufl\u00fcgel wei\u00dfplattig","breedId":2802},{"id":2957,"name":"Schwarzfl\u00fcgel","breedId":2802},{"id":2960,"name":"Schwarzfl\u00fcgel gem\u00f6ncht","breedId":2802},{"id":2958,"name":"Schwarzfl\u00fcgel m.w.Schwingen","breedId":2802},{"id":2959,"name":"Schwarzfl\u00fcgel wei\u00dfplattig","breedId":2802},{"id":2963,"name":"Wei\u00dffl\u00fcgel geh\u00e4mmert","breedId":2802},{"id":2962,"name":"Wei\u00dffl\u00fcgel m.Binden","breedId":2802},{"id":2961,"name":"Wei\u00dffl\u00fcgel o.Binden","breedId":2802}]},{"id":7918,"name":"Glanztaube","sectionId":18,"colors":[{"id":2977,"name":"schwarz","breedId":7918}]},{"id":8585,"name":"Glanztaube spitzkappig","sectionId":18,"colors":[{"id":2978,"name":"schwarz","breedId":8585},{"id":2979,"name":"schwarz m.w.Schwingen","breedId":8585}]},{"id":4,"name":"Luzerner Rieselkopf","sectionId":18,"colors":[]},{"id":2960,"name":"M\u00fcnsterl\u00e4nder Feldtaube","sectionId":18,"colors":[{"id":4841,"name":"blau o.Binden","breedId":2960}]},{"id":3124,"name":"N\u00fcrnberger Lerche","sectionId":18,"colors":[{"id":4994,"name":"AOC-Klasse","breedId":3124},{"id":4991,"name":"gelercht","breedId":3124},{"id":4992,"name":"mehlicht m.Binden","breedId":3124},{"id":4993,"name":"mehlicht o.Binden","breedId":3124}]},{"id":3099,"name":"N\u00fcrnberger Schwalbe","sectionId":18,"colors":[{"id":5008,"name":"AOC-Klasse","breedId":3099},{"id":4998,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":3099},{"id":4999,"name":"blau o.Binden","breedId":3099},{"id":5000,"name":"blaufahl","breedId":3099},{"id":5001,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":3099},{"id":5007,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":3099},{"id":5003,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":3099},{"id":4997,"name":"gelb","breedId":3099},{"id":5006,"name":"gelbfahl","breedId":3099},{"id":5005,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":3099},{"id":4996,"name":"rot","breedId":3099},{"id":5002,"name":"rotfahl","breedId":3099},{"id":5004,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":3099},{"id":4995,"name":"schwarz","breedId":3099}]},{"id":3562,"name":"S\u00e4chsische Br\u00fcster","sectionId":18,"colors":[{"id":5816,"name":"AOC-Klasse","breedId":3562},{"id":5815,"name":"blau","breedId":3562},{"id":5812,"name":"braun","breedId":3562},{"id":5813,"name":"gelb","breedId":3562},{"id":5814,"name":"schwarz","breedId":3562}]},{"id":3392,"name":"S\u00e4chsische Feldfarbentaube","sectionId":18,"colors":[{"id":5832,"name":"AOC-Klasse","breedId":3392},{"id":5817,"name":"blau m.w.Binden","breedId":3392},{"id":5823,"name":"blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3392},{"id":5830,"name":"blaufahl m.w.Binden","breedId":3392},{"id":5831,"name":"blaufahl-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3392},{"id":5821,"name":"gelb m.w.Binden","breedId":3392},{"id":5827,"name":"gelb-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3392},{"id":5829,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":3392},{"id":5818,"name":"hellblau m.w.Binden","breedId":3392},{"id":5824,"name":"hellblau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3392},{"id":5822,"name":"isabell","breedId":3392},{"id":5820,"name":"rot m.w.Binden","breedId":3392},{"id":5826,"name":"rot-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3392},{"id":5828,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":3392},{"id":5819,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":3392},{"id":5825,"name":"schwarz-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3392}]},{"id":3405,"name":"S\u00e4chsische Feldfarbentaube m.Rundhaube","sectionId":18,"colors":[{"id":5848,"name":"AOC-Klasse","breedId":3405},{"id":5833,"name":"blau m.w.Binden","breedId":3405},{"id":5839,"name":"blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3405},{"id":5846,"name":"blaufahl m.w.Binden","breedId":3405},{"id":5847,"name":"blaufahl-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3405},{"id":5837,"name":"gelb m.w.Binden","breedId":3405},{"id":5843,"name":"gelb-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3405},{"id":5845,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":3405},{"id":5834,"name":"hellblau m.w.Binden","breedId":3405},{"id":5840,"name":"hellblau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3405},{"id":5838,"name":"isabell","breedId":3405},{"id":5836,"name":"rot m.w.Binden","breedId":3405},{"id":5842,"name":"rot-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3405},{"id":5844,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":3405},{"id":5835,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":3405},{"id":5841,"name":"schwarz-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3405}]},{"id":3469,"name":"S\u00e4chsische Fl\u00fcgeltaube","sectionId":18,"colors":[{"id":5870,"name":"AOC-Klasse","breedId":3469},{"id":5859,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":3469},{"id":5850,"name":"blau m.w.Binden","breedId":3469},{"id":5860,"name":"blau o.Binden","breedId":3469},{"id":5857,"name":"blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3469},{"id":5864,"name":"blaufahl","breedId":3469},{"id":5853,"name":"blaufahl m.w.Binden","breedId":3469},{"id":5865,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":3469},{"id":5867,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":3469},{"id":5858,"name":"blaufahl-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3469},{"id":5866,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":3469},{"id":5852,"name":"gelb m.w.Binden","breedId":3469},{"id":5863,"name":"gelb o.Bd.","breedId":3469},{"id":5856,"name":"gelb-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3469},{"id":5869,"name":"Reisserfl\u00fcgel gelb","breedId":3469},{"id":5868,"name":"Reisserfl\u00fcgel rot","breedId":3469},{"id":5851,"name":"rot m.w.Binden","breedId":3469},{"id":5862,"name":"rot o.Bd.","breedId":3469},{"id":5855,"name":"rot-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3469},{"id":5849,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":3469},{"id":5861,"name":"schwarz o.Bd.","breedId":3469},{"id":5854,"name":"schwarz-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3469}]},{"id":3491,"name":"S\u00e4chsische Fl\u00fcgeltaube m.Rundhaube","sectionId":18,"colors":[{"id":5888,"name":"AOC-Klasse","breedId":3491},{"id":5881,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":3491},{"id":5872,"name":"blau m.w.Binden","breedId":3491},{"id":5882,"name":"blau o.Binden","breedId":3491},{"id":5879,"name":"blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3491},{"id":5885,"name":"blaufahl","breedId":3491},{"id":5875,"name":"blaufahl m.w.Binden","breedId":3491},{"id":5887,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":3491},{"id":5880,"name":"blaufahl-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3491},{"id":5886,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":3491},{"id":5874,"name":"gelb m.w.Binden","breedId":3491},{"id":5884,"name":"gelb o.Bd.","breedId":3491},{"id":5878,"name":"gelb-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3491},{"id":5890,"name":"Reisserfl\u00fcgel gelb","breedId":3491},{"id":5889,"name":"Reisserfl\u00fcgel rot","breedId":3491},{"id":5873,"name":"rot m.w.Binden","breedId":3491},{"id":5883,"name":"rot o.Bd.","breedId":3491},{"id":5877,"name":"rot-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3491},{"id":5871,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":3491},{"id":5876,"name":"schwarz-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3491}]},{"id":3442,"name":"S\u00e4chsische M\u00f6nchtaube","sectionId":18,"colors":[{"id":5894,"name":"blau m.w.Binden","breedId":3442},{"id":5898,"name":"blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3442},{"id":5899,"name":"blaufahl-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3442},{"id":5893,"name":"gelb m.w.Binden","breedId":3442},{"id":5897,"name":"gelb-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3442},{"id":5892,"name":"rot m.w.Binden","breedId":3442},{"id":5896,"name":"rot-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3442},{"id":5891,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":3442},{"id":5895,"name":"schwarz-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3442}]},{"id":3558,"name":"S\u00e4chsische Mondtaube","sectionId":18,"colors":[{"id":5902,"name":"AOC-Klasse","breedId":3558},{"id":5900,"name":"braun","breedId":3558},{"id":5901,"name":"gelb","breedId":3558}]},{"id":3560,"name":"S\u00e4chsische Mondtaube m.Rundhaube","sectionId":18,"colors":[{"id":5905,"name":"AOC-Klasse","breedId":3560},{"id":5903,"name":"braun","breedId":3560},{"id":5904,"name":"gelb","breedId":3560}]},{"id":3433,"name":"S\u00e4chsische Pfaffentaube","sectionId":18,"colors":[{"id":5915,"name":"AOC-Klasse","breedId":3433},{"id":5909,"name":"blau m.w.Binden","breedId":3433},{"id":5914,"name":"blau o.Binden","breedId":3433},{"id":5913,"name":"blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3433},{"id":5908,"name":"gelb m.w.Binden","breedId":3433},{"id":5912,"name":"gelb-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3433},{"id":5907,"name":"rot m.w.Binden","breedId":3433},{"id":5911,"name":"rot-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3433},{"id":5906,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":3433},{"id":5910,"name":"schwarz-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3433}]},{"id":3528,"name":"S\u00e4chsische Schildtaube","sectionId":18,"colors":[{"id":5932,"name":"AOC-Klasse","breedId":3528},{"id":5926,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":3528},{"id":5919,"name":"blau m.w.Binden","breedId":3528},{"id":5927,"name":"blau o.Binden","breedId":3528},{"id":5924,"name":"blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3528},{"id":5928,"name":"blaufahl","breedId":3528},{"id":5920,"name":"blaufahl m.w.Binden","breedId":3528},{"id":5929,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":3528},{"id":5931,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":3528},{"id":5925,"name":"blaufahl-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3528},{"id":5930,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":3528},{"id":5918,"name":"gelb m.w.Binden","breedId":3528},{"id":5923,"name":"gelb-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3528},{"id":5917,"name":"rot m.w.Binden","breedId":3528},{"id":5922,"name":"rot-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3528},{"id":5916,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":3528},{"id":5921,"name":"schwarz-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3528}]},{"id":7619,"name":"S\u00e4chsische Schildtaube doppelkuppig","sectionId":18,"colors":[{"id":5949,"name":"AOC-Klasse","breedId":7619},{"id":5940,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":7619},{"id":5936,"name":"blau m.w.Binden","breedId":7619},{"id":5944,"name":"blau o.Binden","breedId":7619},{"id":5941,"name":"blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":7619},{"id":5945,"name":"blaufahl","breedId":7619},{"id":5937,"name":"blaufahl m.w.Binden","breedId":7619},{"id":5946,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":7619},{"id":5948,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":7619},{"id":5942,"name":"blaufahl-wei\u00dfgeschuppt","breedId":7619},{"id":5947,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":7619},{"id":5935,"name":"gelb m.w.Binden","breedId":7619},{"id":5943,"name":"gelb-wei\u00dfgeschuppt","breedId":7619},{"id":5934,"name":"rot m.w.Binden","breedId":7619},{"id":5939,"name":"rot-wei\u00dfgeschuppt","breedId":7619},{"id":5933,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":7619},{"id":5938,"name":"schwarz-wei\u00dfgeschuppt","breedId":7619}]},{"id":7858,"name":"S\u00e4chsische Schildtaube m.Rundhaube","sectionId":18,"colors":[{"id":5966,"name":"AOC-Klasse","breedId":7858},{"id":5960,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":7858},{"id":5953,"name":"blau m.w.Binden","breedId":7858},{"id":5961,"name":"blau o.Binden","breedId":7858},{"id":5959,"name":"blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":7858},{"id":5962,"name":"blaufahl","breedId":7858},{"id":5954,"name":"blaufahl m.w.Binden","breedId":7858},{"id":5963,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":7858},{"id":5965,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":7858},{"id":5958,"name":"blaufahl-wei\u00dfgeschuppt","breedId":7858},{"id":5964,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":7858},{"id":5952,"name":"gelb m.w.Binden","breedId":7858},{"id":5957,"name":"gelb-wei\u00dfgeschuppt","breedId":7858},{"id":5951,"name":"rot m.w.Binden","breedId":7858},{"id":5956,"name":"rot-wei\u00dfgeschuppt","breedId":7858},{"id":5950,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":7858},{"id":5955,"name":"schwarz-wei\u00dfgeschuppt","breedId":7858}]},{"id":3548,"name":"S\u00e4chsische Schnippe","sectionId":18,"colors":[{"id":5972,"name":"AOC-Klasse","breedId":3548},{"id":5970,"name":"blau","breedId":3548},{"id":5971,"name":"blaufahl","breedId":3548},{"id":5969,"name":"gelb","breedId":3548},{"id":5968,"name":"rot","breedId":3548},{"id":5967,"name":"schwarz","breedId":3548}]},{"id":3553,"name":"S\u00e4chsische Schnippe m.Rundhaube","sectionId":18,"colors":[{"id":5978,"name":"AOC-Klasse","breedId":3553},{"id":5976,"name":"blau","breedId":3553},{"id":5977,"name":"blaufahl","breedId":3553},{"id":5975,"name":"gelb","breedId":3553},{"id":5974,"name":"rot","breedId":3553},{"id":5973,"name":"schwarz","breedId":3553}]},{"id":3450,"name":"S\u00e4chsische Schwalbe","sectionId":18,"colors":[{"id":5998,"name":"AOC-Klasse","breedId":3450},{"id":5989,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":3450},{"id":5982,"name":"blau m.w.Binden","breedId":3450},{"id":5990,"name":"blau o.Binden","breedId":3450},{"id":5987,"name":"blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3450},{"id":5994,"name":"blaufahl","breedId":3450},{"id":5983,"name":"blaufahl m.w.Binden","breedId":3450},{"id":5995,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":3450},{"id":5997,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":3450},{"id":5988,"name":"blaufahl-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3450},{"id":5996,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":3450},{"id":5981,"name":"gelb m.w.Binden","breedId":3450},{"id":5993,"name":"gelb o.Bd.","breedId":3450},{"id":5986,"name":"gelb-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3450},{"id":5980,"name":"rot m.w.Binden","breedId":3450},{"id":5992,"name":"rot o.Bd.","breedId":3450},{"id":5985,"name":"rot-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3450},{"id":5979,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":3450},{"id":5991,"name":"schwarz o.Bd.","breedId":3450},{"id":5984,"name":"schwarz-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3450}]},{"id":3518,"name":"S\u00e4chsische Storchtaube","sectionId":18,"colors":[{"id":6004,"name":"AOC-Klasse","breedId":3518},{"id":6002,"name":"blau","breedId":3518},{"id":6003,"name":"blaufahl","breedId":3518},{"id":6001,"name":"gelb","breedId":3518},{"id":6000,"name":"rot","breedId":3518},{"id":5999,"name":"schwarz","breedId":3518}]},{"id":3523,"name":"S\u00e4chsische Storchtaube m.Rundhaube","sectionId":18,"colors":[{"id":6010,"name":"AOC-Klasse","breedId":3523},{"id":6008,"name":"blau","breedId":3523},{"id":6009,"name":"blaufahl","breedId":3523},{"id":6007,"name":"gelb","breedId":3523},{"id":6006,"name":"rot","breedId":3523},{"id":6005,"name":"schwarz","breedId":3523}]},{"id":3544,"name":"S\u00e4chsische Verkehrtfl\u00fcgelfarbentaube","sectionId":18,"colors":[{"id":6015,"name":"AOC-Klasse","breedId":3544},{"id":6014,"name":"blau","breedId":3544},{"id":6013,"name":"gelb","breedId":3544},{"id":6012,"name":"rot","breedId":3544},{"id":6011,"name":"schwarz","breedId":3544}]},{"id":3418,"name":"S\u00e4chsischer Weissschwanz","sectionId":18,"colors":[{"id":6048,"name":"AOC-Klasse","breedId":3418},{"id":6039,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":3418},{"id":6034,"name":"blau m.w.Binden","breedId":3418},{"id":6040,"name":"blau o.Binden","breedId":3418},{"id":6037,"name":"blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3418},{"id":6041,"name":"blaufahl","breedId":3418},{"id":6035,"name":"blaufahl m.w.Binden","breedId":3418},{"id":6042,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":3418},{"id":6047,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":3418},{"id":6038,"name":"blaufahl-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3418},{"id":6046,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":3418},{"id":6044,"name":"gelb","breedId":3418},{"id":6045,"name":"kupfer","breedId":3418},{"id":6043,"name":"rot","breedId":3418},{"id":6033,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":3418},{"id":6036,"name":"schwarz-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3418}]},{"id":7859,"name":"Schlesischer Farbenkopf","sectionId":18,"colors":[{"id":6071,"name":"AOC-Klasse","breedId":7859},{"id":6068,"name":"blau","breedId":7859},{"id":6070,"name":"gelb","breedId":7859},{"id":6069,"name":"rot","breedId":7859},{"id":6067,"name":"schwarz","breedId":7859}]},{"id":3576,"name":"Schlesischer Mohrenkopf","sectionId":18,"colors":[{"id":6150,"name":"AOC-Klasse","breedId":3576},{"id":6147,"name":"blau","breedId":3576},{"id":6149,"name":"gelb","breedId":3576},{"id":6148,"name":"rot","breedId":3576},{"id":6146,"name":"schwarz","breedId":3576}]},{"id":7424,"name":"St. Galler Fl\u00fcgeltaube","sectionId":18,"colors":[{"id":6556,"name":"AOC-Klasse","breedId":7424},{"id":6539,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":7424},{"id":6547,"name":"blau m.w.Binden","breedId":7424},{"id":6538,"name":"blau o.Binden","breedId":7424},{"id":6551,"name":"blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":7424},{"id":6557,"name":"blaufahl m.dkl.Bd.","breedId":7424},{"id":6555,"name":"blaufahl m.w.Binden","breedId":7424},{"id":6536,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":7424},{"id":6543,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":7424},{"id":6550,"name":"blaufahl-wei\u00dfgeschuppt","breedId":7424},{"id":6542,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":7424},{"id":6537,"name":"gelb","breedId":7424},{"id":6554,"name":"gelb m.w.Binden","breedId":7424},{"id":6549,"name":"gelb-wei\u00dfgeschuppt","breedId":7424},{"id":6541,"name":"gelbfahl m.Binden","breedId":7424},{"id":6545,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":7424},{"id":6535,"name":"rot","breedId":7424},{"id":6546,"name":"rot m.w.Binden","breedId":7424},{"id":6552,"name":"rot-wei\u00dfgeschuppt","breedId":7424},{"id":6540,"name":"rotfahl m.Binden","breedId":7424},{"id":6544,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":7424},{"id":6534,"name":"schwarz","breedId":7424},{"id":6553,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":7424},{"id":6548,"name":"schwarz-wei\u00dfgeschuppt","breedId":7424}]},{"id":2873,"name":"Startauben","sectionId":18,"colors":[{"id":6671,"name":"AOC-Klasse","breedId":2873},{"id":6646,"name":"blau","breedId":2873},{"id":6649,"name":"blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":2873},{"id":6648,"name":"gelb","breedId":2873},{"id":6650,"name":"Marmorstar schwarz","breedId":2873},{"id":6651,"name":"Marmorstarblasse schwarz","breedId":2873},{"id":6653,"name":"Marmorstarm\u00f6nch schwarz","breedId":2873},{"id":6652,"name":"Marmorstarwei\u00dfschwanz schwarz","breedId":2873},{"id":6647,"name":"rot","breedId":2873},{"id":6645,"name":"schwarz","breedId":2873},{"id":6664,"name":"Silberschuppe blau","breedId":2873},{"id":6663,"name":"Silberschuppe schwarz","breedId":2873},{"id":6666,"name":"Silberschuppenblasse blau","breedId":2873},{"id":6665,"name":"Silberschuppenblasse schwarz","breedId":2873},{"id":6670,"name":"Silberschuppenm\u00f6nch blau","breedId":2873},{"id":6669,"name":"Silberschuppenm\u00f6nch schwarz","breedId":2873},{"id":6668,"name":"Silberschuppenwei\u00dfschwanz blau","breedId":2873},{"id":6667,"name":"Silberschuppenwei\u00dfschwanz schwarz","breedId":2873},{"id":6655,"name":"Starblasse blau","breedId":2873},{"id":6656,"name":"Starblasse blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":2873},{"id":6654,"name":"Starblasse schwarz","breedId":2873},{"id":6661,"name":"Starm\u00f6nch blau","breedId":2873},{"id":6662,"name":"Starm\u00f6nch blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":2873},{"id":6660,"name":"Starm\u00f6nch schwarz","breedId":2873},{"id":6658,"name":"Starwei\u00dfschwanz blau","breedId":2873},{"id":6659,"name":"Starwei\u00dfschwanz blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":2873},{"id":6657,"name":"Starwei\u00dfschwanz schwarz","breedId":2873}]},{"id":2899,"name":"Startauben m.Rundhaube","sectionId":18,"colors":[{"id":6692,"name":"AOC-Klasse","breedId":2899},{"id":6673,"name":"blau","breedId":2899},{"id":6676,"name":"blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":2899},{"id":6675,"name":"gelb","breedId":2899},{"id":6677,"name":"Marmorstar schwarz","breedId":2899},{"id":6678,"name":"Marmorstarblasse schwarz","breedId":2899},{"id":6679,"name":"Marmorstarwei\u00dfschwanz schwarz","breedId":2899},{"id":6674,"name":"rot","breedId":2899},{"id":6672,"name":"schwarz","breedId":2899},{"id":6687,"name":"Silberschuppe blau","breedId":2899},{"id":6686,"name":"Silberschuppe schwarz","breedId":2899},{"id":6689,"name":"Silberschuppenblasse blau","breedId":2899},{"id":6688,"name":"Silberschuppenblasse schwarz","breedId":2899},{"id":6691,"name":"Silberschuppenwei\u00dfschwanz blau","breedId":2899},{"id":6690,"name":"Silberschuppenwei\u00dfschwanz schwarz","breedId":2899},{"id":6681,"name":"Starblasse blau","breedId":2899},{"id":6682,"name":"Starblasse blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":2899},{"id":6680,"name":"Starblasse schwarz","breedId":2899},{"id":6684,"name":"Starwei\u00dfschwanz blau","breedId":2899},{"id":6685,"name":"Starwei\u00dfschwanz blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":2899},{"id":6683,"name":"Starwei\u00dfschwanz schwarz","breedId":2899}]},{"id":2926,"name":"Startauben m.Spitzkappe","sectionId":18,"colors":[{"id":6709,"name":"AOC-Klasse","breedId":2926},{"id":6694,"name":"blau","breedId":2926},{"id":6697,"name":"blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":2926},{"id":6696,"name":"gelb","breedId":2926},{"id":6698,"name":"Marmorstar schwarz","breedId":2926},{"id":6700,"name":"Marmorstarm\u00f6nch schwarz","breedId":2926},{"id":6699,"name":"Marmorstarwei\u00dfschwanz schwarz","breedId":2926},{"id":6695,"name":"rot","breedId":2926},{"id":6693,"name":"schwarz","breedId":2926},{"id":6708,"name":"Silberschuppe blau","breedId":2926},{"id":6707,"name":"Silberschuppe schwarz","breedId":2926},{"id":6705,"name":"Starm\u00f6nch blau","breedId":2926},{"id":6706,"name":"Starm\u00f6nch blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":2926},{"id":6704,"name":"Starm\u00f6nch schwarz","breedId":2926},{"id":6702,"name":"Starwei\u00dfschwanz blau","breedId":2926},{"id":6703,"name":"Starwei\u00dfschwanz blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":2926},{"id":6701,"name":"Starwei\u00dfschwanz schwarz","breedId":2926}]},{"id":2977,"name":"S\u00fcddeutsche Blasse","sectionId":18,"colors":[{"id":6968,"name":"AOC-Klasse","breedId":2977},{"id":6952,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":2977},{"id":6965,"name":"blau m.w.Binden","breedId":2977},{"id":6953,"name":"blau o.Binden","breedId":2977},{"id":6967,"name":"blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":2977},{"id":6954,"name":"blaufahl","breedId":2977},{"id":6955,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":2977},{"id":6962,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":2977},{"id":6951,"name":"gelb","breedId":2977},{"id":6957,"name":"gelbfahl","breedId":2977},{"id":6970,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":2977},{"id":6963,"name":"gelercht","breedId":2977},{"id":6960,"name":"mehlicht m.Binden","breedId":2977},{"id":6961,"name":"mehlicht o.Binden","breedId":2977},{"id":6958,"name":"reiflicht m.schw.Binden","breedId":2977},{"id":6959,"name":"reiflicht o.Binden","breedId":2977},{"id":6950,"name":"rot","breedId":2977},{"id":6956,"name":"rotfahl","breedId":2977},{"id":6969,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":2977},{"id":6949,"name":"schwarz","breedId":2977},{"id":6964,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":2977},{"id":6966,"name":"schwarz-wei\u00dfgeschuppt","breedId":2977}]},{"id":2996,"name":"S\u00fcddeutsche Blasse, belatscht","sectionId":18,"colors":[{"id":6990,"name":"AOC-Klasse","breedId":2996},{"id":6974,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":2996},{"id":6985,"name":"blau m.w.Binden","breedId":2996},{"id":6975,"name":"blau o.Binden","breedId":2996},{"id":6987,"name":"blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":2996},{"id":6976,"name":"blaufahl","breedId":2996},{"id":6988,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":2996},{"id":6982,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":2996},{"id":6973,"name":"gelb","breedId":2996},{"id":6978,"name":"gelbfahl","breedId":2996},{"id":6992,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":2996},{"id":6983,"name":"gelercht","breedId":2996},{"id":6981,"name":"mehlicht m.Binden","breedId":2996},{"id":6989,"name":"mehlicht o.Binden","breedId":2996},{"id":6979,"name":"reiflicht m.schw.Binden","breedId":2996},{"id":6980,"name":"reiflicht o.Binden","breedId":2996},{"id":6972,"name":"rot","breedId":2996},{"id":6977,"name":"rotfahl","breedId":2996},{"id":6991,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":2996},{"id":6971,"name":"schwarz","breedId":2996},{"id":6984,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":2996},{"id":6986,"name":"schwarz-wei\u00dfgeschuppt","breedId":2996}]},{"id":2961,"name":"S\u00fcddeutsche Kohllerche","sectionId":18,"colors":[{"id":6993,"name":".","breedId":2961}]},{"id":3065,"name":"S\u00fcddeutsche Latztaube","sectionId":18,"colors":[{"id":6998,"name":"AOC-Klasse","breedId":3065},{"id":6997,"name":"blau","breedId":3065},{"id":6994,"name":"braun","breedId":3065},{"id":6995,"name":"gelb","breedId":3065},{"id":6996,"name":"schwarz","breedId":3065}]},{"id":3069,"name":"S\u00fcddeutsche Latztaube, belatscht","sectionId":18,"colors":[{"id":7003,"name":"AOC-Klasse","breedId":3069},{"id":7002,"name":"blau","breedId":3069},{"id":6999,"name":"braun","breedId":3069},{"id":7000,"name":"gelb","breedId":3069},{"id":7001,"name":"schwarz","breedId":3069}]},{"id":8591,"name":"S\u00fcddeutsche M\u00f6nchtaube","sectionId":18,"colors":[]},{"id":3015,"name":"S\u00fcddeutsche M\u00f6nchtaube, belatscht","sectionId":18,"colors":[{"id":7012,"name":"AOC-Klasse","breedId":3015},{"id":7009,"name":"blau m.w.Binden","breedId":3015},{"id":7007,"name":"blau o.Binden","breedId":3015},{"id":7011,"name":"blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3015},{"id":7014,"name":"blaufahl m.w.Binden","breedId":3015},{"id":7013,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":3015},{"id":7015,"name":"blaufahl-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3015},{"id":7006,"name":"gelb","breedId":3015},{"id":7005,"name":"rot","breedId":3015},{"id":7004,"name":"schwarz","breedId":3015},{"id":7008,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":3015},{"id":7010,"name":"schwarz-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3015}]},{"id":3023,"name":"S\u00fcddeutsche M\u00f6nchtaube, glattf\u00fcssig","sectionId":18,"colors":[{"id":7019,"name":"AOC-Klasse","breedId":3023},{"id":7016,"name":"blau m.w.Binden","breedId":3023},{"id":7018,"name":"blau o.Binden","breedId":3023},{"id":7017,"name":"blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3023},{"id":7021,"name":"blaufahl m.w.Binden","breedId":3023},{"id":7022,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":3023},{"id":7020,"name":"blaufahl-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3023}]},{"id":3027,"name":"S\u00fcddeutsche Schildtaube","sectionId":18,"colors":[{"id":7049,"name":"AOC-Klasse","breedId":3027},{"id":7026,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":3027},{"id":7039,"name":"blau m.w.Binden","breedId":3027},{"id":7027,"name":"blau o.Binden","breedId":3027},{"id":7048,"name":"blau-rosageschuppt","breedId":3027},{"id":7045,"name":"blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3027},{"id":7028,"name":"blaufahl","breedId":3027},{"id":7041,"name":"blaufahl m.w.Binden","breedId":3027},{"id":7029,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":3027},{"id":7033,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":3027},{"id":7047,"name":"blaufahl-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3027},{"id":7032,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":3027},{"id":7025,"name":"gelb","breedId":3027},{"id":7038,"name":"gelb m.w.Binden","breedId":3027},{"id":7044,"name":"gelb-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3027},{"id":7031,"name":"gelbfahl","breedId":3027},{"id":7035,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":3027},{"id":7040,"name":"hellblau m.w.Binden","breedId":3027},{"id":7046,"name":"hellblau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3027},{"id":7024,"name":"rot","breedId":3027},{"id":7037,"name":"rot m.w.Binden","breedId":3027},{"id":7043,"name":"rot-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3027},{"id":7030,"name":"rotfahl","breedId":3027},{"id":7034,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":3027},{"id":7023,"name":"schwarz","breedId":3027},{"id":7036,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":3027},{"id":7042,"name":"schwarz-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3027}]},{"id":3073,"name":"S\u00fcddeutsche Schnippe","sectionId":18,"colors":[{"id":7055,"name":"AOC-Klasse","breedId":3073},{"id":7053,"name":"blau","breedId":3073},{"id":7054,"name":"blaufahl","breedId":3073},{"id":7052,"name":"gelb","breedId":3073},{"id":7051,"name":"rot","breedId":3073},{"id":7050,"name":"schwarz","breedId":3073}]},{"id":3053,"name":"S\u00fcddeutscher Mohrenkopf","sectionId":18,"colors":[{"id":7060,"name":"AOC-Klasse","breedId":3053},{"id":7057,"name":"blau","breedId":3053},{"id":7059,"name":"gelb","breedId":3053},{"id":7058,"name":"rot","breedId":3053},{"id":7056,"name":"schwarz","breedId":3053}]},{"id":2962,"name":"S\u00fcddeutscher Tigermohr","sectionId":18,"colors":[{"id":7061,"name":"schwarz","breedId":2962}]},{"id":2963,"name":"S\u00fcddeutscher Weissschwanz","sectionId":18,"colors":[{"id":7076,"name":"AOC-Klasse","breedId":2963},{"id":7065,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":2963},{"id":7069,"name":"blau m.w.Binden","breedId":2963},{"id":7066,"name":"blau o.Binden","breedId":2963},{"id":7075,"name":"blau-rosageschuppt","breedId":2963},{"id":7073,"name":"blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":2963},{"id":7067,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":2963},{"id":7064,"name":"gelb","breedId":2963},{"id":7071,"name":"gelb m.w.Binden","breedId":2963},{"id":7074,"name":"kupfer","breedId":2963},{"id":7063,"name":"rot","breedId":2963},{"id":7070,"name":"rot m.w.Binden","breedId":2963},{"id":7062,"name":"schwarz","breedId":2963},{"id":7068,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":2963},{"id":7072,"name":"schwarz-wei\u00dfgeschuppt","breedId":2963}]},{"id":3388,"name":"Th\u00fcringer Br\u00fcster","sectionId":18,"colors":[{"id":7260,"name":"AOC-Klasse","breedId":3388},{"id":7258,"name":"blau","breedId":3388},{"id":7259,"name":"blaufahl","breedId":3388},{"id":7255,"name":"braun","breedId":3388},{"id":7256,"name":"gelb","breedId":3388},{"id":7257,"name":"schwarz","breedId":3388}]},{"id":3127,"name":"Th\u00fcringer Einfarbige","sectionId":18,"colors":[{"id":7269,"name":"AOC-Klasse","breedId":3127},{"id":7266,"name":"blau (0.1)","breedId":3127},{"id":7267,"name":"blaugeh\u00e4mmert (0.1)","breedId":3127},{"id":7265,"name":"blaugrundfarbig (1.0)","breedId":3127},{"id":7268,"name":"blauschimmel (eulig)","breedId":3127},{"id":7263,"name":"gelbgrundfarbig (1.0)","breedId":3127},{"id":7264,"name":"gelercht (0.1)","breedId":3127},{"id":7261,"name":"hellgrundfarbig (1.0)","breedId":3127},{"id":7262,"name":"silberfarbig (0.1)","breedId":3127}]},{"id":3135,"name":"Th\u00fcringer Einfarbige m.Rundhaube","sectionId":18,"colors":[{"id":7278,"name":"AOC-Klasse","breedId":3135},{"id":7275,"name":"blau (0.1)","breedId":3135},{"id":7276,"name":"blaugeh\u00e4mmert (0.1)","breedId":3135},{"id":7274,"name":"blaugrundfarbig (1.0)","breedId":3135},{"id":7277,"name":"blauschimmel (eulig)","breedId":3135},{"id":7272,"name":"gelbgrundfarbig (1.0)","breedId":3135},{"id":7273,"name":"gelercht (0.1)","breedId":3135},{"id":7270,"name":"hellgrundfarbig (1.0)","breedId":3135},{"id":7271,"name":"silberfarbig (0.1)","breedId":3135}]},{"id":3143,"name":"Th\u00fcringer Einfarbige, belatscht","sectionId":18,"colors":[{"id":7287,"name":"AOC-Klasse","breedId":3143},{"id":7284,"name":"blau (0.1)","breedId":3143},{"id":7285,"name":"blaugeh\u00e4mmert (0.1)","breedId":3143},{"id":7283,"name":"blaugrundfarbig (1.0)","breedId":3143},{"id":7286,"name":"blauschimmel (eulig)","breedId":3143},{"id":7281,"name":"gelbgrundfarbig (1.0)","breedId":3143},{"id":7282,"name":"gelercht (0.1)","breedId":3143},{"id":7279,"name":"hellgrundfarbig (1.0)","breedId":3143},{"id":7280,"name":"silberfarbig (0.1)","breedId":3143}]},{"id":3293,"name":"Th\u00fcringer Fl\u00fcgeltaube","sectionId":18,"colors":[{"id":7318,"name":"AOC-Klasse","breedId":3293},{"id":7291,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":3293},{"id":7306,"name":"blau m.w.Binden","breedId":3293},{"id":7292,"name":"blau o.Binden","breedId":3293},{"id":7301,"name":"blau-bronzegeschuppt","breedId":3293},{"id":7311,"name":"blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3293},{"id":7293,"name":"blaufahl","breedId":3293},{"id":7307,"name":"blaufahl m.w.Binden","breedId":3293},{"id":7294,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":3293},{"id":7298,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":3293},{"id":7302,"name":"blaufahl-sulfurgeschuppt","breedId":3293},{"id":7312,"name":"blaufahl-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3293},{"id":7317,"name":"blaufahlgescheckt","breedId":3293},{"id":7297,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":3293},{"id":7316,"name":"blaugescheckt","breedId":3293},{"id":7290,"name":"gelb","breedId":3293},{"id":7305,"name":"gelb m.w.Binden","breedId":3293},{"id":7310,"name":"gelb-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3293},{"id":7296,"name":"gelbfahl","breedId":3293},{"id":7300,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":3293},{"id":7315,"name":"gelbgescheckt","breedId":3293},{"id":7289,"name":"rot","breedId":3293},{"id":7304,"name":"rot m.w.Binden","breedId":3293},{"id":7309,"name":"rot-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3293},{"id":7295,"name":"rotfahl","breedId":3293},{"id":7299,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":3293},{"id":7314,"name":"rotgescheckt","breedId":3293},{"id":7288,"name":"schwarz","breedId":3293},{"id":7303,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":3293},{"id":7308,"name":"schwarz-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3293},{"id":7313,"name":"schwarzgescheckt","breedId":3293}]},{"id":3323,"name":"Th\u00fcringer Fl\u00fcgeltaube m.Rundhaube","sectionId":18,"colors":[{"id":7348,"name":"AOC-Klasse","breedId":3323},{"id":7322,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":3323},{"id":7335,"name":"blau m.w.Binden","breedId":3323},{"id":7323,"name":"blau o.Binden","breedId":3323},{"id":7330,"name":"blau-bronzegeschuppt","breedId":3323},{"id":7340,"name":"blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3323},{"id":7347,"name":"blaufahl m.dkl.Binden","breedId":3323},{"id":7336,"name":"blaufahl m.w.Binden","breedId":3323},{"id":7327,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":3323},{"id":7346,"name":"blaufahl-gescheckt","breedId":3323},{"id":7331,"name":"blaufahl-sulfurgeschuppt","breedId":3323},{"id":7341,"name":"blaufahl-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3323},{"id":7326,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":3323},{"id":7345,"name":"blaugescheckt","breedId":3323},{"id":7321,"name":"gelb","breedId":3323},{"id":7334,"name":"gelb m.w.Binden","breedId":3323},{"id":7339,"name":"gelb-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3323},{"id":7325,"name":"gelbfahl","breedId":3323},{"id":7329,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":3323},{"id":7344,"name":"gelbgescheckt","breedId":3323},{"id":7320,"name":"rot","breedId":3323},{"id":7333,"name":"rot m.w.Binden","breedId":3323},{"id":7338,"name":"rot-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3323},{"id":7324,"name":"rotfahl","breedId":3323},{"id":7328,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":3323},{"id":7343,"name":"rotgescheckt","breedId":3323},{"id":7319,"name":"schwarz","breedId":3323},{"id":7332,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":3323},{"id":7337,"name":"schwarz-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3323},{"id":7342,"name":"schwarzgescheckt","breedId":3323}]},{"id":3151,"name":"Th\u00fcringer Goldk\u00e4fertaube","sectionId":18,"colors":[{"id":7349,"name":".","breedId":3151}]},{"id":3152,"name":"Th\u00fcringer Goldk\u00e4fertaube m.Spitzhaube","sectionId":18,"colors":[{"id":7350,"name":".","breedId":3152}]},{"id":3171,"name":"Th\u00fcringer M\u00e4usertaube","sectionId":18,"colors":[{"id":7400,"name":"AOC-Klasse","breedId":3171},{"id":7382,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":3171},{"id":7384,"name":"blau m.w.Binden","breedId":3171},{"id":7383,"name":"blau o.Binden","breedId":3171},{"id":7395,"name":"blau-bronzegeschuppt","breedId":3171},{"id":7385,"name":"blaufahl","breedId":3171},{"id":7387,"name":"blaufahl m.w.Binden","breedId":3171},{"id":7386,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":3171},{"id":7392,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":3171},{"id":7396,"name":"blaufahl-sulfurgeschuppt","breedId":3171},{"id":7390,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":3171},{"id":7381,"name":"gelb","breedId":3171},{"id":7389,"name":"gelbfahl","breedId":3171},{"id":7393,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":3171},{"id":7394,"name":"gelercht","breedId":3171},{"id":7397,"name":"mehlicht m.Binden","breedId":3171},{"id":7398,"name":"mehlicht o.Binden","breedId":3171},{"id":7380,"name":"rot","breedId":3171},{"id":7388,"name":"rotfahl","breedId":3171},{"id":7391,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":3171},{"id":7379,"name":"schwarz","breedId":3171},{"id":7399,"name":"schwarzgestart","breedId":3171}]},{"id":3229,"name":"Th\u00fcringer M\u00f6nchtaube","sectionId":18,"colors":[{"id":7422,"name":"AOC-Klasse","breedId":3229},{"id":7404,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":3229},{"id":7421,"name":"blau m.w.Binden","breedId":3229},{"id":7419,"name":"blau o.Binden","breedId":3229},{"id":7420,"name":"blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3229},{"id":7405,"name":"blaufahl","breedId":3229},{"id":7413,"name":"blaufahl m.w.Binden","breedId":3229},{"id":7423,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":3229},{"id":7409,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":3229},{"id":7424,"name":"blaufahl-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3229},{"id":7408,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":3229},{"id":7403,"name":"gelb","breedId":3229},{"id":7415,"name":"gelb m.w.Binden","breedId":3229},{"id":7418,"name":"gelb-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3229},{"id":7407,"name":"gelbfahl","breedId":3229},{"id":7411,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":3229},{"id":7402,"name":"rot","breedId":3229},{"id":7414,"name":"rot m.w.Binden","breedId":3229},{"id":7417,"name":"rot-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3229},{"id":7406,"name":"rotfahl","breedId":3229},{"id":7410,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":3229},{"id":7401,"name":"schwarz","breedId":3229},{"id":7412,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":3229},{"id":7416,"name":"schwarz-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3229}]},{"id":3250,"name":"Th\u00fcringer M\u00f6nchtaube m.Spitzhaube","sectionId":18,"colors":[{"id":7443,"name":"AOC-Klasse","breedId":3250},{"id":7428,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":3250},{"id":7429,"name":"blaufahl","breedId":3250},{"id":7437,"name":"blaufahl m.w.Binden","breedId":3250},{"id":7433,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":3250},{"id":7432,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":3250},{"id":7427,"name":"gelb","breedId":3250},{"id":7439,"name":"gelb m.w.Binden","breedId":3250},{"id":7442,"name":"gelb-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3250},{"id":7431,"name":"gelbfahl","breedId":3250},{"id":7435,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":3250},{"id":7426,"name":"rot","breedId":3250},{"id":7438,"name":"rot m.w.Binden","breedId":3250},{"id":7441,"name":"rot-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3250},{"id":7430,"name":"rotfahl","breedId":3250},{"id":7434,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":3250},{"id":7425,"name":"schwarz","breedId":3250},{"id":7436,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":3250},{"id":7440,"name":"schwarz-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3250}]},{"id":3386,"name":"Th\u00fcringer Mondtaube","sectionId":18,"colors":[{"id":7447,"name":"AOC-Klasse","breedId":3386},{"id":7444,"name":"braun","breedId":3386},{"id":7446,"name":"gelb m.Binden","breedId":3386},{"id":7445,"name":"gelb o.Bd.","breedId":3386}]},{"id":3356,"name":"Th\u00fcringer Schildtaube","sectionId":18,"colors":[{"id":7474,"name":"AOC-Klasse","breedId":3356},{"id":7475,"name":"blau m.bronze Binden","breedId":3356},{"id":7451,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":3356},{"id":7464,"name":"blau m.w.Binden","breedId":3356},{"id":7452,"name":"blau o.Binden","breedId":3356},{"id":7471,"name":"blau-bronzegeschuppt","breedId":3356},{"id":7469,"name":"blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3356},{"id":7453,"name":"blaufahl","breedId":3356},{"id":7465,"name":"blaufahl m.w.Binden","breedId":3356},{"id":7454,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":3356},{"id":7458,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":3356},{"id":7472,"name":"blaufahl-sulfurgeschuppt","breedId":3356},{"id":7470,"name":"blaufahl-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3356},{"id":7457,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":3356},{"id":7450,"name":"gelb","breedId":3356},{"id":7463,"name":"gelb m.w.Binden","breedId":3356},{"id":7468,"name":"gelb-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3356},{"id":7456,"name":"gelbfahl","breedId":3356},{"id":7460,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":3356},{"id":7473,"name":"hellgrau-dunkelges\u00e4umt","breedId":3356},{"id":7449,"name":"rot","breedId":3356},{"id":7462,"name":"rot m.w.Binden","breedId":3356},{"id":7467,"name":"rot-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3356},{"id":7455,"name":"rotfahl","breedId":3356},{"id":7459,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":3356},{"id":7448,"name":"schwarz","breedId":3356},{"id":7461,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":3356},{"id":7466,"name":"schwarz-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3356}]},{"id":3381,"name":"Th\u00fcringer Schnippe","sectionId":18,"colors":[{"id":7481,"name":"AOC-Klasse","breedId":3381},{"id":7479,"name":"blau","breedId":3381},{"id":7480,"name":"blaufahl","breedId":3381},{"id":7478,"name":"gelb","breedId":3381},{"id":7477,"name":"rot","breedId":3381},{"id":7476,"name":"schwarz","breedId":3381}]},{"id":3268,"name":"Th\u00fcringer Schwalbe","sectionId":18,"colors":[{"id":7508,"name":"AOC-Klasse","breedId":3268},{"id":7485,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":3268},{"id":7498,"name":"blau m.w.Binden","breedId":3268},{"id":7486,"name":"blau o.Binden","breedId":3268},{"id":7505,"name":"blau-bronzegeschuppt","breedId":3268},{"id":7507,"name":"blau-rosageschuppt","breedId":3268},{"id":7503,"name":"blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3268},{"id":7488,"name":"blaufahl m.dkl.Bd.","breedId":3268},{"id":7499,"name":"blaufahl m.w.Binden","breedId":3268},{"id":7487,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":3268},{"id":7492,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":3268},{"id":7506,"name":"blaufahl-sulfurgeschuppt","breedId":3268},{"id":7504,"name":"blaufahl-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3268},{"id":7491,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":3268},{"id":7484,"name":"gelb","breedId":3268},{"id":7497,"name":"gelb m.w.Binden","breedId":3268},{"id":7502,"name":"gelb-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3268},{"id":7490,"name":"gelbfahl","breedId":3268},{"id":7494,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":3268},{"id":7483,"name":"rot","breedId":3268},{"id":7496,"name":"rot m.w.Binden","breedId":3268},{"id":7501,"name":"rot-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3268},{"id":7489,"name":"rotfahl","breedId":3268},{"id":7493,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":3268},{"id":7482,"name":"schwarz","breedId":3268},{"id":7495,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":3268},{"id":7500,"name":"schwarz-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3268}]},{"id":7613,"name":"Th\u00fcringer Schwalbe m.Rundhaube","sectionId":18,"colors":[{"id":7535,"name":"AOC-Klasse","breedId":7613},{"id":7512,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":7613},{"id":7525,"name":"blau m.w.Binden","breedId":7613},{"id":7513,"name":"blau o.Binden","breedId":7613},{"id":7532,"name":"blau-bronzegeschuppt","breedId":7613},{"id":7534,"name":"blau-rosageschuppt","breedId":7613},{"id":7531,"name":"blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":7613},{"id":7515,"name":"blaufahl m.dkl.Bd.","breedId":7613},{"id":7526,"name":"blaufahl m.w.Binden","breedId":7613},{"id":7514,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":7613},{"id":7519,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":7613},{"id":7533,"name":"blaufahl-sulfurgeschuppt","breedId":7613},{"id":7530,"name":"blaufahl-wei\u00dfgeschuppt","breedId":7613},{"id":7518,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":7613},{"id":7511,"name":"gelb","breedId":7613},{"id":7524,"name":"gelb m.w.Binden","breedId":7613},{"id":7529,"name":"gelb-wei\u00dfgeschuppt","breedId":7613},{"id":7517,"name":"gelbfahl","breedId":7613},{"id":7521,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":7613},{"id":7510,"name":"rot","breedId":7613},{"id":7523,"name":"rot m.w.Binden","breedId":7613},{"id":7528,"name":"rot-wei\u00dfgeschuppt","breedId":7613},{"id":7516,"name":"rotfahl","breedId":7613},{"id":7520,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":7613},{"id":7509,"name":"schwarz","breedId":7613},{"id":7522,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":7613},{"id":7527,"name":"schwarz-wei\u00dfgeschuppt","breedId":7613}]},{"id":3352,"name":"Th\u00fcringer Storchtaube","sectionId":18,"colors":[{"id":7539,"name":"blau","breedId":3352},{"id":7540,"name":"blaufahl","breedId":3352},{"id":7538,"name":"gelb","breedId":3352},{"id":7537,"name":"rot","breedId":3352},{"id":7536,"name":"schwarz","breedId":3352}]},{"id":3190,"name":"Th\u00fcringer Weisskopf","sectionId":18,"colors":[{"id":7554,"name":"AOC-Klasse","breedId":3190},{"id":7544,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":3190},{"id":7545,"name":"blau o.Binden","breedId":3190},{"id":7546,"name":"blaufahl","breedId":3190},{"id":7547,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":3190},{"id":7551,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":3190},{"id":7550,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":3190},{"id":7552,"name":"braun","breedId":3190},{"id":7543,"name":"gelb","breedId":3190},{"id":7549,"name":"gelbfahl","breedId":3190},{"id":7553,"name":"kupfer","breedId":3190},{"id":7542,"name":"rot","breedId":3190},{"id":7548,"name":"rotfahl","breedId":3190},{"id":7541,"name":"schwarz","breedId":3190}]},{"id":3203,"name":"Th\u00fcringer Weisslatz","sectionId":18,"colors":[{"id":7568,"name":"AOC-Klasse","breedId":3203},{"id":7558,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":3203},{"id":7559,"name":"blau o.Binden","breedId":3203},{"id":7560,"name":"blaufahl","breedId":3203},{"id":7561,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":3203},{"id":7565,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":3203},{"id":7564,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":3203},{"id":7557,"name":"gelb","breedId":3203},{"id":7563,"name":"gelbfahl","breedId":3203},{"id":7567,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":3203},{"id":7556,"name":"rot","breedId":3203},{"id":7562,"name":"rotfahl","breedId":3203},{"id":7566,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":3203},{"id":7555,"name":"schwarz","breedId":3203}]},{"id":3216,"name":"Th\u00fcringer Weisslatz, belatscht","sectionId":18,"colors":[{"id":7582,"name":"AOC-Klasse","breedId":3216},{"id":7572,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":3216},{"id":7573,"name":"blau o.Binden","breedId":3216},{"id":7580,"name":"blaufahl","breedId":3216},{"id":7581,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":3216},{"id":7577,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":3216},{"id":7576,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":3216},{"id":7571,"name":"gelb","breedId":3216},{"id":7575,"name":"gelbfahl","breedId":3216},{"id":7579,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":3216},{"id":7570,"name":"rot","breedId":3216},{"id":7574,"name":"rotfahl","breedId":3216},{"id":7578,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":3216},{"id":7569,"name":"schwarz","breedId":3216}]},{"id":3153,"name":"Th\u00fcringer Weissschwanz","sectionId":18,"colors":[{"id":7601,"name":"AOC-Klasse","breedId":3153},{"id":7602,"name":"blau m.bronze Binden","breedId":3153},{"id":7587,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":3153},{"id":7594,"name":"blau m.w.Binden","breedId":3153},{"id":7588,"name":"blau o.Binden","breedId":3153},{"id":7599,"name":"blau-bronzegeschuppt","breedId":3153},{"id":7597,"name":"blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3153},{"id":7589,"name":"blaufahl","breedId":3153},{"id":7595,"name":"blaufahl m.w.Binden","breedId":3153},{"id":7590,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":3153},{"id":7592,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":3153},{"id":7600,"name":"blaufahl-sulfurgeschuppt","breedId":3153},{"id":7598,"name":"blaufahl-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3153},{"id":7591,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":3153},{"id":7585,"name":"gelb","breedId":3153},{"id":7586,"name":"kupfer","breedId":3153},{"id":7584,"name":"rot","breedId":3153},{"id":7583,"name":"schwarz","breedId":3153},{"id":7593,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":3153},{"id":7596,"name":"schwarz-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3153}]},{"id":3057,"name":"W\u00fcrttemberger Mohrenkopf","sectionId":18,"colors":[{"id":7962,"name":"AOC-Klasse","breedId":3057},{"id":7955,"name":"blau","breedId":3057},{"id":7960,"name":"blau o.Bd.m.w.Schnippe","breedId":3057},{"id":7957,"name":"gelb","breedId":3057},{"id":7961,"name":"gelb m.w.Schnippe","breedId":3057},{"id":7956,"name":"rot","breedId":3057},{"id":7959,"name":"rot m.w.Schnippe","breedId":3057},{"id":7954,"name":"schwarz","breedId":3057},{"id":7958,"name":"Schwarz m.w.Schnippe","breedId":3057}]}]},{"id":19,"name":"Schweizer Farbentauben","parentId":5,"order":"5.06","layers":"N","children":[],"breeds":[{"id":3690,"name":"Aargauer Weissschwanz","sectionId":19,"colors":[{"id":40,"name":"AOC-Klasse","breedId":3690},{"id":22,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":3690},{"id":30,"name":"blau m.w.Binden","breedId":3690},{"id":23,"name":"blau o.Binden","breedId":3690},{"id":38,"name":"blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3690},{"id":24,"name":"blaufahl m.dkl.Binden","breedId":3690},{"id":33,"name":"blaufahl m.w.Binden","breedId":3690},{"id":25,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":3690},{"id":27,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":3690},{"id":39,"name":"blaufahl-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3690},{"id":26,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":3690},{"id":19,"name":"braun","breedId":3690},{"id":29,"name":"braun m.w.Binden","breedId":3690},{"id":35,"name":"braun-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3690},{"id":21,"name":"gelb","breedId":3690},{"id":32,"name":"gelb m.w.Binden","breedId":3690},{"id":37,"name":"gelb-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3690},{"id":20,"name":"rot","breedId":3690},{"id":31,"name":"rot m.w.Binden","breedId":3690},{"id":36,"name":"rot-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3690},{"id":18,"name":"schwarz","breedId":3690},{"id":28,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":3690},{"id":34,"name":"schwarz-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3690}]},{"id":3604,"name":"Berner Gugger-Blauschwanz","sectionId":19,"colors":[{"id":840,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":3604}]},{"id":3605,"name":"Berner Gugger-Weissschwanz","sectionId":19,"colors":[{"id":841,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":3605}]},{"id":1534,"name":"Berner Halbschn\u00e4bler","sectionId":19,"colors":[{"id":843,"name":"rotscheckig","breedId":1534},{"id":842,"name":"schwarzscheckig","breedId":1534}]},{"id":3603,"name":"Berner Lerche","sectionId":19,"colors":[{"id":844,"name":".","breedId":3603}]},{"id":3606,"name":"Berner Rieselkopf","sectionId":19,"colors":[{"id":845,"name":"schwarz","breedId":3606}]},{"id":3607,"name":"Berner Spiegelschwanz","sectionId":19,"colors":[{"id":846,"name":"blau","breedId":3607}]},{"id":3608,"name":"Berner Weissschwanz","sectionId":19,"colors":[{"id":867,"name":"AOC-Klasse","breedId":3608},{"id":862,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":3608},{"id":856,"name":"blau m.w.Binden","breedId":3608},{"id":851,"name":"blau o.Binden","breedId":3608},{"id":861,"name":"blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3608},{"id":863,"name":"blaufahl m.dkl.Binden","breedId":3608},{"id":864,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":3608},{"id":866,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":3608},{"id":865,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":3608},{"id":848,"name":"braun","breedId":3608},{"id":853,"name":"braun m.w.Binden","breedId":3608},{"id":858,"name":"braun-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3608},{"id":850,"name":"gelb","breedId":3608},{"id":855,"name":"gelb m.w.Binden","breedId":3608},{"id":860,"name":"gelb-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3608},{"id":849,"name":"rot","breedId":3608},{"id":854,"name":"rot m.w.Binden","breedId":3608},{"id":859,"name":"rot-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3608},{"id":847,"name":"schwarz","breedId":3608},{"id":852,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":3608},{"id":857,"name":"schwarz-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3608}]},{"id":1591,"name":"Eichb\u00fchler","sectionId":19,"colors":[{"id":2154,"name":"AOC-Klasse","breedId":1591},{"id":2141,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":1591},{"id":2142,"name":"blau o.Binden","breedId":1591},{"id":2143,"name":"blaufahl m.dkl.Binden","breedId":1591},{"id":2144,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":1591},{"id":2150,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":1591},{"id":2149,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":1591},{"id":2148,"name":"gelbfahl","breedId":1591},{"id":2153,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1591},{"id":2145,"name":"mehlfarbig m.dkl.Binden","breedId":1591},{"id":2146,"name":"mehlfarbig o.Binden","breedId":1591},{"id":2151,"name":"mehlfarbig-geh\u00e4mmert","breedId":1591},{"id":2147,"name":"rotfahl","breedId":1591},{"id":2152,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1591}]},{"id":3584,"name":"Einfarbige Schweizer Taube","sectionId":19,"colors":[{"id":2203,"name":"AOC-Klasse","breedId":3584},{"id":2189,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":3584},{"id":2190,"name":"blau o.Binden","breedId":3584},{"id":2191,"name":"blaufahl m.dkl.Binden","breedId":3584},{"id":2192,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":3584},{"id":2200,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":3584},{"id":2199,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":3584},{"id":2186,"name":"braun","breedId":3584},{"id":2197,"name":"eisfarbig m.w.Binden","breedId":3584},{"id":2198,"name":"eisfarbig o.Binden","breedId":3584},{"id":2188,"name":"gelb","breedId":3584},{"id":2195,"name":"gelbfahl","breedId":3584},{"id":2196,"name":"gelbfahl o.Binden","breedId":3584},{"id":2202,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":3584},{"id":2187,"name":"rot","breedId":3584},{"id":2193,"name":"rotfahl","breedId":3584},{"id":2194,"name":"rotfahl o.Binden","breedId":3584},{"id":2201,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":3584},{"id":2185,"name":"schwarz","breedId":3584},{"id":2184,"name":"wei\u00df","breedId":3584}]},{"id":3712,"name":"Luzerner Einfarbige Taube","sectionId":19,"colors":[{"id":4303,"name":"AOC-Klasse","breedId":3712},{"id":4285,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":3712},{"id":4286,"name":"blau o.Binden","breedId":3712},{"id":4287,"name":"blaufahl m.dkl.Binden","breedId":3712},{"id":4288,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":3712},{"id":4294,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":3712},{"id":4293,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":3712},{"id":4282,"name":"braun","breedId":3712},{"id":4299,"name":"braunges\u00e4umt","breedId":3712},{"id":4298,"name":"dunges\u00e4umt","breedId":3712},{"id":4284,"name":"gelb","breedId":3712},{"id":4302,"name":"gelb-ges\u00e4umt","breedId":3712},{"id":4291,"name":"gelbfahl","breedId":3712},{"id":4292,"name":"gelbfahl o.Binden","breedId":3712},{"id":4296,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":3712},{"id":4300,"name":"khaki-ges\u00e4umt","breedId":3712},{"id":4283,"name":"rot","breedId":3712},{"id":4301,"name":"rot-ges\u00e4umt","breedId":3712},{"id":4289,"name":"rotfahl","breedId":3712},{"id":4290,"name":"rotfahl o.Binden","breedId":3712},{"id":4295,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":3712},{"id":4281,"name":"schwarz","breedId":3712},{"id":4297,"name":"schwarz-ges\u00e4umt","breedId":3712},{"id":4280,"name":"wei\u00df","breedId":3712}]},{"id":3774,"name":"Luzerner Elmer","sectionId":19,"colors":[{"id":4304,"name":"braun","breedId":3774},{"id":4305,"name":"gelb","breedId":3774}]},{"id":3738,"name":"Luzerner Goldkragen","sectionId":19,"colors":[{"id":4309,"name":"AOC-Klasse","breedId":3738},{"id":4307,"name":"bindig","breedId":3738},{"id":4308,"name":"geh\u00e4mmert","breedId":3738},{"id":4306,"name":"ohne Binden","breedId":3738}]},{"id":3735,"name":"Luzerner Kupferkragen","sectionId":19,"colors":[{"id":4313,"name":"AOC-Klasse","breedId":3735},{"id":4311,"name":"bindig","breedId":3735},{"id":4312,"name":"geh\u00e4mmert","breedId":3735},{"id":4310,"name":"ohne Binden","breedId":3735}]},{"id":3761,"name":"Luzerner Schildtaube","sectionId":19,"colors":[{"id":4330,"name":"AOC-Klasse","breedId":3761},{"id":4318,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":3761},{"id":4319,"name":"blau o.Binden","breedId":3761},{"id":4320,"name":"blaufahl m.dkl.Binden","breedId":3761},{"id":4321,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":3761},{"id":4325,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":3761},{"id":4324,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":3761},{"id":4317,"name":"gelb","breedId":3761},{"id":4329,"name":"gelb-ges\u00e4umt","breedId":3761},{"id":4323,"name":"gelbfahl","breedId":3761},{"id":4327,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":3761},{"id":4316,"name":"rot","breedId":3761},{"id":4328,"name":"rot-ges\u00e4umt","breedId":3761},{"id":4322,"name":"rotfahl","breedId":3761},{"id":4326,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":3761},{"id":4315,"name":"schwarz","breedId":3761}]},{"id":3742,"name":"Luzerner Weissschwanz","sectionId":19,"colors":[{"id":4350,"name":"AOC-Klasse","breedId":3742},{"id":4346,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":3742},{"id":4340,"name":"blau m.w.Binden","breedId":3742},{"id":4335,"name":"blau o.Binden","breedId":3742},{"id":4345,"name":"blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3742},{"id":4347,"name":"blaufahl m.dkl.Binden","breedId":3742},{"id":4349,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":3742},{"id":4348,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":3742},{"id":4332,"name":"braun","breedId":3742},{"id":4337,"name":"braun m.w.Binden","breedId":3742},{"id":4342,"name":"braun-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3742},{"id":4334,"name":"gelb","breedId":3742},{"id":4339,"name":"gelb m.w.Binden","breedId":3742},{"id":4344,"name":"gelb-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3742},{"id":4333,"name":"rot","breedId":3742},{"id":4338,"name":"rot m.w.Binden","breedId":3742},{"id":4343,"name":"rot-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3742},{"id":4331,"name":"schwarz","breedId":3742},{"id":4336,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":3742},{"id":4341,"name":"schwarz-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3742}]},{"id":1604,"name":"Poster","sectionId":19,"colors":[{"id":5485,"name":"AOC-Klasse","breedId":1604},{"id":5473,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":1604},{"id":5474,"name":"blau o.Binden","breedId":1604},{"id":5475,"name":"blaufahl m.dkl.Binden","breedId":1604},{"id":5476,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":1604},{"id":5484,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":1604},{"id":5481,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":1604},{"id":5471,"name":"dominant gelb","breedId":1604},{"id":5470,"name":"dominant rot","breedId":1604},{"id":5479,"name":"gelbfahl","breedId":1604},{"id":5480,"name":"gelbfahl o.Binden","breedId":1604},{"id":5483,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1604},{"id":5477,"name":"rotfahl","breedId":1604},{"id":5478,"name":"rotfahl o.Binden","breedId":1604},{"id":5482,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":1604},{"id":5469,"name":"schwarz","breedId":1604},{"id":5472,"name":"wei\u00df","breedId":1604}]},{"id":3684,"name":"Thurgauer Elmer","sectionId":19,"colors":[{"id":7187,"name":"braun","breedId":3684},{"id":7188,"name":"gelb","breedId":3684}]},{"id":3628,"name":"Thurgauer Mehlfarbige","sectionId":19,"colors":[{"id":7189,"name":"bindig","breedId":3628},{"id":7190,"name":"geh\u00e4mmert","breedId":3628}]},{"id":3648,"name":"Thurgauer M\u00f6nch","sectionId":19,"colors":[{"id":7208,"name":"AOC-Klasse","breedId":3648},{"id":7206,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":3648},{"id":7200,"name":"blau m.w.Binden","breedId":3648},{"id":7195,"name":"blau o.Binden","breedId":3648},{"id":7205,"name":"blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3648},{"id":7207,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":3648},{"id":7192,"name":"braun","breedId":3648},{"id":7197,"name":"braun m.w.Binden","breedId":3648},{"id":7202,"name":"braun-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3648},{"id":7194,"name":"gelb","breedId":3648},{"id":7199,"name":"gelb m.w.Binden","breedId":3648},{"id":7204,"name":"gelb-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3648},{"id":7193,"name":"rot","breedId":3648},{"id":7198,"name":"rot m.w.Binden","breedId":3648},{"id":7203,"name":"rot-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3648},{"id":7191,"name":"schwarz","breedId":3648},{"id":7196,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":3648},{"id":7201,"name":"schwarz-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3648}]},{"id":3665,"name":"Thurgauer Schildtaube","sectionId":19,"colors":[{"id":7226,"name":"AOC-Klasse","breedId":3665},{"id":7212,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":3665},{"id":7223,"name":"blau m.w.Binden","breedId":3665},{"id":7213,"name":"blau o.Binden","breedId":3665},{"id":7225,"name":"blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3665},{"id":7214,"name":"blaufahl m.dkl.Binden","breedId":3665},{"id":7215,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":3665},{"id":7219,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":3665},{"id":7218,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":3665},{"id":7211,"name":"gelb","breedId":3665},{"id":7217,"name":"gelbfahl","breedId":3665},{"id":7221,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":3665},{"id":7210,"name":"rot","breedId":3665},{"id":7216,"name":"rotfahl","breedId":3665},{"id":7220,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":3665},{"id":7209,"name":"schwarz","breedId":3665},{"id":7222,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":3665},{"id":7224,"name":"schwarz-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3665}]},{"id":3630,"name":"Thurgauer Weissschwanz","sectionId":19,"colors":[{"id":7245,"name":"AOC-Klasse","breedId":3630},{"id":7242,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":3630},{"id":7236,"name":"blau m.w.Binden","breedId":3630},{"id":7232,"name":"blau o.Binden","breedId":3630},{"id":7241,"name":"blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3630},{"id":7243,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":3630},{"id":7228,"name":"braun","breedId":3630},{"id":7233,"name":"braun m.w.Binden","breedId":3630},{"id":7238,"name":"braun-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3630},{"id":7230,"name":"gelb","breedId":3630},{"id":7235,"name":"gelb m.w.Binden","breedId":3630},{"id":7240,"name":"gelb-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3630},{"id":7244,"name":"katzgrau (blauschimmel)","breedId":3630},{"id":7229,"name":"rot","breedId":3630},{"id":7234,"name":"rot m.w.Binden","breedId":3630},{"id":7239,"name":"rot-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3630},{"id":7227,"name":"schwarz","breedId":3630},{"id":7231,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":3630},{"id":7237,"name":"schwarz-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3630}]},{"id":3686,"name":"Wiggertaler Farbenschwanz","sectionId":19,"colors":[{"id":7941,"name":"AOC-Klasse","breedId":3686},{"id":7940,"name":"blau","breedId":3686},{"id":7939,"name":"gelb","breedId":3686},{"id":7938,"name":"rot","breedId":3686},{"id":7937,"name":"schwarz","breedId":3686}]},{"id":3776,"name":"Z\u00fcricher Weissschwanz","sectionId":19,"colors":[{"id":8015,"name":"AOC-Klasse","breedId":3776},{"id":7998,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":3776},{"id":8007,"name":"blau m.w.Binden","breedId":3776},{"id":7999,"name":"blau o.Binden","breedId":3776},{"id":8012,"name":"blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3776},{"id":8000,"name":"blaufahl","breedId":3776},{"id":8001,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":3776},{"id":8004,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":3776},{"id":8003,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":3776},{"id":7995,"name":"braun","breedId":3776},{"id":8006,"name":"braun m.w.Binden","breedId":3776},{"id":8011,"name":"braun-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3776},{"id":7997,"name":"gelb","breedId":3776},{"id":8009,"name":"gelb m.w.Binden","breedId":3776},{"id":8014,"name":"gelb-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3776},{"id":7996,"name":"rot","breedId":3776},{"id":8008,"name":"rot m.w.Binden","breedId":3776},{"id":8013,"name":"rot-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3776},{"id":8002,"name":"rotfahl","breedId":3776},{"id":7994,"name":"schwarz","breedId":3776},{"id":8005,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":3776},{"id":8010,"name":"schwarz-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3776}]}]},{"id":20,"name":"Trommeltauben","parentId":5,"order":"5.07","layers":"N","children":[],"breeds":[{"id":4002,"name":"Altenburger Trommeltaube","sectionId":20,"colors":[{"id":190,"name":"andalusierfarbig","breedId":4002},{"id":191,"name":"AOC-Klasse","breedId":4002},{"id":163,"name":"blau m.schw.Bd. gem\u00f6ncht","breedId":4002},{"id":132,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":4002},{"id":178,"name":"blau m.w.Binden","breedId":4002},{"id":164,"name":"blau o.Bd. gem\u00f6ncht","breedId":4002},{"id":133,"name":"blau o.Binden","breedId":4002},{"id":194,"name":"blau-gem\u00f6ncht m.w.Bd.","breedId":4002},{"id":147,"name":"blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":4002},{"id":134,"name":"blaufahl","breedId":4002},{"id":192,"name":"blaufahl m.w.Binden","breedId":4002},{"id":135,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":4002},{"id":139,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":4002},{"id":198,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert-gem\u00f6ncht","breedId":4002},{"id":187,"name":"blaufahl-gem\u00f6ncht m.dkl.Binden","breedId":4002},{"id":195,"name":"blaufahl-gem\u00f6ncht m.w.Bd.","breedId":4002},{"id":193,"name":"blaufahl-gem\u00f6ncht o.Binden","breedId":4002},{"id":197,"name":"blaufahl-gem\u00f6ncht-weissgeschuppt","breedId":4002},{"id":201,"name":"blaufahl-schimmel","breedId":4002},{"id":149,"name":"blaufahl-wei\u00dfgeschuppt","breedId":4002},{"id":138,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":4002},{"id":167,"name":"blaugeh\u00e4mmert-gem\u00f6ncht","breedId":4002},{"id":186,"name":"blaugem\u00f6ncht m.schw.Binden","breedId":4002},{"id":196,"name":"blaugem\u00f6ncht-weissgeschuppt","breedId":4002},{"id":157,"name":"blaugescheckt","breedId":4002},{"id":153,"name":"blaugetigert","breedId":4002},{"id":143,"name":"blauschimmel","breedId":4002},{"id":131,"name":"dominant gelb","breedId":4002},{"id":130,"name":"dominant rot","breedId":4002},{"id":181,"name":"dun","breedId":4002},{"id":137,"name":"erbsgelb (gelbfahl)","breedId":4002},{"id":166,"name":"erbsgelb gem\u00f6ncht","breedId":4002},{"id":129,"name":"gelb","breedId":4002},{"id":141,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":4002},{"id":169,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert-gem\u00f6ncht","breedId":4002},{"id":145,"name":"gelbfahl-schimmel","breedId":4002},{"id":162,"name":"gelbgem\u00f6ncht","breedId":4002},{"id":159,"name":"gelbgescheckt","breedId":4002},{"id":155,"name":"gelbgetigert","breedId":4002},{"id":142,"name":"gelercht","breedId":4002},{"id":146,"name":"hellblau m.w.Binden","breedId":4002},{"id":148,"name":"hellblau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":4002},{"id":179,"name":"mehlicht m.Binden","breedId":4002},{"id":200,"name":"mehlicht o.Binden","breedId":4002},{"id":185,"name":"Muselkopf gelb m.Fl\u00fcgelrose","breedId":4002},{"id":184,"name":"Muselkopf gelb o.Fl\u00fcgelrose","breedId":4002},{"id":182,"name":"Muselkopf rot m.Fl\u00fcgelrose","breedId":4002},{"id":183,"name":"Muselkopf rot o.Fl\u00fcgelrose","breedId":4002},{"id":150,"name":"Muselkopf schwarz m.Fl\u00fcgelrose","breedId":4002},{"id":151,"name":"Muselkopf schwarz o.Fl\u00fcgelrose","breedId":4002},{"id":128,"name":"rot","breedId":4002},{"id":136,"name":"rotfahl","breedId":4002},{"id":140,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":4002},{"id":168,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert-gem\u00f6ncht","breedId":4002},{"id":165,"name":"rotfahl-gem\u00f6ncht","breedId":4002},{"id":144,"name":"rotfahl-schimmel","breedId":4002},{"id":161,"name":"rotgem\u00f6ncht","breedId":4002},{"id":158,"name":"rotgescheckt","breedId":4002},{"id":154,"name":"rotgetigert","breedId":4002},{"id":126,"name":"schwarz","breedId":4002},{"id":160,"name":"schwarzgem\u00f6ncht","breedId":4002},{"id":156,"name":"schwarzgescheckt","breedId":4002},{"id":152,"name":"schwarzgetigert","breedId":4002},{"id":127,"name":"wei\u00df","breedId":4002},{"id":170,"name":"Wei\u00dfkopf bl.m.schw.Bd.gem\u00f6ncht","breedId":4002},{"id":180,"name":"Wei\u00dfkopf blau m.w.Bd.gem\u00f6ncht","breedId":4002},{"id":171,"name":"Wei\u00dfkopf blau o.Bd.gem\u00f6ncht","breedId":4002},{"id":172,"name":"Wei\u00dfkopf blaufahl gem\u00f6ncht","breedId":4002},{"id":188,"name":"Wei\u00dfkopf blaufahl m.w.Bd. Gem\u00f6ncht","breedId":4002},{"id":199,"name":"Wei\u00dfkopf blaufahl-geh\u00e4mmert gem\u00f6ncht","breedId":4002},{"id":175,"name":"Wei\u00dfkopf blaugeh\u00e4mmert gem\u00f6ncht","breedId":4002},{"id":174,"name":"Wei\u00dfkopf erbsgelb gem\u00f6ncht","breedId":4002},{"id":177,"name":"Wei\u00dfkopf gelbfahl-geh\u00e4mmert gem\u00f6ncht","breedId":4002},{"id":173,"name":"Wei\u00dfkopf rotfahl gem\u00f6ncht","breedId":4002},{"id":176,"name":"Wei\u00dfkopf rotfahl-geh\u00e4mmert gem\u00f6ncht","breedId":4002},{"id":189,"name":"Wei\u00dfkopf wei\u00dfgeschuppt gem\u00f6ncht","breedId":4002}]},{"id":3938,"name":"Arabische Trommeltaube","sectionId":20,"colors":[{"id":576,"name":"AOC-Klasse","breedId":3938},{"id":566,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":3938},{"id":569,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":3938},{"id":578,"name":"blaugeh\u00e4mmert-gescheckt","breedId":3938},{"id":571,"name":"blaugescheckt m.schw.Binden","breedId":3938},{"id":565,"name":"dominant gelb","breedId":3938},{"id":574,"name":"dominant gelbgescheckt","breedId":3938},{"id":564,"name":"dominant rot","breedId":3938},{"id":573,"name":"dominant rotgescheckt","breedId":3938},{"id":577,"name":"dun","breedId":3938},{"id":567,"name":"gelb-atlasfarbig","breedId":3938},{"id":575,"name":"gelbfahl m.Binden","breedId":3938},{"id":572,"name":"rot-atlasfarbig","breedId":3938},{"id":568,"name":"rotfahl m.Binden","breedId":3938},{"id":579,"name":"rotwei\u00df-gescheckt","breedId":3938},{"id":563,"name":"schwarz","breedId":3938},{"id":570,"name":"schwarzgescheckt","breedId":3938},{"id":562,"name":"wei\u00df","breedId":3938}]},{"id":3880,"name":"Bernburger Trommeltaube","sectionId":20,"colors":[{"id":839,"name":"AOC-Klasse","breedId":3880},{"id":837,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":3880},{"id":838,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":3880},{"id":836,"name":"gelb","breedId":3880},{"id":835,"name":"rot","breedId":3880},{"id":834,"name":"schwarz","breedId":3880}]},{"id":3797,"name":"Bucharische Trommeltaube","sectionId":20,"colors":[{"id":1139,"name":"andalusierfarbig","breedId":3797},{"id":1138,"name":"AOC-Klasse","breedId":3797},{"id":1128,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":3797},{"id":1129,"name":"blau o.Binden","breedId":3797},{"id":1130,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":3797},{"id":1127,"name":"gelb","breedId":3797},{"id":1137,"name":"gelbgescheckt","breedId":3797},{"id":1134,"name":"gelbgetigert","breedId":3797},{"id":1131,"name":"Muselkopf schwarz","breedId":3797},{"id":1126,"name":"rot","breedId":3797},{"id":1136,"name":"rotgescheckt","breedId":3797},{"id":1133,"name":"rotgetigert","breedId":3797},{"id":1124,"name":"schwarz","breedId":3797},{"id":1135,"name":"schwarzgescheckt","breedId":3797},{"id":1132,"name":"schwarzgetigert","breedId":3797},{"id":1125,"name":"wei\u00df","breedId":3797}]},{"id":3811,"name":"Deutsche Doppelkupp. Trommeltaube","sectionId":20,"colors":[{"id":1589,"name":"andalusierfarbig","breedId":3811},{"id":1587,"name":"AOC-Klasse","breedId":3811},{"id":1556,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":3811},{"id":1577,"name":"blau m.w.Binden","breedId":3811},{"id":1557,"name":"blau o.Binden","breedId":3811},{"id":1582,"name":"blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3811},{"id":1558,"name":"blaufahl","breedId":3811},{"id":1578,"name":"blaufahl m.w.Binden","breedId":3811},{"id":1559,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":3811},{"id":1564,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":3811},{"id":1583,"name":"blaufahl-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3811},{"id":1563,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":3811},{"id":1573,"name":"blaugescheckt","breedId":3811},{"id":1569,"name":"blaugetigert","breedId":3811},{"id":1588,"name":"blauschimmel m.schw.Bd.","breedId":3811},{"id":1562,"name":"erbsgelb","breedId":3811},{"id":1555,"name":"gelb","breedId":3811},{"id":1580,"name":"gelb m.w.Binden","breedId":3811},{"id":1585,"name":"gelb-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3811},{"id":1561,"name":"gelbfahl","breedId":3811},{"id":1566,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":3811},{"id":1575,"name":"gelbgescheckt","breedId":3811},{"id":1571,"name":"gelbgetigert","breedId":3811},{"id":1586,"name":"gelercht","breedId":3811},{"id":1567,"name":"Muselkopf schwarz","breedId":3811},{"id":1554,"name":"rot","breedId":3811},{"id":1579,"name":"rot m.w.Binden","breedId":3811},{"id":1584,"name":"rot-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3811},{"id":1560,"name":"rotfahl","breedId":3811},{"id":1565,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":3811},{"id":1574,"name":"rotgescheckt","breedId":3811},{"id":1570,"name":"rotgetigert","breedId":3811},{"id":1553,"name":"schwarz","breedId":3811},{"id":1576,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":3811},{"id":1581,"name":"schwarz-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3811},{"id":1572,"name":"schwarzgescheckt","breedId":3811},{"id":1568,"name":"schwarzgetigert","breedId":3811},{"id":1552,"name":"wei\u00df","breedId":3811}]},{"id":3903,"name":"Deutsche Gabelschwanz-Trommeltaube","sectionId":20,"colors":[{"id":1626,"name":"AOC-Klasse","breedId":3903},{"id":1619,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":3903},{"id":1623,"name":"blau m.w.Binden","breedId":3903},{"id":1620,"name":"blaufahl","breedId":3903},{"id":1624,"name":"blaufahl m.w.Binden","breedId":3903},{"id":1622,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":3903},{"id":1621,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":3903},{"id":1625,"name":"hellblau m.w.Binden","breedId":3903},{"id":1618,"name":"schwarz","breedId":3903},{"id":1617,"name":"wei\u00df","breedId":3903}]},{"id":3845,"name":"Deutsche Schnabelkupp. Trommeltaube","sectionId":20,"colors":[{"id":1953,"name":"andalusierfarbig","breedId":3845},{"id":1952,"name":"AOC-Klasse","breedId":3845},{"id":1918,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":3845},{"id":1940,"name":"blau m.w.Binden","breedId":3845},{"id":1919,"name":"blau o.Binden","breedId":3845},{"id":1945,"name":"blau-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3845},{"id":1920,"name":"blaufahl","breedId":3845},{"id":1941,"name":"blaufahl m.w.Binden","breedId":3845},{"id":1921,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":3845},{"id":1927,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":3845},{"id":1951,"name":"blaufahl-schimmel","breedId":3845},{"id":1946,"name":"blaufahl-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3845},{"id":1926,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":3845},{"id":1936,"name":"blaugescheckt","breedId":3845},{"id":1932,"name":"blaugetigert","breedId":3845},{"id":1950,"name":"blauschimmel","breedId":3845},{"id":1924,"name":"erbsgelb","breedId":3845},{"id":1925,"name":"erbsgelb o.Binden","breedId":3845},{"id":1954,"name":"erbsgelb-geh\u00e4mmert","breedId":3845},{"id":1917,"name":"gelb","breedId":3845},{"id":1943,"name":"gelb m.w.Binden","breedId":3845},{"id":1948,"name":"gelb-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3845},{"id":1923,"name":"gelbfahl","breedId":3845},{"id":1929,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":3845},{"id":1938,"name":"gelbgescheckt","breedId":3845},{"id":1934,"name":"gelbgetigert","breedId":3845},{"id":1949,"name":"gelercht","breedId":3845},{"id":1930,"name":"Muselkopf schwarz","breedId":3845},{"id":1916,"name":"rot","breedId":3845},{"id":1942,"name":"rot m.w.Binden","breedId":3845},{"id":1947,"name":"rot-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3845},{"id":1922,"name":"rotfahl","breedId":3845},{"id":1928,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":3845},{"id":1937,"name":"rotgescheckt","breedId":3845},{"id":1933,"name":"rotgetigert","breedId":3845},{"id":1915,"name":"schwarz","breedId":3845},{"id":1939,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":3845},{"id":1944,"name":"schwarz-wei\u00dfgeschuppt","breedId":3845},{"id":1935,"name":"schwarzgescheckt","breedId":3845},{"id":1931,"name":"schwarzgetigert","breedId":3845},{"id":1914,"name":"wei\u00df","breedId":3845}]},{"id":3885,"name":"Dresdner Trommeltaube","sectionId":20,"colors":[{"id":2133,"name":"AOC-Klasse","breedId":3885},{"id":2131,"name":"gelb","breedId":3885},{"id":2130,"name":"rot","breedId":3885},{"id":2132,"name":"schwarz","breedId":3885}]},{"id":7489,"name":"Englische Trommeltaube","sectionId":20,"colors":[{"id":2400,"name":"AOC-Klasse","breedId":7489},{"id":2397,"name":"schwarz","breedId":7489},{"id":2399,"name":"schwarzgescheckt","breedId":7489},{"id":2398,"name":"schwarzgetigert","breedId":7489}]},{"id":3950,"name":"Fr\u00e4nkische Trommeltaube","sectionId":20,"colors":[{"id":2714,"name":"AOC-Klasse","breedId":3950},{"id":2666,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":3950},{"id":2667,"name":"blau o.Binden","breedId":3950},{"id":2668,"name":"blaufahl","breedId":3950},{"id":2669,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":3950},{"id":2673,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":3950},{"id":2712,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert-gedeckt","breedId":3950},{"id":2705,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert-geganselt","breedId":3950},{"id":2708,"name":"blaugedeckt","breedId":3950},{"id":2701,"name":"blaugeganselt","breedId":3950},{"id":2672,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":3950},{"id":2711,"name":"blaugeh\u00e4mmert-gedeckt","breedId":3950},{"id":2704,"name":"blaugeh\u00e4mmert-geganselt","breedId":3950},{"id":2694,"name":"blaugescheckt","breedId":3950},{"id":2690,"name":"blaugetigert","breedId":3950},{"id":2680,"name":"blauschimmel","breedId":3950},{"id":2679,"name":"erbsgelb","breedId":3950},{"id":2665,"name":"gelb","breedId":3950},{"id":2699,"name":"gelb-wei\u00dfschildig","breedId":3950},{"id":2671,"name":"gelbfahl","breedId":3950},{"id":2675,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":3950},{"id":2710,"name":"gelbgedeckt","breedId":3950},{"id":2703,"name":"gelbgeganselt","breedId":3950},{"id":2696,"name":"gelbgescheckt","breedId":3950},{"id":2692,"name":"gelbgetigert","breedId":3950},{"id":2678,"name":"gelercht","breedId":3950},{"id":2676,"name":"mehlicht m.Binden","breedId":3950},{"id":2677,"name":"mehlicht o.Binden","breedId":3950},{"id":2713,"name":"mehlicht-gedeckt","breedId":3950},{"id":2706,"name":"mehlicht-geganselt","breedId":3950},{"id":2683,"name":"Muselkopf blau m.Fl\u00fcgelrose","breedId":3950},{"id":2684,"name":"Muselkopf blau o.Fl\u00fcgelrose","breedId":3950},{"id":2687,"name":"Muselkopf gelb m.Fl\u00fcgelrose","breedId":3950},{"id":2688,"name":"Muselkopf gelb o.Fl\u00fcgelrose","breedId":3950},{"id":2685,"name":"Muselkopf rot m.Fl\u00fcgelrose","breedId":3950},{"id":2686,"name":"Muselkopf rot o.Fl\u00fcgelrose","breedId":3950},{"id":2681,"name":"Muselkopf schwarz m.Fl\u00fcgelrose","breedId":3950},{"id":2682,"name":"Muselkopf schwarz o.Fl\u00fcgelrose","breedId":3950},{"id":2664,"name":"rot","breedId":3950},{"id":2698,"name":"rot-wei\u00dfschildig","breedId":3950},{"id":2670,"name":"rotfahl","breedId":3950},{"id":2674,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":3950},{"id":2709,"name":"rotgedeckt","breedId":3950},{"id":2702,"name":"rotgeganselt","breedId":3950},{"id":2695,"name":"rotgescheckt","breedId":3950},{"id":2691,"name":"rotgetigert","breedId":3950},{"id":2663,"name":"schwarz","breedId":3950},{"id":2697,"name":"schwarz-wei\u00dfschildig","breedId":3950},{"id":2707,"name":"schwarzgedeckt","breedId":3950},{"id":2700,"name":"schwarzgeganselt","breedId":3950},{"id":2693,"name":"schwarzgescheckt","breedId":3950},{"id":2689,"name":"schwarzgetigert","breedId":3950},{"id":2662,"name":"wei\u00df","breedId":3950}]},{"id":3888,"name":"Harzburger Trommeltaube","sectionId":20,"colors":[{"id":3188,"name":"gelb","breedId":3888},{"id":3187,"name":"rot","breedId":3888}]},{"id":3912,"name":"Schm\u00f6llner Trommeltaube","sectionId":20,"colors":[{"id":6182,"name":"AOC-Klasse","breedId":3912},{"id":6160,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":3912},{"id":6171,"name":"blau m.w.Binden","breedId":3912},{"id":6161,"name":"blau o.Binden","breedId":3912},{"id":6162,"name":"blaufahl","breedId":3912},{"id":6163,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":3912},{"id":6167,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":3912},{"id":6166,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":3912},{"id":6181,"name":"blaugescheckt","breedId":3912},{"id":6177,"name":"blaugetigert","breedId":3912},{"id":6165,"name":"erbsgelb (gelbfahl)","breedId":3912},{"id":6159,"name":"gelb","breedId":3912},{"id":6169,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":3912},{"id":6180,"name":"gelbgescheckt","breedId":3912},{"id":6176,"name":"gelbgetigert","breedId":3912},{"id":6170,"name":"gelercht","breedId":3912},{"id":6172,"name":"hellblau m.w.Binden","breedId":3912},{"id":6173,"name":"Muselkopf schwarz","breedId":3912},{"id":6158,"name":"rot","breedId":3912},{"id":6164,"name":"rotfahl","breedId":3912},{"id":6168,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":3912},{"id":6179,"name":"rotgescheckt","breedId":3912},{"id":6175,"name":"rotgetigert","breedId":3912},{"id":6157,"name":"schwarz","breedId":3912},{"id":6178,"name":"schwarzgescheckt","breedId":3912},{"id":6174,"name":"schwarzgetigert","breedId":3912},{"id":6156,"name":"wei\u00df","breedId":3912}]},{"id":3890,"name":"Vogtl\u00e4nder Weisskopf-Trommeltaube","sectionId":20,"colors":[{"id":7782,"name":"AOC-Klasse","breedId":3890},{"id":7772,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":3890},{"id":7773,"name":"blau o.Binden","breedId":3890},{"id":7774,"name":"blaufahl","breedId":3890},{"id":7775,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":3890},{"id":7779,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":3890},{"id":7778,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":3890},{"id":7777,"name":"erbsgelb","breedId":3890},{"id":7771,"name":"gelb","breedId":3890},{"id":7781,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":3890},{"id":7770,"name":"rot","breedId":3890},{"id":7776,"name":"rotfahl","breedId":3890},{"id":7780,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":3890},{"id":7769,"name":"schwarz","breedId":3890}]}]},{"id":21,"name":"Strukturtauben","parentId":5,"order":"5.08","layers":"N","children":[],"breeds":[{"id":4075,"name":"Altholl\u00e4ndischer Kapuziner","sectionId":21,"colors":[{"id":307,"name":"AOC-Klasse","breedId":4075},{"id":299,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":4075},{"id":300,"name":"blaufahl","breedId":4075},{"id":296,"name":"dun","breedId":4075},{"id":306,"name":"einfarbig wei\u00df","breedId":4075},{"id":298,"name":"gelb","breedId":4075},{"id":302,"name":"gelbfahl","breedId":4075},{"id":305,"name":"gelbgetigert","breedId":4075},{"id":297,"name":"rot","breedId":4075},{"id":301,"name":"rotfahl","breedId":4075},{"id":304,"name":"rotgetigert","breedId":4075},{"id":295,"name":"schwarz","breedId":4075},{"id":303,"name":"schwarzgetigert","breedId":4075}]},{"id":4173,"name":"Chinesentaube","sectionId":21,"colors":[{"id":1343,"name":"andalusierfarbig","breedId":4173},{"id":1368,"name":"AOC-Klasse","breedId":4173},{"id":1335,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":4173},{"id":1351,"name":"blau m.schw.Binden schildig","breedId":4173},{"id":1370,"name":"blau o.Binden","breedId":4173},{"id":1369,"name":"blaufahl m.dkl.Bd.","breedId":4173},{"id":1352,"name":"blaufahl schildig","breedId":4173},{"id":1363,"name":"blaufahl schw\u00e4nzig","breedId":4173},{"id":1339,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":4173},{"id":1356,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert schildig","breedId":4173},{"id":1338,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":4173},{"id":1355,"name":"blaugeh\u00e4mmert schildig","breedId":4173},{"id":1342,"name":"blauschimmel","breedId":4173},{"id":1362,"name":"blauschw\u00e4nzig","breedId":4173},{"id":1334,"name":"gelb","breedId":4173},{"id":1364,"name":"gelb wei\u00dfschildig","breedId":4173},{"id":1337,"name":"gelbfahl","breedId":4173},{"id":1354,"name":"gelbfahl schildig","breedId":4173},{"id":1341,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":4173},{"id":1358,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert schildig","breedId":4173},{"id":1347,"name":"gelbgetigert","breedId":4173},{"id":1350,"name":"gelbschildig","breedId":4173},{"id":1361,"name":"gelbschw\u00e4nzig","breedId":4173},{"id":1366,"name":"Rieselkopf schwarz","breedId":4173},{"id":1333,"name":"rot","breedId":4173},{"id":1367,"name":"rot-wei\u00dfschildig","breedId":4173},{"id":1336,"name":"rotfahl","breedId":4173},{"id":1353,"name":"rotfahl schildig","breedId":4173},{"id":1340,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":4173},{"id":1357,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert schildig","breedId":4173},{"id":1346,"name":"rotgetigert","breedId":4173},{"id":1349,"name":"rotschildig","breedId":4173},{"id":1360,"name":"rotschw\u00e4nzig","breedId":4173},{"id":1332,"name":"schwarz","breedId":4173},{"id":1345,"name":"schwarzgetigert","breedId":4173},{"id":1348,"name":"schwarzschildig","breedId":4173},{"id":1359,"name":"schwarzschw\u00e4nzig","breedId":4173},{"id":1365,"name":"silber","breedId":4173},{"id":1344,"name":"vielfarbig","breedId":4173},{"id":1331,"name":"wei\u00df","breedId":4173}]},{"id":7491,"name":"Garten-Pfautaube","sectionId":21,"colors":[{"id":2767,"name":".","breedId":7491}]},{"id":4139,"name":"Indische Pfautaube","sectionId":21,"colors":[{"id":3384,"name":"agate gelb","breedId":4139},{"id":3383,"name":"agate rot","breedId":4139},{"id":3389,"name":"AOC-Klasse","breedId":4139},{"id":3354,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":4139},{"id":3390,"name":"blau o.Binden","breedId":4139},{"id":3356,"name":"blaufahl","breedId":4139},{"id":3392,"name":"blaufahl m.dkl.Bd.","breedId":4139},{"id":3391,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":4139},{"id":3358,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":4139},{"id":3405,"name":"blaufahl-gescheckt m.dkl.Bd.","breedId":4139},{"id":3386,"name":"blaufahl-gescheckt o.Bd.","breedId":4139},{"id":3387,"name":"blaufahlgeh\u00e4mmert-gescheckt","breedId":4139},{"id":3401,"name":"blaufahlschildig m.dkl.Bd.","breedId":4139},{"id":3400,"name":"blaufahlschildig o.Bd.","breedId":4139},{"id":3357,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":4139},{"id":3375,"name":"blaugeh\u00e4mmert schildig","breedId":4139},{"id":3380,"name":"blaugeh\u00e4mmert-gescheckt","breedId":4139},{"id":3379,"name":"blaugescheckt","breedId":4139},{"id":3404,"name":"blaugescheckt m.dkl.Binden","breedId":4139},{"id":3403,"name":"blaugescheckt o.Bd.","breedId":4139},{"id":3399,"name":"blauschildig m.schw.Bd.","breedId":4139},{"id":3374,"name":"blauschildig o.Binden","breedId":4139},{"id":3363,"name":"blauschw\u00e4nzig","breedId":4139},{"id":3385,"name":"deroy","breedId":4139},{"id":3351,"name":"dun","breedId":4139},{"id":3402,"name":"dungescheckt","breedId":4139},{"id":3398,"name":"dunschildig","breedId":4139},{"id":3353,"name":"gelb","breedId":4139},{"id":3378,"name":"gelbgescheckt","breedId":4139},{"id":3373,"name":"gelbschildig","breedId":4139},{"id":3365,"name":"gelbschw\u00e4nzig","breedId":4139},{"id":3382,"name":"golddun","breedId":4139},{"id":3381,"name":"kite","breedId":4139},{"id":3355,"name":"milky","breedId":4139},{"id":3388,"name":"milky-gescheckt","breedId":4139},{"id":3352,"name":"rot","breedId":4139},{"id":3377,"name":"rotgescheckt","breedId":4139},{"id":3371,"name":"rotschildig","breedId":4139},{"id":3364,"name":"rotschw\u00e4nzig","breedId":4139},{"id":3350,"name":"schwarz","breedId":4139},{"id":3376,"name":"schwarzgescheckt","breedId":4139},{"id":3372,"name":"schwarzschildig","breedId":4139},{"id":3362,"name":"schwarzschw\u00e4nzig","breedId":4139},{"id":3361,"name":"Spiegelschwanz gelb","breedId":4139},{"id":3360,"name":"Spiegelschwanz rot","breedId":4139},{"id":3359,"name":"vielfarbig","breedId":4139},{"id":3349,"name":"wei\u00df","breedId":4139},{"id":3369,"name":"Wei\u00dfschwanz blau m.schw.Binden","breedId":4139},{"id":3394,"name":"Wei\u00dfschwanz blau o.Bd.","breedId":4139},{"id":3395,"name":"Wei\u00dfschwanz blaufahl m.dkl.Bd.","breedId":4139},{"id":3396,"name":"Wei\u00dfschwanz blaufahl o.Bd.","breedId":4139},{"id":3397,"name":"Wei\u00dfschwanz blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":4139},{"id":3370,"name":"Wei\u00dfschwanz blaugeh\u00e4mmert","breedId":4139},{"id":3393,"name":"Wei\u00dfschwanz dun","breedId":4139},{"id":3368,"name":"Wei\u00dfschwanz gelb","breedId":4139},{"id":3367,"name":"Wei\u00dfschwanz rot","breedId":4139},{"id":3366,"name":"Wei\u00dfschwanz schwarz","breedId":4139}]},{"id":4166,"name":"Indische Pfautaube m.Spitzkappe","sectionId":21,"colors":[{"id":3433,"name":"AOC-Klasse","breedId":4166},{"id":3411,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":4166},{"id":3434,"name":"blau o.Binden","breedId":4166},{"id":3413,"name":"blaufahl","breedId":4166},{"id":3436,"name":"blaufahl m.dkl.Bd.","breedId":4166},{"id":3435,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":4166},{"id":3416,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":4166},{"id":3448,"name":"blaufahl-gescheckt m.dkl.Bd.","breedId":4166},{"id":3452,"name":"blaufahl-gescheckt o.Bd.","breedId":4166},{"id":3453,"name":"blaufahlgeh\u00e4mmert-gescheckt","breedId":4166},{"id":3444,"name":"blaufahlschildig m.dkl.Bd.","breedId":4166},{"id":3443,"name":"blaufahlschildig o.Bd.","breedId":4166},{"id":3414,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":4166},{"id":3432,"name":"blaugeh\u00e4mmert schildig","breedId":4166},{"id":3451,"name":"blaugeh\u00e4mmert-gescheckt","breedId":4166},{"id":3447,"name":"blaugescheckt m.dkl.Binden","breedId":4166},{"id":3446,"name":"blaugescheckt o.Bd.","breedId":4166},{"id":3431,"name":"blauschildig","breedId":4166},{"id":3442,"name":"blauschildig m.schw.Bd.","breedId":4166},{"id":3420,"name":"blauschw\u00e4nzig","breedId":4166},{"id":3408,"name":"dun","breedId":4166},{"id":3445,"name":"dungescheckt","breedId":4166},{"id":3441,"name":"dunschildig","breedId":4166},{"id":3410,"name":"gelb","breedId":4166},{"id":3450,"name":"gelbgescheckt","breedId":4166},{"id":3430,"name":"gelbschildig","breedId":4166},{"id":3422,"name":"gelbschw\u00e4nzig","breedId":4166},{"id":3412,"name":"milky","breedId":4166},{"id":3454,"name":"milky-gescheckt","breedId":4166},{"id":3409,"name":"rot","breedId":4166},{"id":3449,"name":"rotgescheckt","breedId":4166},{"id":3429,"name":"rotschildig","breedId":4166},{"id":3421,"name":"rotschw\u00e4nzig","breedId":4166},{"id":3407,"name":"schwarz","breedId":4166},{"id":3428,"name":"schwarzschildig","breedId":4166},{"id":3419,"name":"schwarzschw\u00e4nzig","breedId":4166},{"id":3418,"name":"Spiegelschwanz gelb","breedId":4166},{"id":3417,"name":"Spiegelschwanz rot","breedId":4166},{"id":3415,"name":"vielfarbig","breedId":4166},{"id":3406,"name":"wei\u00df","breedId":4166},{"id":3426,"name":"Wei\u00dfschwanz blau m.schw.Binden","breedId":4166},{"id":3437,"name":"Wei\u00dfschwanz blau o.Bd.","breedId":4166},{"id":3439,"name":"Wei\u00dfschwanz blaufahl m.dkl.Bd.","breedId":4166},{"id":3438,"name":"Wei\u00dfschwanz blaufahl o.Bd.","breedId":4166},{"id":3440,"name":"Wei\u00dfschwanz blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":4166},{"id":3427,"name":"Wei\u00dfschwanz blaugeh\u00e4mmert","breedId":4166},{"id":3425,"name":"Wei\u00dfschwanz gelb","breedId":4166},{"id":3424,"name":"Wei\u00dfschwanz rot","breedId":4166},{"id":3423,"name":"Wei\u00dfschwanz schwarz","breedId":4166}]},{"id":7895,"name":"Indische Pfautaube Rundhaube","sectionId":21,"colors":[{"id":3484,"name":"AOC-Klasse","breedId":7895},{"id":3460,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":7895},{"id":3485,"name":"blau o.Binden","breedId":7895},{"id":3462,"name":"blaufahl","breedId":7895},{"id":3487,"name":"blaufahl m.dkl.Bd.","breedId":7895},{"id":3486,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":7895},{"id":3464,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":7895},{"id":3499,"name":"blaufahl-gescheckt m.dkl.Bd.","breedId":7895},{"id":3503,"name":"blaufahl-gescheckt o.Bd.","breedId":7895},{"id":3504,"name":"blaufahlgeh\u00e4mmert-gescheckt","breedId":7895},{"id":3495,"name":"blaufahlschildig m.dkl.Bd.","breedId":7895},{"id":3494,"name":"blaufahlschildig o.Bd.","breedId":7895},{"id":3463,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":7895},{"id":3481,"name":"blaugeh\u00e4mmert schildig","breedId":7895},{"id":3502,"name":"blaugeh\u00e4mmert-gescheckt","breedId":7895},{"id":3483,"name":"blaugescheckt","breedId":7895},{"id":3498,"name":"blaugescheckt m.dkl.Binden","breedId":7895},{"id":3497,"name":"blaugescheckt o.Bd.","breedId":7895},{"id":3480,"name":"blauschildig","breedId":7895},{"id":3493,"name":"blauschildig m.schw.Bd.","breedId":7895},{"id":3469,"name":"blauschw\u00e4nzig","breedId":7895},{"id":3457,"name":"dun","breedId":7895},{"id":3496,"name":"dungescheckt","breedId":7895},{"id":3492,"name":"dunschildig","breedId":7895},{"id":3459,"name":"gelb","breedId":7895},{"id":3501,"name":"gelbgescheckt","breedId":7895},{"id":3479,"name":"gelbschildig","breedId":7895},{"id":3471,"name":"gelbschw\u00e4nzig","breedId":7895},{"id":3461,"name":"milky","breedId":7895},{"id":3505,"name":"milky-gescheckt","breedId":7895},{"id":3458,"name":"rot","breedId":7895},{"id":3500,"name":"rotgescheckt","breedId":7895},{"id":3478,"name":"rotschildig","breedId":7895},{"id":3470,"name":"rotschw\u00e4nzig","breedId":7895},{"id":3456,"name":"schwarz","breedId":7895},{"id":3482,"name":"schwarzgescheckt","breedId":7895},{"id":3477,"name":"schwarzschildig","breedId":7895},{"id":3468,"name":"schwarzschw\u00e4nzig","breedId":7895},{"id":3467,"name":"Spiegelschwanz gelb","breedId":7895},{"id":3466,"name":"Spiegelschwanz rot","breedId":7895},{"id":3465,"name":"vielfarbig","breedId":7895},{"id":3455,"name":"wei\u00df","breedId":7895},{"id":3475,"name":"Wei\u00dfschwanz blau m.schw.Binden","breedId":7895},{"id":3488,"name":"Wei\u00dfschwanz blau o.Bd.","breedId":7895},{"id":3490,"name":"Wei\u00dfschwanz blaufahl m.dkl.Bd.","breedId":7895},{"id":3489,"name":"Wei\u00dfschwanz blaufahl o.Bd.","breedId":7895},{"id":3491,"name":"Wei\u00dfschwanz blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":7895},{"id":3476,"name":"Wei\u00dfschwanz blaugeh\u00e4mmert","breedId":7895},{"id":3474,"name":"Wei\u00dfschwanz gelb","breedId":7895},{"id":3473,"name":"Wei\u00dfschwanz rot","breedId":7895},{"id":3472,"name":"Wei\u00dfschwanz schwarz","breedId":7895}]},{"id":4059,"name":"Lockentaube","sectionId":21,"colors":[{"id":4204,"name":"AOC-Klasse","breedId":4059},{"id":4203,"name":"blaufahlschildig m.dkl.Bd.","breedId":4059},{"id":4202,"name":"blauschildig m.schw.Bd.","breedId":4059},{"id":4196,"name":"blauschimmel","breedId":4059},{"id":4201,"name":"gelbfahl schildig","breedId":4059},{"id":4206,"name":"gelbschildig","breedId":4059},{"id":4198,"name":"gelbschimmel","breedId":4059},{"id":4194,"name":"rezessiv gelb","breedId":4059},{"id":4193,"name":"rezessiv rot","breedId":4059},{"id":4200,"name":"rotfahl schildig","breedId":4059},{"id":4205,"name":"rotschildig","breedId":4059},{"id":4197,"name":"rotschimmel","breedId":4059},{"id":4192,"name":"schwarz","breedId":4059},{"id":4199,"name":"schwarzschildig","breedId":4059},{"id":4195,"name":"wei\u00df","breedId":4059}]},{"id":4061,"name":"Lockentaube m.Haube","sectionId":21,"colors":[{"id":4213,"name":"AOC-Klasse","breedId":4061},{"id":4209,"name":"blauschildig m.schw.Bd.","breedId":4061},{"id":4212,"name":"gelbfahl-schildig","breedId":4061},{"id":4214,"name":"gelbschildig","breedId":4061},{"id":4211,"name":"rotfahl-schildig","breedId":4061},{"id":4210,"name":"rotschildig","breedId":4061},{"id":4208,"name":"schwarzschildig","breedId":4061},{"id":4207,"name":"wei\u00df","breedId":4061}]},{"id":4087,"name":"Per\u00fcckentaube","sectionId":21,"colors":[{"id":5256,"name":"AOC-Klasse","breedId":4087},{"id":5247,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":4087},{"id":5248,"name":"blau o.Binden","breedId":4087},{"id":5249,"name":"blaufahl","breedId":4087},{"id":5255,"name":"einfarbig wei\u00df","breedId":4087},{"id":5246,"name":"gelb","breedId":4087},{"id":5251,"name":"gelbfahl","breedId":4087},{"id":5254,"name":"gelbgetigert","breedId":4087},{"id":5245,"name":"rot","breedId":4087},{"id":5250,"name":"rotfahl","breedId":4087},{"id":5253,"name":"rotgetigert","breedId":4087},{"id":5244,"name":"schwarz","breedId":4087},{"id":5252,"name":"schwarzgetigert","breedId":4087}]},{"id":4099,"name":"Pfautaube","sectionId":21,"colors":[{"id":5305,"name":"agate gelb","breedId":4099},{"id":5304,"name":"agate rot","breedId":4099},{"id":5272,"name":"andalusierfarbig","breedId":4099},{"id":5312,"name":"AOC-Klasse","breedId":4099},{"id":5267,"name":"aschfahl","breedId":4099},{"id":5268,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":4099},{"id":5282,"name":"blau m.schw.Binden schildig","breedId":4099},{"id":5310,"name":"blau o.Bd.schildig","breedId":4099},{"id":5309,"name":"blau o.Binden","breedId":4099},{"id":5269,"name":"blaufahl","breedId":4099},{"id":5271,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":4099},{"id":5276,"name":"blaufahl-schimmel","breedId":4099},{"id":5314,"name":"blaufahlschildig m.dkl.Bd.","breedId":4099},{"id":5313,"name":"blaufahlschildig o.Bd.","breedId":4099},{"id":5315,"name":"blaufahlschildig-geh\u00e4mmert","breedId":4099},{"id":5270,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":4099},{"id":5283,"name":"blaugeh\u00e4mmert schildig","breedId":4099},{"id":5299,"name":"blaugescheckt","breedId":4099},{"id":5296,"name":"blaugetigert","breedId":4099},{"id":5275,"name":"blauschimmel","breedId":4099},{"id":5289,"name":"blauschw\u00e4nzig","breedId":4099},{"id":5306,"name":"de roy","breedId":4099},{"id":5301,"name":"dun","breedId":4099},{"id":5265,"name":"gelb","breedId":4099},{"id":5308,"name":"gelbfahl","breedId":4099},{"id":5285,"name":"gelbfahl schildig","breedId":4099},{"id":5297,"name":"gelbgetigert","breedId":4099},{"id":5281,"name":"gelbschildig","breedId":4099},{"id":5288,"name":"gelbschw\u00e4nzig","breedId":4099},{"id":5303,"name":"golddun","breedId":4099},{"id":5273,"name":"indigo-dunkelgeh\u00e4mmert","breedId":4099},{"id":5302,"name":"kite","breedId":4099},{"id":5266,"name":"milky","breedId":4099},{"id":5264,"name":"rot","breedId":4099},{"id":5307,"name":"rotfahl","breedId":4099},{"id":5284,"name":"rotfahl schildig","breedId":4099},{"id":5280,"name":"rotschildig","breedId":4099},{"id":5287,"name":"rotschw\u00e4nzig","breedId":4099},{"id":5263,"name":"schwarz","breedId":4099},{"id":5298,"name":"schwarzgescheckt","breedId":4099},{"id":5295,"name":"schwarzgetigert","breedId":4099},{"id":5279,"name":"schwarzschildig","breedId":4099},{"id":5286,"name":"schwarzschw\u00e4nzig","breedId":4099},{"id":5300,"name":"silber","breedId":4099},{"id":5278,"name":"Spiegelschwanz gelb","breedId":4099},{"id":5277,"name":"Spiegelschwanz rot","breedId":4099},{"id":5274,"name":"vielfarbig","breedId":4099},{"id":5262,"name":"wei\u00df","breedId":4099},{"id":5311,"name":"Wei\u00dfschwanz andalusierfarbig","breedId":4099},{"id":5293,"name":"Wei\u00dfschwanz blau m.schw.Binden","breedId":4099},{"id":5294,"name":"Wei\u00dfschwanz blaugeh\u00e4mmert","breedId":4099},{"id":5292,"name":"Wei\u00dfschwanz gelb","breedId":4099},{"id":5291,"name":"Wei\u00dfschwanz rot","breedId":4099},{"id":5290,"name":"Wei\u00dfschwanz schwarz","breedId":4099}]},{"id":4071,"name":"Schmalkaldener Mohrenkopf","sectionId":21,"colors":[{"id":6155,"name":"AOC-Klasse","breedId":4071},{"id":6154,"name":"blau","breedId":4071},{"id":6153,"name":"gelb","breedId":4071},{"id":6152,"name":"rot","breedId":4071},{"id":6151,"name":"schwarz","breedId":4071}]},{"id":7896,"name":"Seldschuken","sectionId":21,"colors":[{"id":6245,"name":"AOC-Klasse","breedId":7896},{"id":6243,"name":"eisfarbig o.Binden","breedId":7896},{"id":6242,"name":"schwarz","breedId":7896},{"id":6241,"name":"schwarz m.w.Schwanz","breedId":7896},{"id":6244,"name":"wei\u00df","breedId":7896}]},{"id":8003,"name":"Ungarische Pfautaube","sectionId":21,"colors":[{"id":7710,"name":"wei\u00df","breedId":8003}]}]},{"id":22,"name":"M\u00f6vchentauben","parentId":5,"order":"5.09","layers":"N","children":[],"breeds":[{"id":4260,"name":"Aachener Lackschildm\u00f6vchen","sectionId":22,"colors":[{"id":17,"name":"AOC-Klasse","breedId":4260},{"id":15,"name":"gelb","breedId":4260},{"id":16,"name":"rot","breedId":4260},{"id":14,"name":"schwarz","breedId":4260}]},{"id":4239,"name":"Altdeutsches M\u00f6vchen","sectionId":22,"colors":[{"id":124,"name":"AOC-Klasse","breedId":4239},{"id":125,"name":"aschfahl","breedId":4239},{"id":105,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":4239},{"id":106,"name":"blau m.w.Binden","breedId":4239},{"id":108,"name":"blaufahl","breedId":4239},{"id":109,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":4239},{"id":122,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":4239},{"id":107,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":4239},{"id":118,"name":"blauschw\u00e4nzig","breedId":4239},{"id":110,"name":"braunfahl","breedId":4239},{"id":119,"name":"einfarbig wei\u00df","breedId":4239},{"id":104,"name":"gelb","breedId":4239},{"id":123,"name":"gelb-ges\u00e4umt","breedId":4239},{"id":112,"name":"gelbfahl","breedId":4239},{"id":121,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":4239},{"id":117,"name":"gelbschw\u00e4nzig","breedId":4239},{"id":120,"name":"hellblau m.w.Binden","breedId":4239},{"id":103,"name":"rot","breedId":4239},{"id":113,"name":"rot-ges\u00e4umt","breedId":4239},{"id":111,"name":"rotfahl","breedId":4239},{"id":114,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":4239},{"id":116,"name":"rotschw\u00e4nzig","breedId":4239},{"id":102,"name":"schwarz","breedId":4239},{"id":115,"name":"schwarzschw\u00e4nzig","breedId":4239}]},{"id":4227,"name":"Altholl\u00e4ndisches M\u00f6vchen","sectionId":22,"colors":[{"id":321,"name":"AOC-Klasse","breedId":4227},{"id":312,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":4227},{"id":313,"name":"blaufahl","breedId":4227},{"id":316,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":4227},{"id":320,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":4227},{"id":319,"name":"einfarbig wei\u00df","breedId":4227},{"id":311,"name":"gelb","breedId":4227},{"id":315,"name":"gelbfahl","breedId":4227},{"id":318,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":4227},{"id":310,"name":"rot","breedId":4227},{"id":314,"name":"rotfahl","breedId":4227},{"id":317,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":4227},{"id":309,"name":"schwarz","breedId":4227}]},{"id":7950,"name":"Altorientalische M\u00f6vchen","sectionId":22,"colors":[{"id":346,"name":"AOC-Klasse","breedId":7950},{"id":342,"name":"Satinetten m.ges.Schwanz braunges\u00e4umt","breedId":7950},{"id":345,"name":"Satinetten m.ges.Schwanz cremeges\u00e4umt","breedId":7950},{"id":339,"name":"Satinetten m.ges.Schwanz dunges\u00e4umt","breedId":7950},{"id":341,"name":"Satinetten m.ges.Schwanz gelbges\u00e4umt","breedId":7950},{"id":343,"name":"Satinetten m.ges.Schwanz khakiges\u00e4umt","breedId":7950},{"id":344,"name":"Satinetten m.ges.Schwanz lavendelges\u00e4umt","breedId":7950},{"id":340,"name":"Satinetten m.ges.Schwanz rotges\u00e4umt","breedId":7950},{"id":338,"name":"Satinetten m.ges.Schwanz schwarzges\u00e4umt","breedId":7950},{"id":324,"name":"Satinetten m.Spiegelschwanz blau m.w.Bd.","breedId":7950},{"id":325,"name":"Satinetten m.Spiegelschwanz blaufahl m.w.Bd.","breedId":7950},{"id":333,"name":"Satinetten m.Spiegelschwanz blaufahlgeschuppt","breedId":7950},{"id":332,"name":"Satinetten m.Spiegelschwanz blaugeschuppt","breedId":7950},{"id":326,"name":"Satinetten m.Spiegelschwanz braunfahl m.w.Bd.","breedId":7950},{"id":334,"name":"Satinetten m.Spiegelschwanz braunfahlgeschuppt","breedId":7950},{"id":323,"name":"Satinetten m.Spiegelschwanz gelb m.w.Bd.","breedId":7950},{"id":329,"name":"Satinetten m.Spiegelschwanz gelbfahl m.w.Bd.","breedId":7950},{"id":337,"name":"Satinetten m.Spiegelschwanz gelbfahlgeschuppt","breedId":7950},{"id":331,"name":"Satinetten m.Spiegelschwanz gelbgeschuppt","breedId":7950},{"id":327,"name":"Satinetten m.Spiegelschwanz khakifahl m.w.Bd.","breedId":7950},{"id":335,"name":"Satinetten m.Spiegelschwanz khakifahlgeschuppt","breedId":7950},{"id":322,"name":"Satinetten m.Spiegelschwanz rot m.w.Bd.","breedId":7950},{"id":328,"name":"Satinetten m.Spiegelschwanz rotfahl m.w.Bd.","breedId":7950},{"id":336,"name":"Satinetten m.Spiegelschwanz rotfahlgeschuppt","breedId":7950},{"id":330,"name":"Satinetten m.Spiegelschwanz rotgeschuppt","breedId":7950}]},{"id":4373,"name":"Anatolische M\u00f6vchen","sectionId":22,"colors":[{"id":492,"name":"AOC-Klasse","breedId":4373},{"id":480,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":4373},{"id":482,"name":"blaufahl m.dkl.Binden","breedId":4373},{"id":491,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":4373},{"id":481,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":4373},{"id":483,"name":"braunfahl","breedId":4373},{"id":486,"name":"braunfahl-geh\u00e4mmert","breedId":4373},{"id":477,"name":"dun","breedId":4373},{"id":479,"name":"gelb","breedId":4373},{"id":485,"name":"gelbfahl","breedId":4373},{"id":490,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":4373},{"id":488,"name":"khakifahl-geh\u00e4mmert","breedId":4373},{"id":487,"name":"khakifarbig","breedId":4373},{"id":478,"name":"rot","breedId":4373},{"id":484,"name":"rotfahl","breedId":4373},{"id":489,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":4373},{"id":476,"name":"schwarz","breedId":4373}]},{"id":4209,"name":"Antwerpener Smerle","sectionId":22,"colors":[{"id":550,"name":"AOC-Klasse","breedId":4209},{"id":536,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":4209},{"id":548,"name":"blau m.w.Binden","breedId":4209},{"id":537,"name":"blaufahl","breedId":4209},{"id":549,"name":"blaufahl m.w.Binden","breedId":4209},{"id":541,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":4209},{"id":540,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":4209},{"id":533,"name":"dun","breedId":4209},{"id":545,"name":"dun m.w.Binden","breedId":4209},{"id":535,"name":"gelb","breedId":4209},{"id":547,"name":"gelb m.w.Binden","breedId":4209},{"id":539,"name":"gelbfahl","breedId":4209},{"id":543,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":4209},{"id":534,"name":"rot","breedId":4209},{"id":546,"name":"rot m.w.Binden","breedId":4209},{"id":538,"name":"rotfahl","breedId":4209},{"id":542,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":4209},{"id":532,"name":"schwarz","breedId":4209},{"id":544,"name":"schwarz m.w.Binden","breedId":4209}]},{"id":7607,"name":"Barbarisi-M\u00f6vchen","sectionId":22,"colors":[{"id":662,"name":"AOC-Klasse","breedId":7607},{"id":659,"name":"blau","breedId":7607},{"id":661,"name":"gelb","breedId":7607},{"id":660,"name":"rot","breedId":7607},{"id":658,"name":"schwarz","breedId":7607}]},{"id":4340,"name":"Deutsche Farbenschwanzm\u00f6vchen","sectionId":22,"colors":[{"id":1598,"name":"AOC-Klasse","breedId":4340},{"id":1592,"name":"blau","breedId":4340},{"id":1593,"name":"blaufahl","breedId":4340},{"id":1596,"name":"braunfahl","breedId":4340},{"id":1591,"name":"dun","breedId":4340},{"id":1595,"name":"gelb","breedId":4340},{"id":1597,"name":"khakifahl","breedId":4340},{"id":1594,"name":"rot","breedId":4340},{"id":1590,"name":"schwarz","breedId":4340}]},{"id":7860,"name":"Deutsche Farbenschwanzm\u00f6vchen m.Rundhaube","sectionId":22,"colors":[{"id":1607,"name":"AOC-Klasse","breedId":7860},{"id":1601,"name":"blau","breedId":7860},{"id":1602,"name":"blaufahl","breedId":7860},{"id":1605,"name":"braunfahl","breedId":7860},{"id":1600,"name":"dun","breedId":7860},{"id":1604,"name":"gelb","breedId":7860},{"id":1606,"name":"khakifahl","breedId":7860},{"id":1603,"name":"rot","breedId":7860},{"id":1599,"name":"schwarz","breedId":7860}]},{"id":4346,"name":"Deutsche Farbenschwanzm\u00f6vchen m.Spitzhaube","sectionId":22,"colors":[{"id":1616,"name":"AOC-Klasse","breedId":4346},{"id":1610,"name":"blau","breedId":4346},{"id":1611,"name":"blaufahl","breedId":4346},{"id":1614,"name":"braunfahl","breedId":4346},{"id":1609,"name":"dun","breedId":4346},{"id":1613,"name":"gelb","breedId":4346},{"id":1615,"name":"khakifahl","breedId":4346},{"id":1612,"name":"rot","breedId":4346},{"id":1608,"name":"schwarz","breedId":4346}]},{"id":4319,"name":"Deutsche Schildm\u00f6vchen","sectionId":22,"colors":[{"id":1873,"name":"AOC-Klasse","breedId":4319},{"id":1861,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":4319},{"id":1862,"name":"blaufahl m.dkl.Bd.","breedId":4319},{"id":1868,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":4319},{"id":1867,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":4319},{"id":1863,"name":"braunfahl","breedId":4319},{"id":1864,"name":"braunfahl o.Binden","breedId":4319},{"id":1871,"name":"braunfahl-geh\u00e4mmert","breedId":4319},{"id":1858,"name":"dun","breedId":4319},{"id":1860,"name":"gelb","breedId":4319},{"id":1875,"name":"gelbfahl","breedId":4319},{"id":1870,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":4319},{"id":1865,"name":"khakifahl","breedId":4319},{"id":1866,"name":"khakifahl o.Binden","breedId":4319},{"id":1872,"name":"khakifahl-geh\u00e4mmert","breedId":4319},{"id":1859,"name":"rot","breedId":4319},{"id":1874,"name":"rotfahl","breedId":4319},{"id":1869,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":4319},{"id":1857,"name":"schwarz","breedId":4319}]},{"id":4330,"name":"Deutsche Schildm\u00f6vchen m.Rundhaube","sectionId":22,"colors":[{"id":1892,"name":"AOC-Klasse","breedId":4330},{"id":1880,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":4330},{"id":1881,"name":"blaufahl m.dkl.Bd.","breedId":4330},{"id":1887,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":4330},{"id":1886,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":4330},{"id":1882,"name":"braunfahl m. Binden","breedId":4330},{"id":1883,"name":"braunfahl o.Binden","breedId":4330},{"id":1890,"name":"braunfahl-geh\u00e4mmert","breedId":4330},{"id":1877,"name":"dun","breedId":4330},{"id":1879,"name":"gelb","breedId":4330},{"id":1894,"name":"gelbfahl","breedId":4330},{"id":1889,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":4330},{"id":1884,"name":"khakifahl m.Binden","breedId":4330},{"id":1885,"name":"khakifahl o.Binden","breedId":4330},{"id":1891,"name":"khakifahl-geh\u00e4mmert","breedId":4330},{"id":1878,"name":"rot","breedId":4330},{"id":1893,"name":"rotfahl","breedId":4330},{"id":1888,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":4330},{"id":1876,"name":"schwarz","breedId":4330}]},{"id":4335,"name":"Deutsche Schildm\u00f6vchen m.Spitzkappe","sectionId":22,"colors":[{"id":1911,"name":"AOC-Klasse","breedId":4335},{"id":1899,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":4335},{"id":1900,"name":"blaufahl m.dkl.Bd.","breedId":4335},{"id":1906,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":4335},{"id":1903,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":4335},{"id":1901,"name":"braunfahl m. Binden","breedId":4335},{"id":1905,"name":"braunfahl o.Binden","breedId":4335},{"id":1909,"name":"braunfahl-geh\u00e4mmert","breedId":4335},{"id":1896,"name":"dun","breedId":4335},{"id":1898,"name":"gelb","breedId":4335},{"id":1913,"name":"gelbfahl","breedId":4335},{"id":1908,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":4335},{"id":1904,"name":"khakifahl m.Binden","breedId":4335},{"id":1902,"name":"khakifahl o.Binden","breedId":4335},{"id":1910,"name":"khakifahl-geh\u00e4mmert","breedId":4335},{"id":1897,"name":"rot","breedId":4335},{"id":1912,"name":"rotfahl","breedId":4335},{"id":1907,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":4335},{"id":1895,"name":"schwarz","breedId":4335}]},{"id":4423,"name":"Dominom\u00f6vchen","sectionId":22,"colors":[{"id":2072,"name":"AOC-Klasse","breedId":4423},{"id":2058,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":4423},{"id":2059,"name":"blaufahl","breedId":4423},{"id":2067,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":4423},{"id":2066,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":4423},{"id":2062,"name":"braunfahl","breedId":4423},{"id":2063,"name":"braunfahl o.Binden","breedId":4423},{"id":2068,"name":"braunfahl-geh\u00e4mmert","breedId":4423},{"id":2055,"name":"dun","breedId":4423},{"id":2057,"name":"gelb","breedId":4423},{"id":2061,"name":"gelbfahl","breedId":4423},{"id":2071,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":4423},{"id":2064,"name":"khakifahl","breedId":4423},{"id":2065,"name":"khakifahl o.Binden","breedId":4423},{"id":2069,"name":"khakifahl-geh\u00e4mmert","breedId":4423},{"id":2056,"name":"rot","breedId":4423},{"id":2060,"name":"rotfahl","breedId":4423},{"id":2070,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":4423},{"id":2054,"name":"schwarz","breedId":4423}]},{"id":4431,"name":"Dominom\u00f6vchen m.Spitzkappe","sectionId":22,"colors":[{"id":2091,"name":"AOC-Klasse","breedId":4431},{"id":2077,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":4431},{"id":2078,"name":"blaufahl","breedId":4431},{"id":2087,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":4431},{"id":2086,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":4431},{"id":2082,"name":"braunfahl","breedId":4431},{"id":2083,"name":"braunfahl o.Binden","breedId":4431},{"id":2088,"name":"braunfahl-geh\u00e4mmert","breedId":4431},{"id":2074,"name":"dun","breedId":4431},{"id":2076,"name":"gelb","breedId":4431},{"id":2080,"name":"gelbfahl","breedId":4431},{"id":2081,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":4431},{"id":2084,"name":"khakifahl","breedId":4431},{"id":2085,"name":"khakifahl o.Binden","breedId":4431},{"id":2089,"name":"khakifahl-geh\u00e4mmert","breedId":4431},{"id":2075,"name":"rot","breedId":4431},{"id":2079,"name":"rotfahl","breedId":4431},{"id":2090,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":4431},{"id":2073,"name":"schwarz","breedId":4431}]},{"id":4302,"name":"Einfarbige M\u00f6vchen","sectionId":22,"colors":[{"id":2183,"name":"AOC-Klasse","breedId":4302},{"id":2161,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":4302},{"id":2162,"name":"blaufahl m.dkl.Bd.","breedId":4302},{"id":2180,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":4302},{"id":2174,"name":"blaufahl-gescheckt m.dkl.Bd.","breedId":4302},{"id":2176,"name":"blaufahl-schimmel m.dkl.Binden","breedId":4302},{"id":2166,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":4302},{"id":2173,"name":"blaugescheckt m.schw.Binden","breedId":4302},{"id":2175,"name":"blauschimmel m.schw.Bd.","breedId":4302},{"id":2163,"name":"braunfahl","breedId":4302},{"id":2177,"name":"braunfahl o.Binden","breedId":4302},{"id":2181,"name":"braunfahl-geh\u00e4mmert","breedId":4302},{"id":2158,"name":"dun","breedId":4302},{"id":2170,"name":"dungescheckt","breedId":4302},{"id":2160,"name":"gelb","breedId":4302},{"id":2165,"name":"gelbfahl","breedId":4302},{"id":2168,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":4302},{"id":2172,"name":"gelbgescheckt","breedId":4302},{"id":2178,"name":"khakifahl","breedId":4302},{"id":2179,"name":"khakifahl o.Binden","breedId":4302},{"id":2182,"name":"khakifahl-geh\u00e4mmert","breedId":4302},{"id":2159,"name":"rot","breedId":4302},{"id":2164,"name":"rotfahl","breedId":4302},{"id":2167,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":4302},{"id":2171,"name":"rotgescheckt","breedId":4302},{"id":2157,"name":"schwarz","breedId":4302},{"id":2169,"name":"schwarzgescheckt","breedId":4302},{"id":2156,"name":"wei\u00df","breedId":4302}]},{"id":4364,"name":"Englische Owlm\u00f6vchen","sectionId":22,"colors":[{"id":2356,"name":"AOC-Klasse","breedId":4364},{"id":2342,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":4364},{"id":2343,"name":"blaufahl m.dkl.Binden","breedId":4364},{"id":2355,"name":"blaufahl-gescheckt","breedId":4364},{"id":2345,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":4364},{"id":2348,"name":"blaugescheckt","breedId":4364},{"id":2350,"name":"braunfahl","breedId":4364},{"id":2349,"name":"braunfahl o.Binden","breedId":4364},{"id":2341,"name":"dun","breedId":4364},{"id":2347,"name":"dungescheckt","breedId":4364},{"id":2344,"name":"eisfarbig m.schw.Binden","breedId":4364},{"id":2359,"name":"gelb","breedId":4364},{"id":2354,"name":"gelbfahl","breedId":4364},{"id":2360,"name":"gelbgescheckt","breedId":4364},{"id":2351,"name":"khakifahl","breedId":4364},{"id":2352,"name":"khakifahl o.Binden","breedId":4364},{"id":2358,"name":"rot","breedId":4364},{"id":2353,"name":"rotfahl","breedId":4364},{"id":2361,"name":"rotgescheckt","breedId":4364},{"id":2340,"name":"schwarz","breedId":4364},{"id":2346,"name":"schwarzgescheckt","breedId":4364},{"id":2357,"name":"wei\u00df","breedId":4364}]},{"id":4290,"name":"Figurita-M\u00f6vchen","sectionId":22,"colors":[{"id":2578,"name":"AOC-Klasse","breedId":4290},{"id":2569,"name":"blau m.schw.Bd.behost","breedId":4290},{"id":2558,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":4290},{"id":2584,"name":"blaufahl","breedId":4290},{"id":2563,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":4290},{"id":2574,"name":"blaugeh\u00e4mmert behost","breedId":4290},{"id":2566,"name":"blauschimmel","breedId":4290},{"id":2577,"name":"blauschimmel behost","breedId":4290},{"id":2560,"name":"dominant gelb","breedId":4290},{"id":2571,"name":"dominant gelb behost","breedId":4290},{"id":2559,"name":"dominant rot","breedId":4290},{"id":2570,"name":"dominant rot behost","breedId":4290},{"id":2582,"name":"dun","breedId":4290},{"id":2579,"name":"gelb","breedId":4290},{"id":2580,"name":"gelb behost","breedId":4290},{"id":2562,"name":"gelbfahl","breedId":4290},{"id":2573,"name":"gelbfahl behost","breedId":4290},{"id":2565,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":4290},{"id":2576,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert behost","breedId":4290},{"id":2583,"name":"gelbfahl-schimmel","breedId":4290},{"id":2561,"name":"rotfahl","breedId":4290},{"id":2572,"name":"rotfahl behost","breedId":4290},{"id":2564,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":4290},{"id":2575,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert behost","breedId":4290},{"id":2581,"name":"rotfahl-schimmel","breedId":4290},{"id":2557,"name":"schwarz","breedId":4290},{"id":2567,"name":"schwarz behost","breedId":4290},{"id":2556,"name":"wei\u00df","breedId":4290},{"id":2568,"name":"wei\u00df behost","breedId":4290}]},{"id":8035,"name":"Habul-Ruman-M\u00f6vchen","sectionId":22,"colors":[{"id":3041,"name":"blaugeschuppt","breedId":8035}]},{"id":4263,"name":"Hamburger Sticken","sectionId":22,"colors":[{"id":3070,"name":"AOC-Klasse","breedId":4263},{"id":3063,"name":"gelb","breedId":4263},{"id":3066,"name":"gelbfahl","breedId":4263},{"id":3069,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":4263},{"id":3064,"name":"lichtblau m.schw.Bd.","breedId":4263},{"id":3067,"name":"lichtblau-geh\u00e4mmert","breedId":4263},{"id":3062,"name":"rot","breedId":4263},{"id":3065,"name":"rotfahl","breedId":4263},{"id":3068,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":4263},{"id":3061,"name":"schwarz","breedId":4263}]},{"id":4272,"name":"Italienische M\u00f6vchen","sectionId":22,"colors":[{"id":3590,"name":"agate gelb","breedId":4272},{"id":3589,"name":"agate rot","breedId":4272},{"id":3604,"name":"AOC-Klasse","breedId":4272},{"id":3594,"name":"blau m.schw.Bd.gescheckt","breedId":4272},{"id":3571,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":4272},{"id":3595,"name":"blau o.Bd.-gescheckt","breedId":4272},{"id":3572,"name":"blau o.Binden","breedId":4272},{"id":3573,"name":"blaufahl","breedId":4272},{"id":3597,"name":"blaufahl m.dkl.Bd.-gescheckt","breedId":4272},{"id":3598,"name":"blaufahl o.Bd.-gescheckt","breedId":4272},{"id":3576,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":4272},{"id":3599,"name":"blaufahlgeh\u00e4mmert-gescheckt","breedId":4272},{"id":3575,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":4272},{"id":3596,"name":"blaugeh\u00e4mmert-gescheckt","breedId":4272},{"id":3577,"name":"blauschimmel","breedId":4272},{"id":3605,"name":"braunfahl","breedId":4272},{"id":3607,"name":"braunfahl-geh\u00e4mmert","breedId":4272},{"id":3591,"name":"de roy","breedId":4272},{"id":3570,"name":"dominant gelb","breedId":4272},{"id":3569,"name":"dominant rot","breedId":4272},{"id":3565,"name":"dun","breedId":4272},{"id":3568,"name":"dunkel","breedId":4272},{"id":3584,"name":"eisfarbig m.schw.Binden","breedId":4272},{"id":3585,"name":"eisfarbig-geh\u00e4mmert","breedId":4272},{"id":3567,"name":"gelb","breedId":4272},{"id":3579,"name":"gelbfahl","breedId":4272},{"id":3606,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":4272},{"id":3603,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert-gescheckt","breedId":4272},{"id":3602,"name":"gelbfahl-gescheckt","breedId":4272},{"id":3583,"name":"gelbfahl-schimmel","breedId":4272},{"id":3582,"name":"gelercht","breedId":4272},{"id":3588,"name":"golddun","breedId":4272},{"id":3587,"name":"kite","breedId":4272},{"id":3580,"name":"mehlicht m.Binden","breedId":4272},{"id":3581,"name":"mehlicht o.Binden","breedId":4272},{"id":3566,"name":"rot","breedId":4272},{"id":3574,"name":"rotfahl","breedId":4272},{"id":3608,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":4272},{"id":3601,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert-gescheckt","breedId":4272},{"id":3600,"name":"rotfahl-gescheckt","breedId":4272},{"id":3578,"name":"rotfahl-schimmel","breedId":4272},{"id":3564,"name":"schwarz","breedId":4272},{"id":3593,"name":"schwarzgescheckt","breedId":4272},{"id":3592,"name":"schwarzgesprenkelt","breedId":4272},{"id":3586,"name":"vielfarbig","breedId":4272},{"id":3563,"name":"wei\u00df","breedId":4272}]},{"id":8034,"name":"L\u00fctticher Barbet","sectionId":22,"colors":[{"id":4237,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":8034},{"id":4236,"name":"blau o.Binden","breedId":8034},{"id":4239,"name":"blau-dunkelgeh\u00e4mmert","breedId":8034},{"id":4241,"name":"blaufahl m.dkl.Bd.","breedId":8034},{"id":4240,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":8034},{"id":4243,"name":"blaufahl-dunkelgeh\u00e4mmert","breedId":8034},{"id":4242,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":8034},{"id":4255,"name":"blaufahl-schimmel m.dkl.Binden","breedId":8034},{"id":4238,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":8034},{"id":4259,"name":"blaugetigert m.schw.Binden","breedId":8034},{"id":4254,"name":"blauschimmel m.schw.Bd.","breedId":8034},{"id":4249,"name":"dominant gelb","breedId":8034},{"id":4244,"name":"dominant rot","breedId":8034},{"id":4251,"name":"gelbfahl m.Binden","breedId":8034},{"id":4250,"name":"gelbfahl o.Binden","breedId":8034},{"id":4253,"name":"gelbfahl-dunkelgeh\u00e4mmert","breedId":8034},{"id":4252,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":8034},{"id":4257,"name":"gelbfahl-schimmel m.Binden","breedId":8034},{"id":4246,"name":"rotfahl m.Binden","breedId":8034},{"id":4245,"name":"rotfahl o.Binden","breedId":8034},{"id":4248,"name":"rotfahl-dunkelgeh\u00e4mmert","breedId":8034},{"id":4247,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":8034},{"id":4256,"name":"rotfahl-schimmel m.Binden","breedId":8034},{"id":4235,"name":"schwarz","breedId":8034},{"id":4258,"name":"schwarzgetigert","breedId":8034},{"id":4234,"name":"wei\u00df","breedId":8034}]},{"id":4393,"name":"Oriental. M\u00f6vchen-Blondinetten m.ges.Schwanz","sectionId":22,"colors":[{"id":5029,"name":"AOC-Klasse","breedId":4393},{"id":5027,"name":"braunges\u00e4umt","breedId":4393},{"id":5023,"name":"dun-ges\u00e4umt","breedId":4393},{"id":5025,"name":"gelb-ges\u00e4umt","breedId":4393},{"id":5028,"name":"khaki-ges\u00e4umt","breedId":4393},{"id":5026,"name":"lavendelges\u00e4umt","breedId":4393},{"id":5024,"name":"rot-ges\u00e4umt","breedId":4393},{"id":5022,"name":"schwarz-ges\u00e4umt","breedId":4393}]},{"id":4383,"name":"Oriental. M\u00f6vchen-Blondinetten m.Spiegelschwanz","sectionId":22,"colors":[{"id":5041,"name":"AOC-Klasse","breedId":4383},{"id":5032,"name":"blau m.w.Binden","breedId":4383},{"id":5040,"name":"blaufahl m.w.Binden","breedId":4383},{"id":5035,"name":"blaufahl-geschuppt","breedId":4383},{"id":5034,"name":"blaugeschuppt","breedId":4383},{"id":5039,"name":"braunfahl m.w.Bd.","breedId":4383},{"id":5042,"name":"braunfahl-geschuppt","breedId":4383},{"id":5031,"name":"gelb m.w.Binden","breedId":4383},{"id":5037,"name":"gelbgeschuppt","breedId":4383},{"id":5033,"name":"khakifahl m.w.Bd.","breedId":4383},{"id":5043,"name":"khakifahl-geschuppt","breedId":4383},{"id":5030,"name":"rot m.w.Binden","breedId":4383},{"id":5036,"name":"rotgeschuppt","breedId":4383},{"id":5038,"name":"sulfurgeschuppt","breedId":4383}]},{"id":4407,"name":"Oriental. M\u00f6vchen-Satinetten m.ges.Schwanz","sectionId":22,"colors":[{"id":5050,"name":"AOC-Klasse","breedId":4407},{"id":5048,"name":"braunges\u00e4umt","breedId":4407},{"id":5045,"name":"dunges\u00e4umt","breedId":4407},{"id":5047,"name":"gelb-ges\u00e4umt","breedId":4407},{"id":5049,"name":"khaki-ges\u00e4umt","breedId":4407},{"id":5046,"name":"rot-ges\u00e4umt","breedId":4407},{"id":5044,"name":"schwarz-ges\u00e4umt","breedId":4407}]},{"id":4398,"name":"Oriental. M\u00f6vchen-Satinetten m.Spiegelschwanz","sectionId":22,"colors":[{"id":5059,"name":"AOC-Klasse","breedId":4398},{"id":5054,"name":"blaufahl-geschuppt","breedId":4398},{"id":5053,"name":"blaugeschuppt","breedId":4398},{"id":5051,"name":"Bluetten (blau m.w.Bd.)","breedId":4398},{"id":5057,"name":"braunfahl m.w.Bd.","breedId":4398},{"id":5055,"name":"braungeschuppt (Br\u00fcnette)","breedId":4398},{"id":5061,"name":"gelb m.w.Binden","breedId":4398},{"id":5064,"name":"gelbgeschuppt","breedId":4398},{"id":5058,"name":"khakifahl m.w.Bd.","breedId":4398},{"id":5062,"name":"khakifahl-geschuppt","breedId":4398},{"id":5060,"name":"rot m.w.Binden","breedId":4398},{"id":5063,"name":"rotgeschuppt","breedId":4398},{"id":5052,"name":"Silveretten (blaufahl m.w.Bd.)","breedId":4398},{"id":5056,"name":"sulfurgeschuppt (Sulfurette)","breedId":4398}]},{"id":7893,"name":"Oriental. M\u00f6vchen-Vizor m.ges.Schwanz","sectionId":22,"colors":[{"id":5071,"name":"AOC-Klasse","breedId":7893},{"id":5069,"name":"braunges\u00e4umt","breedId":7893},{"id":5066,"name":"dunges\u00e4umt","breedId":7893},{"id":5068,"name":"gelb-ges\u00e4umt","breedId":7893},{"id":5070,"name":"khaki-ges\u00e4umt","breedId":7893},{"id":5067,"name":"rot-ges\u00e4umt","breedId":7893},{"id":5065,"name":"schwarz-ges\u00e4umt","breedId":7893}]},{"id":7894,"name":"Oriental. M\u00f6vchen-Vizor m.Spiegelschwanz","sectionId":22,"colors":[{"id":5079,"name":"AOC-Klasse","breedId":7894},{"id":5072,"name":"blau m.w.Binden","breedId":7894},{"id":5073,"name":"blaufahl m.w.Binden","breedId":7894},{"id":5077,"name":"blaufahl-geschuppt","breedId":7894},{"id":5076,"name":"blaugeschuppt","breedId":7894},{"id":5074,"name":"braunfahl m.w.Bd.","breedId":7894},{"id":5082,"name":"braunfahl-geschuppt","breedId":7894},{"id":5081,"name":"gelb m.w.Binden","breedId":7894},{"id":5084,"name":"gelbgeschuppt","breedId":7894},{"id":5075,"name":"khakifahl m.w.Bd.","breedId":7894},{"id":5085,"name":"khakifahl-geschuppt","breedId":7894},{"id":5080,"name":"rot m.w.Binden","breedId":7894},{"id":5083,"name":"rotgeschuppt","breedId":7894},{"id":5078,"name":"sulfurgeschuppt (Sulfurette)","breedId":7894}]},{"id":7892,"name":"Polnische M\u00f6vchen","sectionId":22,"colors":[{"id":5356,"name":"AOC-Klasse","breedId":7892},{"id":5360,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":7892},{"id":5361,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":7892},{"id":5359,"name":"dun","breedId":7892},{"id":5355,"name":"gelb","breedId":7892},{"id":5364,"name":"gelbfahl m.Binden","breedId":7892},{"id":5365,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":7892},{"id":5354,"name":"rot","breedId":7892},{"id":5362,"name":"rotfahl m.Binden","breedId":7892},{"id":5363,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":7892},{"id":5358,"name":"schwarz","breedId":7892},{"id":5357,"name":"wei\u00df","breedId":7892}]},{"id":4411,"name":"Turbiteenm\u00f6vchen","sectionId":22,"colors":[{"id":7664,"name":"AOC-Klasse","breedId":4411},{"id":7654,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":4411},{"id":7655,"name":"blaufahl m.schw.Bd.","breedId":4411},{"id":7658,"name":"braunfahl","breedId":4411},{"id":7659,"name":"braunfahl o.Binden","breedId":4411},{"id":7653,"name":"dun","breedId":4411},{"id":7657,"name":"gelb","breedId":4411},{"id":7663,"name":"gelbfahl","breedId":4411},{"id":7661,"name":"khakifahl","breedId":4411},{"id":7660,"name":"khakifahl o.Binden","breedId":4411},{"id":7656,"name":"rot","breedId":4411},{"id":7662,"name":"rotfahl","breedId":4411},{"id":7652,"name":"schwarz","breedId":4411}]},{"id":4417,"name":"Turbiteenm\u00f6vchen m.Spitzkappe","sectionId":22,"colors":[{"id":7675,"name":"AOC-Klasse","breedId":4417},{"id":7667,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":4417},{"id":7668,"name":"blaufahl m.schw.Bd.","breedId":4417},{"id":7669,"name":"braunfahl","breedId":4417},{"id":7670,"name":"braunfahl o.Binden","breedId":4417},{"id":7666,"name":"dun","breedId":4417},{"id":7677,"name":"gelb","breedId":4417},{"id":7674,"name":"gelbfahl","breedId":4417},{"id":7671,"name":"khakifahl","breedId":4417},{"id":7672,"name":"khakifahl o.Binden","breedId":4417},{"id":7676,"name":"rot","breedId":4417},{"id":7673,"name":"rotfahl","breedId":4417},{"id":7665,"name":"schwarz","breedId":4417}]},{"id":4352,"name":"Turbitm\u00f6vchen","sectionId":22,"colors":[{"id":7696,"name":"AOC-Klasse","breedId":4352},{"id":7682,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":4352},{"id":7683,"name":"blaufahl m.dkl.Bd.","breedId":4352},{"id":7693,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":4352},{"id":7687,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":4352},{"id":7684,"name":"braunfahl","breedId":4352},{"id":7690,"name":"braunfahl o.Binden","breedId":4352},{"id":7694,"name":"braunfahl-geh\u00e4mmert","breedId":4352},{"id":7679,"name":"dun","breedId":4352},{"id":7681,"name":"gelb","breedId":4352},{"id":7686,"name":"gelbfahl","breedId":4352},{"id":7689,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":4352},{"id":7691,"name":"khakifahl","breedId":4352},{"id":7692,"name":"khakifahl o.Binden","breedId":4352},{"id":7695,"name":"khakifahl-geh\u00e4mmert","breedId":4352},{"id":7680,"name":"rot","breedId":4352},{"id":7685,"name":"rotfahl","breedId":4352},{"id":7688,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":4352},{"id":7678,"name":"schwarz","breedId":4352}]}]},{"id":23,"name":"T\u00fcmmlertauben","parentId":5,"order":"5.10","layers":"N","children":[],"breeds":[{"id":5425,"name":"Agarantaube","sectionId":23,"colors":[{"id":46,"name":"gelbfahl","breedId":5425}]},{"id":4830,"name":"Altholl\u00e4ndische T\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":288,"name":"andalusierfarbig","breedId":4830},{"id":293,"name":"AOC-Klasse","breedId":4830},{"id":252,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":4830},{"id":259,"name":"blau-geelstert","breedId":4830},{"id":254,"name":"blaufahl","breedId":4830},{"id":289,"name":"blaufahlschimmel","breedId":4830},{"id":294,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":4830},{"id":253,"name":"blauschimmel","breedId":4830},{"id":258,"name":"dungeelstert","breedId":4830},{"id":251,"name":"gelb","breedId":4830},{"id":267,"name":"gelb-wei\u00dfschildig","breedId":4830},{"id":256,"name":"gelbfahl","breedId":4830},{"id":261,"name":"gelbgeelstert","breedId":4830},{"id":250,"name":"rot","breedId":4830},{"id":260,"name":"rot-geelstert","breedId":4830},{"id":266,"name":"rot-wei\u00dfschildig","breedId":4830},{"id":255,"name":"rotfahl","breedId":4830},{"id":264,"name":"Schildtiger gelb","breedId":4830},{"id":263,"name":"Schildtiger rot","breedId":4830},{"id":262,"name":"Schildtiger schwarz","breedId":4830},{"id":249,"name":"schwarz","breedId":4830},{"id":265,"name":"schwarz-wei\u00dfschildig","breedId":4830},{"id":257,"name":"schwarzgeelstert","breedId":4830},{"id":248,"name":"wei\u00df","breedId":4830},{"id":271,"name":"Wei\u00dfschlag blau m.schw.Bd.","breedId":4830},{"id":272,"name":"Wei\u00dfschlag blaufahl","breedId":4830},{"id":290,"name":"Wei\u00dfschlag blaufahl-schimmel","breedId":4830},{"id":273,"name":"Wei\u00dfschlag blauschimmel","breedId":4830},{"id":270,"name":"Wei\u00dfschlag gelb","breedId":4830},{"id":281,"name":"Wei\u00dfschlag gelbfahl","breedId":4830},{"id":269,"name":"Wei\u00dfschlag rot","breedId":4830},{"id":268,"name":"Wei\u00dfschlag schwarz","breedId":4830},{"id":285,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz blau m.schw.Bd.","breedId":4830},{"id":286,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz blaufahl","breedId":4830},{"id":292,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz blaufahl-schimmel","breedId":4830},{"id":287,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz blauschimmel","breedId":4830},{"id":284,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz gelb","breedId":4830},{"id":283,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz rot","breedId":4830},{"id":282,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz schwarz","breedId":4830},{"id":277,"name":"Wei\u00dfschwanz blau m.schw.Binden","breedId":4830},{"id":279,"name":"Wei\u00dfschwanz blaufahl","breedId":4830},{"id":291,"name":"Wei\u00dfschwanz blaufahl-schimmel","breedId":4830},{"id":278,"name":"Wei\u00dfschwanz blauschimmel","breedId":4830},{"id":276,"name":"Wei\u00dfschwanz gelb","breedId":4830},{"id":275,"name":"Wei\u00dfschwanz rot","breedId":4830},{"id":280,"name":"Wei\u00dfschwanz rotfahl","breedId":4830},{"id":274,"name":"Wei\u00dfschwanz schwarz","breedId":4830}]},{"id":5100,"name":"Alt\u00f6sterreichische T\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":358,"name":"AOC-Klasse","breedId":5100},{"id":348,"name":"gelbfahl m.Binden","breedId":5100},{"id":349,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":5100},{"id":347,"name":"Kiebitz blau m.schw.Bd.","breedId":5100},{"id":359,"name":"Kiebitz blaufahl m.dkl.Bd.","breedId":5100},{"id":355,"name":"Kiebitz blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":5100},{"id":354,"name":"Kiebitz blaugeh\u00e4mmert","breedId":5100},{"id":351,"name":"Kiebitz dun","breedId":5100},{"id":353,"name":"Kiebitz gelb","breedId":5100},{"id":352,"name":"Kiebitz rot","breedId":5100},{"id":356,"name":"Kiebitz rotfahl m.Bd.","breedId":5100},{"id":357,"name":"Kiebitz rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":5100},{"id":350,"name":"Kiebitz schwarz","breedId":5100}]},{"id":5625,"name":"Altst\u00e4mmer","sectionId":23,"colors":[{"id":385,"name":"AOC-Klasse","breedId":5625},{"id":366,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":5625},{"id":380,"name":"blau m.schw.Binden wei\u00dfschwingig","breedId":5625},{"id":373,"name":"blau-geelstert","breedId":5625},{"id":367,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":5625},{"id":381,"name":"blaugeh\u00e4mmert wei\u00dfschwingig","breedId":5625},{"id":374,"name":"blaugeh\u00e4mmert-geelstert","breedId":5625},{"id":365,"name":"braun","breedId":5625},{"id":379,"name":"braun-wei\u00dfschwingig","breedId":5625},{"id":372,"name":"braungeelstert","breedId":5625},{"id":362,"name":"dun","breedId":5625},{"id":376,"name":"dun-wei\u00dfschwingig","breedId":5625},{"id":369,"name":"dungeelstert","breedId":5625},{"id":364,"name":"gelb","breedId":5625},{"id":378,"name":"gelb-wei\u00dfschwingig","breedId":5625},{"id":371,"name":"gelbgeelstert","breedId":5625},{"id":384,"name":"gelbgetigert","breedId":5625},{"id":363,"name":"rot","breedId":5625},{"id":370,"name":"rot-geelstert","breedId":5625},{"id":377,"name":"rot-wei\u00dfschwingig","breedId":5625},{"id":383,"name":"rotgetigert","breedId":5625},{"id":361,"name":"schwarz","breedId":5625},{"id":375,"name":"schwarz-wei\u00dfschwingig","breedId":5625},{"id":368,"name":"schwarzgeelstert","breedId":5625},{"id":382,"name":"schwarzgetigert","breedId":5625},{"id":360,"name":"wei\u00df","breedId":5625}]},{"id":5650,"name":"Altst\u00e4mmer m.Haube","sectionId":23,"colors":[{"id":411,"name":"AOC-Klasse","breedId":5650},{"id":392,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":5650},{"id":406,"name":"blau m.schw.Binden wei\u00dfschwingig","breedId":5650},{"id":399,"name":"blau-geelstert","breedId":5650},{"id":393,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":5650},{"id":407,"name":"blaugeh\u00e4mmert wei\u00dfschwingig","breedId":5650},{"id":400,"name":"blaugeh\u00e4mmert-geelstert","breedId":5650},{"id":391,"name":"braun","breedId":5650},{"id":405,"name":"braun-wei\u00dfschwingig","breedId":5650},{"id":398,"name":"braungeelstert","breedId":5650},{"id":388,"name":"dun","breedId":5650},{"id":402,"name":"dun-wei\u00dfschwingig","breedId":5650},{"id":395,"name":"dungeelstert","breedId":5650},{"id":390,"name":"gelb","breedId":5650},{"id":404,"name":"gelb-wei\u00dfschwingig","breedId":5650},{"id":397,"name":"gelbgeelstert","breedId":5650},{"id":410,"name":"gelbgetigert","breedId":5650},{"id":389,"name":"rot","breedId":5650},{"id":396,"name":"rot-geelstert","breedId":5650},{"id":403,"name":"rot-wei\u00dfschwingig","breedId":5650},{"id":409,"name":"rotgetigert","breedId":5650},{"id":387,"name":"schwarz","breedId":5650},{"id":401,"name":"schwarz-wei\u00dfschwingig","breedId":5650},{"id":394,"name":"schwarzgeelstert","breedId":5650},{"id":408,"name":"schwarzgetigert","breedId":5650},{"id":386,"name":"wei\u00df","breedId":5650}]},{"id":7899,"name":"Amsterdamer B\u00e4rtchent\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":432,"name":"AOC-Klasse","breedId":7899},{"id":424,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":7899},{"id":429,"name":"blaufahl","breedId":7899},{"id":431,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":7899},{"id":430,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":7899},{"id":426,"name":"dominant gelb","breedId":7899},{"id":425,"name":"dominant rot","breedId":7899},{"id":423,"name":"dun","breedId":7899},{"id":428,"name":"gelbfahl","breedId":7899},{"id":427,"name":"rotfahl","breedId":7899},{"id":422,"name":"schwarz","breedId":7899}]},{"id":5830,"name":"Anatolische Ringschl\u00e4ger","sectionId":23,"colors":[{"id":496,"name":"AOC-Klasse","breedId":5830},{"id":495,"name":"braunbronze","breedId":5830},{"id":497,"name":"emberblau","breedId":5830},{"id":494,"name":"schwarz","breedId":5830},{"id":493,"name":"wei\u00df","breedId":5830}]},{"id":5254,"name":"Arader T\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":585,"name":"AOC-Klasse","breedId":5254},{"id":581,"name":"blau","breedId":5254},{"id":582,"name":"blaufahl","breedId":5254},{"id":584,"name":"gelbfahl","breedId":5254},{"id":583,"name":"rotfahl","breedId":5254}]},{"id":7952,"name":"Armavir kurzschn. T\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":601,"name":"AOC-Klasse","breedId":7952},{"id":603,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":7952},{"id":604,"name":"blaufahl m.dkl.Bd.","breedId":7952},{"id":606,"name":"gelb","breedId":7952},{"id":605,"name":"rot","breedId":7952},{"id":602,"name":"schwarz","breedId":7952},{"id":600,"name":"wei\u00df","breedId":7952}]},{"id":5317,"name":"Batschkaer T\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":709,"name":"AOC-Klasse","breedId":5317},{"id":685,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":5317},{"id":701,"name":"blau m.schw.Binden wei\u00dfschwingig","breedId":5317},{"id":707,"name":"blau-bunthalsig","breedId":5317},{"id":695,"name":"blau-geelstert","breedId":5317},{"id":687,"name":"blaufahl","breedId":5317},{"id":682,"name":"braun","breedId":5317},{"id":704,"name":"braun-bunthalsig","breedId":5317},{"id":698,"name":"braun-wei\u00dfschwingig","breedId":5317},{"id":688,"name":"braunfahl","breedId":5317},{"id":692,"name":"braungeelstert","breedId":5317},{"id":684,"name":"gelb","breedId":5317},{"id":706,"name":"gelb-bunthalsig","breedId":5317},{"id":700,"name":"gelb-wei\u00dfschwingig","breedId":5317},{"id":690,"name":"gelbfahl","breedId":5317},{"id":694,"name":"gelbgeelstert","breedId":5317},{"id":702,"name":"hellgestorcht","breedId":5317},{"id":683,"name":"rot","breedId":5317},{"id":705,"name":"rot-bunthalsig","breedId":5317},{"id":693,"name":"rot-geelstert","breedId":5317},{"id":699,"name":"rot-wei\u00dfschwingig","breedId":5317},{"id":689,"name":"rotfahl","breedId":5317},{"id":681,"name":"schwarz","breedId":5317},{"id":703,"name":"schwarz-bunthalsig","breedId":5317},{"id":697,"name":"schwarz-wei\u00dfschwingig","breedId":5317},{"id":691,"name":"schwarzgeelstert","breedId":5317},{"id":686,"name":"silber","breedId":5317},{"id":708,"name":"silber-bunthalsig","breedId":5317},{"id":696,"name":"silbergeelstert","breedId":5317},{"id":680,"name":"wei\u00df","breedId":5317}]},{"id":7968,"name":"Bayerischer Hochflieger","sectionId":23,"colors":[{"id":712,"name":"AOC-Klasse","breedId":7968},{"id":711,"name":"gelb","breedId":7968},{"id":710,"name":"rot","breedId":7968}]},{"id":5813,"name":"Belgische Ringschl\u00e4ger","sectionId":23,"colors":[{"id":735,"name":"AOC-Klasse","breedId":5813},{"id":730,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":5813},{"id":734,"name":"blaufahl","breedId":5813},{"id":731,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":5813},{"id":729,"name":"gelb","breedId":5813},{"id":733,"name":"gelbfahl","breedId":5813},{"id":728,"name":"rot","breedId":5813},{"id":732,"name":"rotfahl","breedId":5813},{"id":727,"name":"schwarz","breedId":5813}]},{"id":7515,"name":"Belgischer Hochflieger","sectionId":23,"colors":[{"id":736,"name":".","breedId":7515}]},{"id":7521,"name":"Belgischer T\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":737,"name":".","breedId":7521}]},{"id":5597,"name":"Berliner Kurze","sectionId":23,"colors":[{"id":781,"name":"AOC-Klasse","breedId":5597},{"id":753,"name":"blau","breedId":5597},{"id":758,"name":"blau-helleulig","breedId":5597},{"id":757,"name":"blaueulig","breedId":5597},{"id":766,"name":"dunkelblau-geelstert","breedId":5597},{"id":776,"name":"dunkelblau-wei\u00dfschwingig","breedId":5597},{"id":775,"name":"gelb-wei\u00dfschwingig","breedId":5597},{"id":765,"name":"gelbgeelstert","breedId":5597},{"id":762,"name":"gelbstreifig","breedId":5597},{"id":767,"name":"hellblau-geelstert","breedId":5597},{"id":777,"name":"hellblau-wei\u00dfschwingig","breedId":5597},{"id":769,"name":"isabell-geelstert","breedId":5597},{"id":773,"name":"isabell-wei\u00dfschwingig","breedId":5597},{"id":760,"name":"isabelleulig","breedId":5597},{"id":756,"name":"isabellfarbig","breedId":5597},{"id":780,"name":"kupfer","breedId":5597},{"id":772,"name":"perl-wei\u00dfschwingig","breedId":5597},{"id":759,"name":"perleulig","breedId":5597},{"id":755,"name":"perlfarbig","breedId":5597},{"id":768,"name":"perlgeelstert","breedId":5597},{"id":764,"name":"rot-geelstert","breedId":5597},{"id":774,"name":"rot-wei\u00dfschwingig","breedId":5597},{"id":761,"name":"rotstreifig","breedId":5597},{"id":754,"name":"schwarz","breedId":5597},{"id":771,"name":"schwarz-wei\u00dfschwingig","breedId":5597},{"id":763,"name":"schwarzgeelstert","breedId":5597},{"id":778,"name":"silber-wei\u00dfschwingig","breedId":5597},{"id":770,"name":"silbergeelstert","breedId":5597},{"id":779,"name":"wei\u00df","breedId":5597}]},{"id":4677,"name":"Berliner Lange","sectionId":23,"colors":[{"id":795,"name":"AOC-Klasse","breedId":4677},{"id":782,"name":"blau-geelstert","breedId":4677},{"id":788,"name":"blau-wei\u00dfschwingig","breedId":4677},{"id":793,"name":"gelb wei\u00dfschwingig","breedId":4677},{"id":787,"name":"gelbgeelstert","breedId":4677},{"id":784,"name":"isabell-geelstert","breedId":4677},{"id":790,"name":"isabell-wei\u00dfschwingig","breedId":4677},{"id":789,"name":"perl-wei\u00dfschwingig","breedId":4677},{"id":783,"name":"perlgeelstert","breedId":4677},{"id":786,"name":"rot-geelstert","breedId":4677},{"id":792,"name":"rot-wei\u00dfschwingig","breedId":4677},{"id":791,"name":"schwarz-wei\u00dfschwingig","breedId":4677},{"id":785,"name":"schwarzgeelstert","breedId":4677},{"id":794,"name":"wei\u00df","breedId":4677}]},{"id":4690,"name":"Berliner Langlatschige T\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":830,"name":"AOC-Klasse","breedId":4690},{"id":804,"name":"dunkelblau m.schw.Bd. wei\u00dfschwingig","breedId":4690},{"id":800,"name":"dunkelblau-geelstert","breedId":4690},{"id":798,"name":"gelbgeelstert","breedId":4690},{"id":803,"name":"hellblau m.schw.Bd. wei\u00dfschwingig","breedId":4690},{"id":799,"name":"hellblau-geelstert","breedId":4690},{"id":829,"name":"Isabellfarbig-geelstert","breedId":4690},{"id":807,"name":"Isabellfarbig-wei\u00dfschwingig","breedId":4690},{"id":802,"name":"perlfarbig-geelstert","breedId":4690},{"id":806,"name":"perlfarbig-wei\u00dfschwingig","breedId":4690},{"id":797,"name":"rot-geelstert","breedId":4690},{"id":796,"name":"schwarzgeelstert","breedId":4690},{"id":822,"name":"Schwingigschwanz blau m.schw.Bd.","breedId":4690},{"id":823,"name":"Schwingigschwanz blaueulig","breedId":4690},{"id":821,"name":"Schwingigschwanz gelb","breedId":4690},{"id":827,"name":"Schwingigschwanz isabelleulig","breedId":4690},{"id":826,"name":"Schwingigschwanz isabellfarbig","breedId":4690},{"id":828,"name":"Schwingigschwanz kupfrig","breedId":4690},{"id":825,"name":"Schwingigschwanz perleulig","breedId":4690},{"id":824,"name":"Schwingigschwanz perlfarbig","breedId":4690},{"id":820,"name":"Schwingigschwanz rot","breedId":4690},{"id":819,"name":"Schwingigschwanz schwarz","breedId":4690},{"id":805,"name":"silber-wei\u00dfschwingig","breedId":4690},{"id":801,"name":"silbergeelstert","breedId":4690},{"id":813,"name":"Wei\u00dfschwanz blaueulig","breedId":4690},{"id":812,"name":"Wei\u00dfschwanz dunkelblau m.schw.Bd.","breedId":4690},{"id":810,"name":"Wei\u00dfschwanz gelb","breedId":4690},{"id":811,"name":"Wei\u00dfschwanz hellblau m.schw.Bd.","breedId":4690},{"id":817,"name":"Wei\u00dfschwanz isabelleulig","breedId":4690},{"id":816,"name":"Wei\u00dfschwanz isabellfarbig","breedId":4690},{"id":818,"name":"Wei\u00dfschwanz kupfrig","breedId":4690},{"id":815,"name":"Wei\u00dfschwanz perleulig","breedId":4690},{"id":814,"name":"Wei\u00dfschwanz perlfarbig","breedId":4690},{"id":809,"name":"Wei\u00dfschwanz rot","breedId":4690},{"id":808,"name":"Wei\u00dfschwanz schwarz","breedId":4690}]},{"id":7435,"name":"Berliner Schwingigschwanz","sectionId":23,"colors":[{"id":831,"name":".","breedId":7435}]},{"id":7434,"name":"Berliner Weissschwanz","sectionId":23,"colors":[{"id":832,"name":"schwarz","breedId":7434}]},{"id":7924,"name":"Bialostocka Kalotten","sectionId":23,"colors":[{"id":881,"name":"AOC-Klasse","breedId":7924},{"id":880,"name":"blau","breedId":7924},{"id":879,"name":"gelb","breedId":7924},{"id":878,"name":"rot","breedId":7924},{"id":877,"name":"schwarz","breedId":7924}]},{"id":8586,"name":"Birminghamer Roller","sectionId":23,"colors":[]},{"id":7955,"name":"Blakodarer T\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":890,"name":"AOC-Klasse","breedId":7955},{"id":888,"name":"gelb","breedId":7955},{"id":889,"name":"rot","breedId":7955}]},{"id":7873,"name":"Botoschaner T\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":942,"name":"AOC-Klasse","breedId":7873},{"id":939,"name":"Farbenkopf braun","breedId":7873},{"id":941,"name":"Farbenkopf gelb","breedId":7873},{"id":940,"name":"Farbenkopf rot","breedId":7873},{"id":938,"name":"Farbenkopf schwarz","breedId":7873},{"id":936,"name":"gelb","breedId":7873},{"id":935,"name":"rot","breedId":7873},{"id":934,"name":"schwarz","breedId":7873},{"id":937,"name":"wei\u00df","breedId":7873}]},{"id":4456,"name":"Bremer T\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":1004,"name":"AOC-Klasse","breedId":4456},{"id":985,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":4456},{"id":986,"name":"blaufahl","breedId":4456},{"id":990,"name":"blaugescheckt","breedId":4456},{"id":984,"name":"braun","breedId":4456},{"id":987,"name":"braunfahl","breedId":4456},{"id":989,"name":"braungescheckt","breedId":4456},{"id":983,"name":"schwarz","breedId":4456},{"id":988,"name":"schwarzgescheckt","breedId":4456},{"id":982,"name":"wei\u00df","breedId":4456},{"id":993,"name":"Wei\u00dfschlag blau m.schw.Bd.","breedId":4456},{"id":994,"name":"Wei\u00dfschlag blaufahl","breedId":4456},{"id":992,"name":"Wei\u00dfschlag braun","breedId":4456},{"id":995,"name":"Wei\u00dfschlag braunfahl","breedId":4456},{"id":998,"name":"Wei\u00dfschlag m.B\u00e4rtchen bl.m.schw.Bd.","breedId":4456},{"id":999,"name":"Wei\u00dfschlag m.B\u00e4rtchen blaufahl","breedId":4456},{"id":997,"name":"Wei\u00dfschlag m.B\u00e4rtchen braun","breedId":4456},{"id":1000,"name":"Wei\u00dfschlag m.B\u00e4rtchen braunfahl","breedId":4456},{"id":996,"name":"Wei\u00dfschlag m.B\u00e4rtchen schw.","breedId":4456},{"id":991,"name":"Wei\u00dfschlag schwarz","breedId":4456},{"id":1003,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz blau m.schw.Bd.","breedId":4456},{"id":1002,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz braun","breedId":4456},{"id":1001,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz schwarz","breedId":4456}]},{"id":5751,"name":"Breslauer T\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":1024,"name":"AOC-Klasse","breedId":5751},{"id":1005,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":5751},{"id":1011,"name":"blau-helleulig","breedId":5751},{"id":1010,"name":"blaueulig","breedId":5751},{"id":1020,"name":"blaugetigert","breedId":5751},{"id":1012,"name":"blauschimmel","breedId":5751},{"id":1018,"name":"farbgestorcht gelb","breedId":5751},{"id":1017,"name":"farbgestorcht rot","breedId":5751},{"id":1016,"name":"farbgestorcht schwarz","breedId":5751},{"id":1008,"name":"gelb","breedId":5751},{"id":1022,"name":"gelbgetigert","breedId":5751},{"id":1014,"name":"gelbschimmel","breedId":5751},{"id":1015,"name":"hellgestorcht","breedId":5751},{"id":1023,"name":"kupferig-getigert","breedId":5751},{"id":1009,"name":"kupfrig","breedId":5751},{"id":1007,"name":"rot","breedId":5751},{"id":1021,"name":"rotgetigert","breedId":5751},{"id":1013,"name":"rotschimmel","breedId":5751},{"id":1006,"name":"schwarz","breedId":5751},{"id":1019,"name":"schwarzgetigert","breedId":5751}]},{"id":7617,"name":"Broder Purzler","sectionId":23,"colors":[{"id":1043,"name":"AOC-Klasse","breedId":7617},{"id":1039,"name":"blau m.r.Hals u.r.Bd.","breedId":7617},{"id":1038,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":7617},{"id":1034,"name":"braun","breedId":7617},{"id":1042,"name":"braunfahl-geh\u00e4mmert","breedId":7617},{"id":1036,"name":"gelb","breedId":7617},{"id":1041,"name":"gelbfahl","breedId":7617},{"id":1035,"name":"rot","breedId":7617},{"id":1040,"name":"rotfahl","breedId":7617},{"id":1033,"name":"schwarz","breedId":7617},{"id":1037,"name":"wei\u00df","breedId":7617}]},{"id":5157,"name":"Budapester Hochflieger","sectionId":23,"colors":[{"id":1144,"name":"AOC-Klasse","breedId":5157},{"id":1143,"name":"hellgestorcht","breedId":5157},{"id":1142,"name":"kranzhalsig-blau","breedId":5157}]},{"id":5155,"name":"Budapester Kiebitz","sectionId":23,"colors":[{"id":1147,"name":"AOC-Klasse","breedId":5155},{"id":1146,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":5155},{"id":1145,"name":"schwarz","breedId":5155}]},{"id":5158,"name":"Budapester Kurze","sectionId":23,"colors":[{"id":1180,"name":"AOC-Klasse","breedId":5158},{"id":1153,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":5158},{"id":1166,"name":"blau m.schw.Binden wei\u00dfschwingig","breedId":5158},{"id":1156,"name":"blaufahl","breedId":5158},{"id":1157,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":5158},{"id":1170,"name":"blaufahl o.Binden wei\u00dfschwingig","breedId":5158},{"id":1155,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":5158},{"id":1168,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert wei\u00dfschwingig","breedId":5158},{"id":1169,"name":"blaufahl-wei\u00dfschwingig","breedId":5158},{"id":1176,"name":"blaugeganselt","breedId":5158},{"id":1154,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":5158},{"id":1167,"name":"blaugeh\u00e4mmert wei\u00dfschwingig","breedId":5158},{"id":1173,"name":"Budaer blau m.schw.Bd.","breedId":5158},{"id":1174,"name":"Budaer blaugeh\u00e4mmert","breedId":5158},{"id":1152,"name":"dun","breedId":5158},{"id":1163,"name":"dun-wei\u00dfschwingig","breedId":5158},{"id":1151,"name":"gelb","breedId":5158},{"id":1165,"name":"gelb-wei\u00dfschwingig","breedId":5158},{"id":1159,"name":"gelbfahl","breedId":5158},{"id":1172,"name":"gelbfahl wei\u00dfschwingig","breedId":5158},{"id":1179,"name":"gelbgeganselt","breedId":5158},{"id":1160,"name":"gestorcht","breedId":5158},{"id":1150,"name":"rot","breedId":5158},{"id":1164,"name":"rot-wei\u00dfschwingig","breedId":5158},{"id":1158,"name":"rotfahl","breedId":5158},{"id":1171,"name":"rotfahl wei\u00dfschwingig","breedId":5158},{"id":1178,"name":"rotgeganselt","breedId":5158},{"id":1161,"name":"schimmel","breedId":5158},{"id":1148,"name":"schwarz","breedId":5158},{"id":1162,"name":"schwarz-wei\u00dfschwingig","breedId":5158},{"id":1175,"name":"schwarzgeganselt","breedId":5158},{"id":1177,"name":"silbergeganselt","breedId":5158},{"id":1149,"name":"wei\u00df","breedId":5158}]},{"id":5250,"name":"Bursa T\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":1185,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz schwarz","breedId":5250}]},{"id":5251,"name":"Cakalroller","sectionId":23,"colors":[{"id":1189,"name":"AOC-Klasse","breedId":5251},{"id":1187,"name":"Wei\u00dfschlag rot","breedId":5251},{"id":1188,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz rot","breedId":5251}]},{"id":5505,"name":"Chinesischer T\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":1374,"name":"AOC-Klasse","breedId":5505},{"id":1372,"name":"Wei\u00dfschild schwarz","breedId":5505},{"id":1373,"name":"Wei\u00dfschild schwarz (m.Nasenkuppe)","breedId":5505}]},{"id":4526,"name":"D\u00e4nischer T\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":1486,"name":"agate gelb","breedId":4526},{"id":1487,"name":"agate rot","breedId":4526},{"id":1489,"name":"AOC-Klasse","breedId":4526},{"id":1425,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":4526},{"id":1426,"name":"blau o.Binden","breedId":4526},{"id":1437,"name":"blau-geelstert","breedId":4526},{"id":1427,"name":"blaufahl","breedId":4526},{"id":1429,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":4526},{"id":1438,"name":"blaufahl-geelstert","breedId":4526},{"id":1443,"name":"blaufahl-getigert","breedId":4526},{"id":1433,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":4526},{"id":1442,"name":"blaugetigert","breedId":4526},{"id":1480,"name":"Brander dunkel","breedId":4526},{"id":1479,"name":"Brander hell","breedId":4526},{"id":1488,"name":"de roy","breedId":4526},{"id":1424,"name":"gelb","breedId":4526},{"id":1432,"name":"gelbfahl","breedId":4526},{"id":1436,"name":"gelbgeelstert","breedId":4526},{"id":1441,"name":"gelbgetigert","breedId":4526},{"id":1485,"name":"golddun","breedId":4526},{"id":1448,"name":"Kalotte blau","breedId":4526},{"id":1449,"name":"Kalotte blaufahl","breedId":4526},{"id":1447,"name":"Kalotte gelb","breedId":4526},{"id":1450,"name":"Kalotte perlgrau","breedId":4526},{"id":1446,"name":"Kalotte rot","breedId":4526},{"id":1445,"name":"Kalotte schwarz","breedId":4526},{"id":1484,"name":"kite","breedId":4526},{"id":1428,"name":"perlblau m.dkl.Bd","breedId":4526},{"id":1430,"name":"perlblau o.Binden","breedId":4526},{"id":1483,"name":"perlblau-geelstert","breedId":4526},{"id":1444,"name":"perlblaugetigert","breedId":4526},{"id":1423,"name":"rot","breedId":4526},{"id":1435,"name":"rot-geelstert","breedId":4526},{"id":1431,"name":"rotfahl","breedId":4526},{"id":1440,"name":"rotgetigert","breedId":4526},{"id":1422,"name":"schwarz","breedId":4526},{"id":1434,"name":"schwarzgeelstert","breedId":4526},{"id":1439,"name":"schwarzgetigert","breedId":4526},{"id":1478,"name":"Stipper braun","breedId":4526},{"id":1477,"name":"Stipper gelb","breedId":4526},{"id":1476,"name":"Stipper grau","breedId":4526},{"id":1421,"name":"wei\u00df","breedId":4526},{"id":1482,"name":"Wei\u00dfschild gelb","breedId":4526},{"id":1481,"name":"Wei\u00dfschild rot","breedId":4526},{"id":1462,"name":"Wei\u00dfschlag blau m.schw.Bd.","breedId":4526},{"id":1463,"name":"Wei\u00dfschlag blau o.Bd.","breedId":4526},{"id":1464,"name":"Wei\u00dfschlag blaufahl","breedId":4526},{"id":1465,"name":"Wei\u00dfschlag blaufahl o.Bd.","breedId":4526},{"id":1461,"name":"Wei\u00dfschlag gelb","breedId":4526},{"id":1466,"name":"Wei\u00dfschlag perlblau m.dkl.Bd.","breedId":4526},{"id":1490,"name":"Wei\u00dfschlag perlblau o.Binden","breedId":4526},{"id":1460,"name":"Wei\u00dfschlag rot","breedId":4526},{"id":1459,"name":"Wei\u00dfschlag schwarz","breedId":4526},{"id":1471,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz bl.o.Bd.","breedId":4526},{"id":1470,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz blau m.schw.Bd.","breedId":4526},{"id":1472,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz blaufahl","breedId":4526},{"id":1473,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz blaufahl o.Bd.","breedId":4526},{"id":1469,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz gelb","breedId":4526},{"id":1474,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz perlblau m.dkl.Bd.","breedId":4526},{"id":1475,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz perlblau o.Bd.","breedId":4526},{"id":1468,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz rot","breedId":4526},{"id":1467,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz schwarz","breedId":4526},{"id":1454,"name":"Wei\u00dfschwanz blau m.schw.Binden","breedId":4526},{"id":1455,"name":"Wei\u00dfschwanz blau o.Bd.","breedId":4526},{"id":1456,"name":"Wei\u00dfschwanz blaufahl","breedId":4526},{"id":1457,"name":"Wei\u00dfschwanz blaufahl o.Bd.","breedId":4526},{"id":1453,"name":"Wei\u00dfschwanz gelb","breedId":4526},{"id":1458,"name":"Wei\u00dfschwanz perlgrau m.dkl.Bd.","breedId":4526},{"id":1452,"name":"Wei\u00dfschwanz rot","breedId":4526},{"id":1451,"name":"Wei\u00dfschwanz schwarz","breedId":4526}]},{"id":7502,"name":"D\u00e4nischer T\u00fcmmler, bestr\u00fcmpft","sectionId":23,"colors":[{"id":1500,"name":"AOC-Klasse","breedId":7502},{"id":1495,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":7502},{"id":1496,"name":"blau o.Binden","breedId":7502},{"id":1494,"name":"gelb","breedId":7502},{"id":1493,"name":"rot","breedId":7502},{"id":1492,"name":"schwarz","breedId":7502},{"id":1499,"name":"Stipper braun","breedId":7502},{"id":1498,"name":"Stipper gelb","breedId":7502},{"id":1497,"name":"Stipper grau","breedId":7502},{"id":1491,"name":"wei\u00df","breedId":7502}]},{"id":4724,"name":"Danziger Hochflieger","sectionId":23,"colors":[{"id":1529,"name":"AOC-Klasse","breedId":4724},{"id":1505,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":4724},{"id":1525,"name":"blau-geelstert","breedId":4724},{"id":1507,"name":"blaufahl","breedId":4724},{"id":1508,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":4724},{"id":1526,"name":"blaufahl-geelstert","breedId":4724},{"id":1506,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":4724},{"id":1521,"name":"blaugescheckt","breedId":4724},{"id":1517,"name":"blaugetigert","breedId":4724},{"id":1512,"name":"dunkelmaser","breedId":4724},{"id":1504,"name":"gelb","breedId":4724},{"id":1523,"name":"gelbbunt","breedId":4724},{"id":1510,"name":"gelbfahl","breedId":4724},{"id":1528,"name":"gelbfahl-geelstert","breedId":4724},{"id":1520,"name":"gelbgescheckt","breedId":4724},{"id":1516,"name":"gelbgetigert","breedId":4724},{"id":1511,"name":"hellmaser","breedId":4724},{"id":1503,"name":"rot","breedId":4724},{"id":1522,"name":"rotbunt","breedId":4724},{"id":1509,"name":"rotfahl","breedId":4724},{"id":1527,"name":"rotfahl-geelstert","breedId":4724},{"id":1519,"name":"rotgescheckt","breedId":4724},{"id":1515,"name":"rotgetigert","breedId":4724},{"id":1513,"name":"schimmel","breedId":4724},{"id":1502,"name":"schwarz","breedId":4724},{"id":1524,"name":"schwarzgeelstert","breedId":4724},{"id":1518,"name":"schwarzgescheckt","breedId":4724},{"id":1514,"name":"schwarzgetigert","breedId":4724},{"id":1501,"name":"wei\u00df","breedId":4724}]},{"id":5241,"name":"Debreciner Roller","sectionId":23,"colors":[{"id":1543,"name":"agate gelb","breedId":5241},{"id":1542,"name":"agate rot","breedId":5241},{"id":1545,"name":"AOC-Klasse","breedId":5241},{"id":1536,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":5241},{"id":1544,"name":"de roy","breedId":5241},{"id":1535,"name":"dominant rot","breedId":5241},{"id":1534,"name":"gelb","breedId":5241},{"id":1540,"name":"golddun","breedId":5241},{"id":1541,"name":"kite","breedId":5241},{"id":1533,"name":"rot","breedId":5241},{"id":1531,"name":"schwarz","breedId":5241},{"id":1539,"name":"schwarzsprenkel","breedId":5241},{"id":1538,"name":"silbersprenkel","breedId":5241},{"id":1537,"name":"vielfarbig","breedId":5241},{"id":1532,"name":"wei\u00df","breedId":5241}]},{"id":4588,"name":"Deutsche Langschn\u00e4blige T\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":1682,"name":"AOC-Klasse","breedId":4588},{"id":1657,"name":"B\u00e4rtchen blau m.schw.Binden","breedId":4588},{"id":1658,"name":"B\u00e4rtchen blaufahl","breedId":4588},{"id":1662,"name":"B\u00e4rtchen blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":4588},{"id":1661,"name":"B\u00e4rtchen blaugeh\u00e4mmert","breedId":4588},{"id":1664,"name":"B\u00e4rtchen blauschimmel","breedId":4588},{"id":1656,"name":"B\u00e4rtchen gelb","breedId":4588},{"id":1660,"name":"B\u00e4rtchen gelbfahl","breedId":4588},{"id":1663,"name":"B\u00e4rtchen isabell","breedId":4588},{"id":1655,"name":"B\u00e4rtchen rot","breedId":4588},{"id":1659,"name":"B\u00e4rtchen rotfahl","breedId":4588},{"id":1654,"name":"B\u00e4rtchen schwarz","breedId":4588},{"id":1665,"name":"B\u00e4rtchen silber","breedId":4588},{"id":1639,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":4588},{"id":1640,"name":"blaufahl","breedId":4588},{"id":1643,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":4588},{"id":1642,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":4588},{"id":1644,"name":"blauschimmel (eulig)","breedId":4588},{"id":1641,"name":"braunfahl","breedId":4588},{"id":1650,"name":"Elstern blau","breedId":4588},{"id":1653,"name":"Elstern blau-schwarzschn\u00e4blig","breedId":4588},{"id":1651,"name":"Elstern blaufahl","breedId":4588},{"id":1647,"name":"Elstern braun","breedId":4588},{"id":1681,"name":"Elstern braunfahl","breedId":4588},{"id":1649,"name":"Elstern gelb","breedId":4588},{"id":1652,"name":"Elstern gelbfahl","breedId":4588},{"id":1648,"name":"Elstern rot","breedId":4588},{"id":1646,"name":"Elstern schwarz","breedId":4588},{"id":1638,"name":"gelb","breedId":4588},{"id":1645,"name":"gestorcht","breedId":4588},{"id":1637,"name":"rot","breedId":4588},{"id":1636,"name":"schwarz","breedId":4588},{"id":1635,"name":"wei\u00df","breedId":4588},{"id":1676,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz blau m.schw.Bd.","breedId":4588},{"id":1677,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz blaufahl","breedId":4588},{"id":1679,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":4588},{"id":1678,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz blaugeh\u00e4mmert","breedId":4588},{"id":1680,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz blauschimmel (eulig)","breedId":4588},{"id":1675,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz gelb","breedId":4588},{"id":1674,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz rot","breedId":4588},{"id":1673,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz schwarz","breedId":4588},{"id":1669,"name":"Wei\u00dfschwanz blau m.schw.Binden","breedId":4588},{"id":1670,"name":"Wei\u00dfschwanz blaufahl","breedId":4588},{"id":1671,"name":"Wei\u00dfschwanz blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":4588},{"id":1672,"name":"Wei\u00dfschwanz blauschimmel (eulig)","breedId":4588},{"id":1668,"name":"Wei\u00dfschwanz gelb","breedId":4588},{"id":1667,"name":"Wei\u00dfschwanz rot","breedId":4588},{"id":1666,"name":"Wei\u00dfschwanz schwarz","breedId":4588}]},{"id":5507,"name":"Deutsche N\u00f6nnchen","sectionId":23,"colors":[{"id":1777,"name":"AOC-Klasse","breedId":5507},{"id":1775,"name":"aschfahl","breedId":5507},{"id":1770,"name":"blau","breedId":5507},{"id":1771,"name":"blaufahl","breedId":5507},{"id":1774,"name":"gelb","breedId":5507},{"id":1776,"name":"kupfer","breedId":5507},{"id":1773,"name":"rot","breedId":5507},{"id":1769,"name":"schwarz","breedId":5507},{"id":1772,"name":"silber","breedId":5507}]},{"id":5514,"name":"Deutsche N\u00f6nnchen m.Rundhaube","sectionId":23,"colors":[{"id":1786,"name":"AOC-Klasse","breedId":5514},{"id":1784,"name":"aschfahl","breedId":5514},{"id":1779,"name":"blau","breedId":5514},{"id":1780,"name":"blaufahl","breedId":5514},{"id":1783,"name":"gelb","breedId":5514},{"id":1785,"name":"kupfer","breedId":5514},{"id":1782,"name":"rot","breedId":5514},{"id":1778,"name":"schwarz","breedId":5514},{"id":1781,"name":"silber","breedId":5514}]},{"id":7945,"name":"Deutscher Schautippler","sectionId":23,"colors":[{"id":2010,"name":"AOC-Klasse","breedId":7945},{"id":2011,"name":"B\u00e4rtchen kupfer","breedId":7945},{"id":2012,"name":"B\u00e4rtchen schwarz","breedId":7945},{"id":2002,"name":"kupfer","breedId":7945},{"id":2004,"name":"kupfergescheckt","breedId":7945},{"id":2006,"name":"kupfergetigert","breedId":7945},{"id":2008,"name":"Schildtiger kupfer","breedId":7945},{"id":2009,"name":"Schildtiger schwarz","breedId":7945},{"id":2003,"name":"schwarz","breedId":7945},{"id":2005,"name":"schwarzgescheckt","breedId":7945},{"id":2007,"name":"schwarzgetigert","breedId":7945}]},{"id":7946,"name":"Deutscher Schautippler b\u00e4rtig","sectionId":23,"colors":[{"id":2013,"name":"schwarz","breedId":7946}]},{"id":4950,"name":"Domestic Show Flight","sectionId":23,"colors":[{"id":2039,"name":"AOC-Klasse","breedId":4950},{"id":2032,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":4950},{"id":2033,"name":"blaufahl","breedId":4950},{"id":2029,"name":"braun","breedId":4950},{"id":2036,"name":"braungescheckt","breedId":4950},{"id":2028,"name":"dun","breedId":4950},{"id":2035,"name":"dungescheckt","breedId":4950},{"id":2031,"name":"gelb","breedId":4950},{"id":2038,"name":"gelbgescheckt","breedId":4950},{"id":2030,"name":"rot","breedId":4950},{"id":2037,"name":"rotgescheckt","breedId":4950},{"id":2027,"name":"schwarz","breedId":4950},{"id":2034,"name":"schwarzgescheckt","breedId":4950}]},{"id":4962,"name":"Domestic Show Flight m.Haube","sectionId":23,"colors":[{"id":2052,"name":"AOC-Klasse","breedId":4962},{"id":2045,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":4962},{"id":2046,"name":"blaufahl","breedId":4962},{"id":2042,"name":"braun","breedId":4962},{"id":2049,"name":"braungescheckt","breedId":4962},{"id":2041,"name":"dun","breedId":4962},{"id":2048,"name":"dungescheckt","breedId":4962},{"id":2044,"name":"gelb","breedId":4962},{"id":2051,"name":"gelbgescheckt","breedId":4962},{"id":2043,"name":"rot","breedId":4962},{"id":2050,"name":"rotgescheckt","breedId":4962},{"id":2040,"name":"schwarz","breedId":4962},{"id":2047,"name":"schwarzgescheckt","breedId":4962}]},{"id":5461,"name":"Eisker Doppelk. Positurt\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":2213,"name":"AOC-Klasse","breedId":5461},{"id":2208,"name":"gelb","breedId":5461},{"id":2212,"name":"kite","breedId":5461},{"id":2210,"name":"Muselkopf schwarz","breedId":5461},{"id":2207,"name":"rot","breedId":5461},{"id":2206,"name":"schwarz","breedId":5461},{"id":2209,"name":"schwarzgetigert","breedId":5461},{"id":2211,"name":"vielfarbig","breedId":5461},{"id":2205,"name":"wei\u00df","breedId":5461}]},{"id":5690,"name":"Elbinger Weissk\u00f6pfe","sectionId":23,"colors":[{"id":2237,"name":"AOC-Klasse","breedId":5690},{"id":2232,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":5690},{"id":2234,"name":"blaufahl","breedId":5690},{"id":2233,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":5690},{"id":2229,"name":"dun","breedId":5690},{"id":2231,"name":"gelb","breedId":5690},{"id":2236,"name":"gelbfahl","breedId":5690},{"id":2230,"name":"rot","breedId":5690},{"id":2235,"name":"rotfahl","breedId":5690},{"id":2228,"name":"schwarz","breedId":5690}]},{"id":4938,"name":"Elsterpurzler","sectionId":23,"colors":[{"id":2263,"name":"AOC-Klasse","breedId":4938},{"id":2261,"name":"aschfahl","breedId":4938},{"id":2254,"name":"blau","breedId":4938},{"id":2255,"name":"blau-schwarzschn\u00e4blig","breedId":4938},{"id":2256,"name":"blaufahl","breedId":4938},{"id":2257,"name":"blaufahl-dunkelschn\u00e4blig","breedId":4938},{"id":2260,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":4938},{"id":2259,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":4938},{"id":2264,"name":"blaugeh\u00e4mmert pechschn\u00e4belig","breedId":4938},{"id":2265,"name":"blaugeh\u00e4mmert schwarzschn\u00e4belig","breedId":4938},{"id":2253,"name":"gelb","breedId":4938},{"id":2262,"name":"gelbfahl","breedId":4938},{"id":2252,"name":"rot","breedId":4938},{"id":2258,"name":"rotfahl","breedId":4938},{"id":2250,"name":"schwarz","breedId":4938},{"id":2251,"name":"schwarz-schwarzschn\u00e4blig","breedId":4938}]},{"id":4985,"name":"Englische Long Faced T\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":2286,"name":"andalusierfarbig","breedId":4985},{"id":2318,"name":"AOC-Klasse","breedId":4985},{"id":2313,"name":"B\u00e4rtchen blau m.schw.Binden","breedId":4985},{"id":2316,"name":"B\u00e4rtchen blaufahl","breedId":4985},{"id":2317,"name":"B\u00e4rtchen blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":4985},{"id":2325,"name":"B\u00e4rtchen blaugeh\u00e4mmert","breedId":4985},{"id":2310,"name":"B\u00e4rtchen dun","breedId":4985},{"id":2312,"name":"B\u00e4rtchen gelb","breedId":4985},{"id":2315,"name":"B\u00e4rtchen gelbfahl","breedId":4985},{"id":2311,"name":"B\u00e4rtchen rot","breedId":4985},{"id":2314,"name":"B\u00e4rtchen rotfahl","breedId":4985},{"id":2309,"name":"B\u00e4rtchen schwarz","breedId":4985},{"id":2320,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":4985},{"id":2321,"name":"blau o.Binden","breedId":4985},{"id":2322,"name":"blaufahl","breedId":4985},{"id":2279,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":4985},{"id":2278,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":4985},{"id":2283,"name":"blauschimmel","breedId":4985},{"id":2319,"name":"braun","breedId":4985},{"id":2323,"name":"braunfahl","breedId":4985},{"id":2280,"name":"braunfahl-geh\u00e4mmert","breedId":4985},{"id":2274,"name":"dun","breedId":4985},{"id":2276,"name":"gelb","breedId":4985},{"id":2295,"name":"gelb-dunkelgetigert","breedId":4985},{"id":2277,"name":"gelbfahl","breedId":4985},{"id":2282,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":4985},{"id":2285,"name":"gelbschimmel","breedId":4985},{"id":2290,"name":"Rosfl\u00fcgel gelb","breedId":4985},{"id":2289,"name":"Rosfl\u00fcgel rot","breedId":4985},{"id":2288,"name":"Rosfl\u00fcgel schwarz","breedId":4985},{"id":2275,"name":"rot","breedId":4985},{"id":2292,"name":"rot-dunkelgetigert","breedId":4985},{"id":2324,"name":"rotfahl","breedId":4985},{"id":2281,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":4985},{"id":2284,"name":"rotschimmel","breedId":4985},{"id":2273,"name":"schwarz","breedId":4985},{"id":2291,"name":"schwarz-dunkelgetigert","breedId":4985},{"id":2294,"name":"schwarzgescheckt","breedId":4985},{"id":2293,"name":"schwarzgetigert","breedId":4985},{"id":2287,"name":"vielfarbig","breedId":4985},{"id":2272,"name":"wei\u00df","breedId":4985},{"id":2303,"name":"Wei\u00dfkopf bl.m.schw.Bd.","breedId":4985},{"id":2306,"name":"Wei\u00dfkopf blaufahl","breedId":4985},{"id":2305,"name":"Wei\u00dfkopf blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":4985},{"id":2304,"name":"Wei\u00dfkopf blaugeh\u00e4mmert","breedId":4985},{"id":2300,"name":"Wei\u00dfkopf dun","breedId":4985},{"id":2302,"name":"Wei\u00dfkopf gelb","breedId":4985},{"id":2308,"name":"Wei\u00dfkopf gelbfahl","breedId":4985},{"id":2301,"name":"Wei\u00dfkopf rot","breedId":4985},{"id":2307,"name":"Wei\u00dfkopf rotfahl","breedId":4985},{"id":2299,"name":"Wei\u00dfkopf schwarz","breedId":4985},{"id":2298,"name":"Wei\u00dfschild gelb","breedId":4985},{"id":2297,"name":"Wei\u00dfschild rot","breedId":4985},{"id":2296,"name":"Wei\u00dfschild schwarz","breedId":4985}]},{"id":5038,"name":"Englische Long Faced T\u00fcmmler, belatscht","sectionId":23,"colors":[{"id":2332,"name":"AOC-Klasse","breedId":5038},{"id":2329,"name":"gelb","breedId":5038},{"id":2328,"name":"rot","breedId":5038},{"id":2327,"name":"schwarz","breedId":5038},{"id":2331,"name":"schwarzgescheckt","breedId":5038},{"id":2330,"name":"schwarzgetigert","breedId":5038},{"id":2326,"name":"wei\u00df","breedId":5038}]},{"id":4970,"name":"Englische Nonnen","sectionId":23,"colors":[{"id":2339,"name":"AOC-Klasse","breedId":4970},{"id":2337,"name":"blau","breedId":4970},{"id":2334,"name":"braun","breedId":4970},{"id":2336,"name":"gelb","breedId":4970},{"id":2335,"name":"rot","breedId":4970},{"id":2333,"name":"schwarz","breedId":4970},{"id":2338,"name":"silber","breedId":4970}]},{"id":4963,"name":"Englische Schautippler","sectionId":23,"colors":[{"id":2363,"name":"kupfer","breedId":4963},{"id":2362,"name":"rot","breedId":4963},{"id":2364,"name":"schwarz","breedId":4963}]},{"id":5044,"name":"Englische Short Faced T\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":2369,"name":"agate gelb","breedId":5044},{"id":2368,"name":"agate rot","breedId":5044},{"id":2365,"name":"almond","breedId":5044},{"id":2396,"name":"AOC-Klasse","breedId":5044},{"id":2382,"name":"B\u00e4rtchen blau","breedId":5044},{"id":2383,"name":"B\u00e4rtchen blaufahl","breedId":5044},{"id":2379,"name":"B\u00e4rtchen dun","breedId":5044},{"id":2381,"name":"B\u00e4rtchen gelb","breedId":5044},{"id":2380,"name":"B\u00e4rtchen rot","breedId":5044},{"id":2378,"name":"B\u00e4rtchen schwarz","breedId":5044},{"id":2370,"name":"de roy","breedId":5044},{"id":2372,"name":"dun","breedId":5044},{"id":2374,"name":"gelb","breedId":5044},{"id":2367,"name":"golddun","breedId":5044},{"id":2366,"name":"kite","breedId":5044},{"id":2377,"name":"Rosettentiger gelb","breedId":5044},{"id":2376,"name":"Rosettentiger rot","breedId":5044},{"id":2375,"name":"Rosettentiger schwarz","breedId":5044},{"id":2373,"name":"rot","breedId":5044},{"id":2371,"name":"schwarz","breedId":5044},{"id":2392,"name":"Wei\u00dfkopf agate gelb","breedId":5044},{"id":2393,"name":"Wei\u00dfkopf agate rot","breedId":5044},{"id":2388,"name":"Wei\u00dfkopf blau","breedId":5044},{"id":2389,"name":"Wei\u00dfkopf blaufahl","breedId":5044},{"id":2394,"name":"Wei\u00dfkopf de roy","breedId":5044},{"id":2385,"name":"Wei\u00dfkopf dun","breedId":5044},{"id":2387,"name":"Wei\u00dfkopf gelb","breedId":5044},{"id":2395,"name":"Wei\u00dfkopf golddun","breedId":5044},{"id":2391,"name":"Wei\u00dfkopf kite","breedId":5044},{"id":2386,"name":"Wei\u00dfkopf rot","breedId":5044},{"id":2384,"name":"Wei\u00dfkopf schwarz","breedId":5044},{"id":2390,"name":"Wei\u00dfkopf vielfarbig","breedId":5044}]},{"id":5346,"name":"Erlauer T\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":2429,"name":"AOC-Klasse","breedId":5346},{"id":2426,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":5346},{"id":2427,"name":"dunkel","breedId":5346},{"id":2428,"name":"dunkelrostig","breedId":5346}]},{"id":5308,"name":"Felegyhazaer T\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":2554,"name":"AOC-Klasse","breedId":5308},{"id":2547,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":5308},{"id":2552,"name":"blaugeganselt","breedId":5308},{"id":2553,"name":"blaugeh\u00e4mmert-geganselt","breedId":5308},{"id":2546,"name":"gelb","breedId":5308},{"id":2551,"name":"gelbgeganselt","breedId":5308},{"id":2545,"name":"rot","breedId":5308},{"id":2550,"name":"rotgeganselt","breedId":5308},{"id":2544,"name":"schwarz","breedId":5308},{"id":2548,"name":"schwarzgeganselt","breedId":5308},{"id":2549,"name":"silbergeganselt","breedId":5308},{"id":2543,"name":"wei\u00df","breedId":5308}]},{"id":7881,"name":"G\u00f6teborg-T\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":2989,"name":"AOC-Klasse","breedId":7881},{"id":2988,"name":"gelb","breedId":7881},{"id":2987,"name":"rot","breedId":7881},{"id":2986,"name":"schwarz","breedId":7881}]},{"id":8036,"name":"Griwun T\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":3004,"name":"blau","breedId":8036},{"id":3003,"name":"gelb","breedId":8036},{"id":3002,"name":"rot","breedId":8036},{"id":3001,"name":"schwarz","breedId":8036}]},{"id":5833,"name":"Groninger Slenke","sectionId":23,"colors":[{"id":3012,"name":"AOC-Klasse","breedId":5833},{"id":3007,"name":"gelb","breedId":5833},{"id":3009,"name":"gelbfahl","breedId":5833},{"id":3011,"name":"gelbstreifig","breedId":5833},{"id":3006,"name":"rot","breedId":5833},{"id":3008,"name":"rotfahl","breedId":5833},{"id":3010,"name":"rotstreifig","breedId":5833},{"id":3005,"name":"wei\u00df","breedId":5833}]},{"id":5699,"name":"Gumbinner Weissk\u00f6pfe","sectionId":23,"colors":[{"id":3030,"name":"AOC-Klasse","breedId":5699},{"id":3025,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":5699},{"id":3027,"name":"blaufahl","breedId":5699},{"id":3026,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":5699},{"id":3022,"name":"dun","breedId":5699},{"id":3024,"name":"gelb","breedId":5699},{"id":3029,"name":"gelbfahl","breedId":5699},{"id":3023,"name":"rot","breedId":5699},{"id":3028,"name":"rotfahl","breedId":5699},{"id":3021,"name":"schwarz","breedId":5699}]},{"id":5708,"name":"Gumbinner Weissk\u00f6pfe, bestr\u00fcmpft","sectionId":23,"colors":[{"id":3040,"name":"AOC-Klasse","breedId":5708},{"id":3035,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":5708},{"id":3037,"name":"blaufahl","breedId":5708},{"id":3036,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":5708},{"id":3032,"name":"dun","breedId":5708},{"id":3034,"name":"gelb","breedId":5708},{"id":3039,"name":"gelbfahl","breedId":5708},{"id":3033,"name":"rot","breedId":5708},{"id":3038,"name":"rotfahl","breedId":5708},{"id":3031,"name":"schwarz","breedId":5708}]},{"id":5521,"name":"Hamburger Schimmel","sectionId":23,"colors":[{"id":3060,"name":"AOC-Klasse","breedId":5521},{"id":3059,"name":"blau","breedId":5521},{"id":3058,"name":"gelb","breedId":5521},{"id":3057,"name":"rot","breedId":5521},{"id":3056,"name":"schwarz","breedId":5521}]},{"id":5525,"name":"Hamburger T\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":3095,"name":"AOC-Klasse","breedId":5525},{"id":3094,"name":"einfarbig wei\u00df","breedId":5525},{"id":3074,"name":"Elstern blau","breedId":5525},{"id":3075,"name":"Elstern blaufahl","breedId":5525},{"id":3073,"name":"Elstern gelb","breedId":5525},{"id":3076,"name":"Elstern gelbfahl","breedId":5525},{"id":3072,"name":"Elstern rot","breedId":5525},{"id":3071,"name":"Elstern schwarz","breedId":5525},{"id":3080,"name":"Farbenschwanz blau","breedId":5525},{"id":3081,"name":"Farbenschwanz blaufahl","breedId":5525},{"id":3079,"name":"Farbenschwanz gelb","breedId":5525},{"id":3078,"name":"Farbenschwanz rot","breedId":5525},{"id":3077,"name":"Farbenschwanz schwarz","breedId":5525},{"id":3091,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz blau","breedId":5525},{"id":3092,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz blaufahl","breedId":5525},{"id":3090,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz gelb","breedId":5525},{"id":3093,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz gelbfahl","breedId":5525},{"id":3089,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz rot","breedId":5525},{"id":3088,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz schwarz","breedId":5525},{"id":3084,"name":"Wei\u00dfschwanz blau","breedId":5525},{"id":3086,"name":"Wei\u00dfschwanz blaufahl","breedId":5525},{"id":3085,"name":"Wei\u00dfschwanz blaugeh\u00e4mmert","breedId":5525},{"id":3087,"name":"Wei\u00dfschwanz gelbfahl","breedId":5525},{"id":3083,"name":"Wei\u00dfschwanz rot","breedId":5525},{"id":3082,"name":"Wei\u00dfschwanz schwarz","breedId":5525}]},{"id":5550,"name":"Hamburger T\u00fcmmler m.Haube","sectionId":23,"colors":[{"id":3120,"name":"AOC-Klasse","breedId":5550},{"id":3119,"name":"einfarbig wei\u00df","breedId":5550},{"id":3099,"name":"Elstern blau","breedId":5550},{"id":3100,"name":"Elstern blaufahl","breedId":5550},{"id":3098,"name":"Elstern gelb","breedId":5550},{"id":3101,"name":"Elstern gelbfahl","breedId":5550},{"id":3097,"name":"Elstern rot","breedId":5550},{"id":3096,"name":"Elstern schwarz","breedId":5550},{"id":3105,"name":"Farbenschwanz blau","breedId":5550},{"id":3106,"name":"Farbenschwanz blaufahl","breedId":5550},{"id":3104,"name":"Farbenschwanz gelb","breedId":5550},{"id":3103,"name":"Farbenschwanz rot","breedId":5550},{"id":3102,"name":"Farbenschwanz schwarz","breedId":5550},{"id":3116,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz blau","breedId":5550},{"id":3117,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz blaufahl","breedId":5550},{"id":3115,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz gelb","breedId":5550},{"id":3118,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz gelbfahl","breedId":5550},{"id":3114,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz rot","breedId":5550},{"id":3113,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz schwarz","breedId":5550},{"id":3109,"name":"Wei\u00dfschwanz blau","breedId":5550},{"id":3111,"name":"Wei\u00dfschwanz blaufahl","breedId":5550},{"id":3110,"name":"Wei\u00dfschwanz blaugeh\u00e4mmert","breedId":5550},{"id":3112,"name":"Wei\u00dfschwanz gelbfahl","breedId":5550},{"id":3108,"name":"Wei\u00dfschwanz rot","breedId":5550},{"id":3107,"name":"Wei\u00dfschwanz schwarz","breedId":5550}]},{"id":7596,"name":"Hannoverscher T\u00fcmmler Rotaugen","sectionId":23,"colors":[{"id":3163,"name":"AOC-Klasse","breedId":7596},{"id":3147,"name":"wei\u00df","breedId":7596},{"id":3151,"name":"Wei\u00dfschlag aschfahl","breedId":7596},{"id":3150,"name":"Wei\u00dfschlag blau","breedId":7596},{"id":3155,"name":"Wei\u00dfschlag blauschimmel","breedId":7596},{"id":3149,"name":"Wei\u00dfschlag braun","breedId":7596},{"id":3152,"name":"Wei\u00dfschlag braunfahl","breedId":7596},{"id":3156,"name":"Wei\u00dfschlag bunt","breedId":7596},{"id":3153,"name":"Wei\u00dfschlag gelbfahl","breedId":7596},{"id":3148,"name":"Wei\u00dfschlag schwarz","breedId":7596},{"id":3154,"name":"Wei\u00dfschlag schwarzschimmel","breedId":7596},{"id":3161,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz aschfahl","breedId":7596},{"id":3159,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz blau","breedId":7596},{"id":3158,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz braun","breedId":7596},{"id":3160,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz braunfahl","breedId":7596},{"id":3162,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz gelbfahl","breedId":7596},{"id":3157,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz schwarz","breedId":7596}]},{"id":7594,"name":"Hannoverscher T\u00fcmmler Stahlaugen","sectionId":23,"colors":[{"id":3165,"name":"AOC-Klasse","breedId":7594},{"id":3164,"name":"wei\u00df","breedId":7594}]},{"id":7595,"name":"Hannoverscher T\u00fcmmler Weissaugen","sectionId":23,"colors":[{"id":3183,"name":"AOC-Klasse","breedId":7595},{"id":3166,"name":"wei\u00df","breedId":7595},{"id":3182,"name":"Wei\u00dfschlag aschfahl","breedId":7595},{"id":3169,"name":"Wei\u00dfschlag blau","breedId":7595},{"id":3174,"name":"Wei\u00dfschlag blauschimmel","breedId":7595},{"id":3168,"name":"Wei\u00dfschlag braun","breedId":7595},{"id":3170,"name":"Wei\u00dfschlag braunfahl","breedId":7595},{"id":3173,"name":"Wei\u00dfschlag braunschimmel","breedId":7595},{"id":3175,"name":"Wei\u00dfschlag bunt","breedId":7595},{"id":3171,"name":"Wei\u00dfschlag gelbfahl","breedId":7595},{"id":3167,"name":"Wei\u00dfschlag schwarz","breedId":7595},{"id":3172,"name":"Wei\u00dfschlag schwarzschimmel","breedId":7595},{"id":3179,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz aschfahl","breedId":7595},{"id":3178,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz blau","breedId":7595},{"id":3177,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz braun","breedId":7595},{"id":3180,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz braunfahl","breedId":7595},{"id":3181,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz gelbfahl","breedId":7595},{"id":3176,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz schwarz","breedId":7595}]},{"id":5382,"name":"Jassyer T\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":3618,"name":"AOC-Klasse","breedId":5382},{"id":3615,"name":"braun","breedId":5382},{"id":3617,"name":"gelb","breedId":5382},{"id":3616,"name":"rot","breedId":5382},{"id":3614,"name":"schwarz","breedId":5382},{"id":3613,"name":"wei\u00df","breedId":5382}]},{"id":5575,"name":"Kalotten","sectionId":23,"colors":[{"id":3642,"name":"AOC-Klasse","breedId":5575},{"id":3639,"name":"blau","breedId":5575},{"id":3640,"name":"blaufahl","breedId":5575},{"id":3638,"name":"gelb","breedId":5575},{"id":3641,"name":"isabell","breedId":5575},{"id":3637,"name":"rot","breedId":5575},{"id":3636,"name":"schwarz","breedId":5575}]},{"id":5581,"name":"Kalotten m.Haube","sectionId":23,"colors":[{"id":3649,"name":"AOC-Klasse","breedId":5581},{"id":3646,"name":"blau","breedId":5581},{"id":3647,"name":"blaufahl","breedId":5581},{"id":3645,"name":"gelb","breedId":5581},{"id":3648,"name":"isabell","breedId":5581},{"id":3644,"name":"rot","breedId":5581},{"id":3643,"name":"schwarz","breedId":5581}]},{"id":5438,"name":"Kasaner T\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":3675,"name":"AOC-Klasse","breedId":5438},{"id":3665,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":5438},{"id":3664,"name":"dominant gelb","breedId":5438},{"id":3663,"name":"dominant rot","breedId":5438},{"id":3671,"name":"gelb-wei\u00dfschwingig","breedId":5438},{"id":3668,"name":"gelbbunt","breedId":5438},{"id":3674,"name":"gelbgeelstert","breedId":5438},{"id":3662,"name":"rezessiv gelb","breedId":5438},{"id":3661,"name":"rezessiv rot","breedId":5438},{"id":3673,"name":"rot-geelstert","breedId":5438},{"id":3670,"name":"rot-wei\u00dfschwingig","breedId":5438},{"id":3667,"name":"rotbunt","breedId":5438},{"id":3660,"name":"schwarz","breedId":5438},{"id":3669,"name":"schwarz-wei\u00dfschwingig","breedId":5438},{"id":3666,"name":"schwarzbunt","breedId":5438},{"id":3672,"name":"schwarzgeelstert","breedId":5438},{"id":3659,"name":"wei\u00df","breedId":5438}]},{"id":4634,"name":"Kasseler T\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":3678,"name":"isabellfarbig","breedId":4634},{"id":3677,"name":"wei\u00df","breedId":4634},{"id":3684,"name":"Wei\u00dfschlag blau m.schw.Bd.","breedId":4634},{"id":3683,"name":"Wei\u00dfschlag blau o.Bd.","breedId":4634},{"id":3686,"name":"Wei\u00dfschlag blaufahl m.dkl.Bd.","breedId":4634},{"id":3685,"name":"Wei\u00dfschlag blaufahl o.Bd.","breedId":4634},{"id":3682,"name":"Wei\u00dfschlag braun","breedId":4634},{"id":3687,"name":"Wei\u00dfschlag braunfahl m.Bd","breedId":4634},{"id":3681,"name":"Wei\u00dfschlag gelb","breedId":4634},{"id":3690,"name":"Wei\u00dfschlag gelbstreifig","breedId":4634},{"id":3688,"name":"Wei\u00dfschlag isabellfarbig","breedId":4634},{"id":3680,"name":"Wei\u00dfschlag rot","breedId":4634},{"id":3689,"name":"Wei\u00dfschlag rotstreifig","breedId":4634},{"id":3679,"name":"Wei\u00dfschlag schwarz","breedId":4634}]},{"id":4649,"name":"Kasseler T\u00fcmmler m.Haube","sectionId":23,"colors":[{"id":3692,"name":"isabell","breedId":4649},{"id":3691,"name":"wei\u00df","breedId":4649},{"id":3698,"name":"Wei\u00dfschlag blau m.schw.Bd.","breedId":4649},{"id":3697,"name":"Wei\u00dfschlag blau o.Bd.","breedId":4649},{"id":3700,"name":"Wei\u00dfschlag blaufahl m.dkl.Bd.","breedId":4649},{"id":3699,"name":"Wei\u00dfschlag blaufahl o.Bd.","breedId":4649},{"id":3696,"name":"Wei\u00dfschlag braun","breedId":4649},{"id":3701,"name":"Wei\u00dfschlag braunfahl m.Bd","breedId":4649},{"id":3695,"name":"Wei\u00dfschlag gelb","breedId":4649},{"id":3704,"name":"Wei\u00dfschlag gelbstreifig","breedId":4649},{"id":3702,"name":"Wei\u00dfschlag isabellfarbig","breedId":4649},{"id":3694,"name":"Wei\u00dfschlag rot","breedId":4649},{"id":3703,"name":"Wei\u00dfschlag rotstreifig","breedId":4649},{"id":3693,"name":"Wei\u00dfschlag schwarz","breedId":4649}]},{"id":4934,"name":"Katalanische T\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":3713,"name":"AOC-Klasse","breedId":4934},{"id":3708,"name":"Wei\u00dfplatten dun","breedId":4934},{"id":3709,"name":"Wei\u00dfplatten dunkel-bronceschildig","breedId":4934},{"id":3712,"name":"Wei\u00dfplatten gelb m.Spiegelschwanz","breedId":4934},{"id":3710,"name":"Wei\u00dfplatten ocker-sulfurschildig","breedId":4934},{"id":3707,"name":"Wei\u00dfplatten schwarz","breedId":4934},{"id":3711,"name":"Wei\u00dfplatten silberfarbig","breedId":4934}]},{"id":5432,"name":"Kiewer T\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":3772,"name":"AOC-Klasse","breedId":5432},{"id":3770,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":5432},{"id":3771,"name":"dominant rot","breedId":5432},{"id":3769,"name":"schwarz","breedId":5432}]},{"id":4870,"name":"K\u00f6lner T\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":3891,"name":"andalusierfarbig","breedId":4870},{"id":3892,"name":"AOC-Klasse","breedId":4870},{"id":3841,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":4870},{"id":3842,"name":"blau o.Binden","breedId":4870},{"id":3844,"name":"blaufahl","breedId":4870},{"id":3845,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":4870},{"id":3849,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":4870},{"id":3848,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":4870},{"id":3843,"name":"blauschimmel","breedId":4870},{"id":3880,"name":"Elstern blau","breedId":4870},{"id":3881,"name":"Elstern blaufahl","breedId":4870},{"id":3882,"name":"Elstern blaugeh\u00e4mmert","breedId":4870},{"id":3879,"name":"Elstern gelb","breedId":4870},{"id":3878,"name":"Elstern rot","breedId":4870},{"id":3877,"name":"Elstern schwarz","breedId":4870},{"id":3840,"name":"gelb","breedId":4870},{"id":3847,"name":"gelbfahl","breedId":4870},{"id":3890,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":4870},{"id":3888,"name":"hellgrau-dunkelges\u00e4umt","breedId":4870},{"id":3886,"name":"Kalotte blau","breedId":4870},{"id":3887,"name":"Kalotte blaufahl","breedId":4870},{"id":3885,"name":"Kalotte gelb","breedId":4870},{"id":3884,"name":"Kalotte rot","breedId":4870},{"id":3883,"name":"Kalotte schwarz","breedId":4870},{"id":3852,"name":"Rosettentiger gelb","breedId":4870},{"id":3851,"name":"Rosettentiger rot","breedId":4870},{"id":3850,"name":"Rosettentiger schwarz","breedId":4870},{"id":3839,"name":"rot","breedId":4870},{"id":3846,"name":"rotfahl","breedId":4870},{"id":3889,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":4870},{"id":3838,"name":"schwarz","breedId":4870},{"id":3837,"name":"wei\u00df","breedId":4870},{"id":3856,"name":"Wei\u00dfschlag blau m.schw.Bd.","breedId":4870},{"id":3857,"name":"Wei\u00dfschlag blaufahl","breedId":4870},{"id":3859,"name":"Wei\u00dfschlag blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":4870},{"id":3858,"name":"Wei\u00dfschlag blaugeh\u00e4mmert","breedId":4870},{"id":3860,"name":"Wei\u00dfschlag blauschimmel","breedId":4870},{"id":3855,"name":"Wei\u00dfschlag gelb","breedId":4870},{"id":3854,"name":"Wei\u00dfschlag rot","breedId":4870},{"id":3853,"name":"Wei\u00dfschlag schwarz","breedId":4870},{"id":3872,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz blau m.schw.Bd.","breedId":4870},{"id":3873,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz blaufahl","breedId":4870},{"id":3875,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":4870},{"id":3874,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz blaugeh\u00e4mmert","breedId":4870},{"id":3876,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz blauschimmel","breedId":4870},{"id":3871,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz gelb","breedId":4870},{"id":3870,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz rot","breedId":4870},{"id":3869,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz schwarz","breedId":4870},{"id":3864,"name":"Wei\u00dfschwanz blau m.schw.Binden","breedId":4870},{"id":3865,"name":"Wei\u00dfschwanz blaufahl","breedId":4870},{"id":3867,"name":"Wei\u00dfschwanz blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":4870},{"id":3866,"name":"Wei\u00dfschwanz blaugeh\u00e4mmert","breedId":4870},{"id":3868,"name":"Wei\u00dfschwanz blauschimmel","breedId":4870},{"id":3863,"name":"Wei\u00dfschwanz gelb","breedId":4870},{"id":3862,"name":"Wei\u00dfschwanz rot","breedId":4870},{"id":3861,"name":"Wei\u00dfschwanz schwarz","breedId":4870}]},{"id":4921,"name":"K\u00f6lner T\u00fcmmler, belatscht","sectionId":23,"colors":[{"id":3908,"name":"andalusierfarbig","breedId":4921},{"id":3937,"name":"AOC-Klasse","breedId":4921},{"id":3897,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":4921},{"id":3898,"name":"blau o.Binden","breedId":4921},{"id":3900,"name":"blaufahl","breedId":4921},{"id":3901,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":4921},{"id":3905,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":4921},{"id":3904,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":4921},{"id":3899,"name":"blauschimmel","breedId":4921},{"id":3896,"name":"gelb","breedId":4921},{"id":3903,"name":"gelbfahl","breedId":4921},{"id":3907,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":4921},{"id":3909,"name":"hellgrau-dunkelges\u00e4umt","breedId":4921},{"id":3910,"name":"Rosettentiger gelb","breedId":4921},{"id":3911,"name":"Rosettentiger rot","breedId":4921},{"id":3912,"name":"Rosettentiger schwarz","breedId":4921},{"id":3895,"name":"rot","breedId":4921},{"id":3902,"name":"rotfahl","breedId":4921},{"id":3906,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":4921},{"id":3894,"name":"schwarz","breedId":4921},{"id":3893,"name":"wei\u00df","breedId":4921},{"id":3916,"name":"Wei\u00dfschlag blau m.schw.Bd.","breedId":4921},{"id":3917,"name":"Wei\u00dfschlag blaufahl","breedId":4921},{"id":3919,"name":"Wei\u00dfschlag blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":4921},{"id":3918,"name":"Wei\u00dfschlag blaugeh\u00e4mmert","breedId":4921},{"id":3920,"name":"Wei\u00dfschlag blauschimmel","breedId":4921},{"id":3915,"name":"Wei\u00dfschlag gelb","breedId":4921},{"id":3914,"name":"Wei\u00dfschlag rot","breedId":4921},{"id":3913,"name":"Wei\u00dfschlag schwarz","breedId":4921},{"id":3932,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz blau m.schw.Bd.","breedId":4921},{"id":3933,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz blaufahl","breedId":4921},{"id":3935,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":4921},{"id":3934,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz blaugeh\u00e4mmert","breedId":4921},{"id":3936,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz blauschimmel","breedId":4921},{"id":3931,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz gelb","breedId":4921},{"id":3930,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz rot","breedId":4921},{"id":3929,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz schwarz","breedId":4921},{"id":3924,"name":"Wei\u00dfschwanz blau m.schw.Binden","breedId":4921},{"id":3925,"name":"Wei\u00dfschwanz blaufahl","breedId":4921},{"id":3927,"name":"Wei\u00dfschwanz blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":4921},{"id":3926,"name":"Wei\u00dfschwanz blaugeh\u00e4mmert","breedId":4921},{"id":3928,"name":"Wei\u00dfschwanz blauschimmel","breedId":4921},{"id":3923,"name":"Wei\u00dfschwanz gelb","breedId":4921},{"id":3922,"name":"Wei\u00dfschwanz rot","breedId":4921},{"id":3921,"name":"Wei\u00dfschwanz schwarz","breedId":4921}]},{"id":7432,"name":"K\u00f6lner T\u00fcmmler, Kalotte","sectionId":23,"colors":[{"id":3938,"name":".","breedId":7432}]},{"id":5284,"name":"Komorner T\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":3965,"name":"AOC-Klasse","breedId":5284},{"id":3944,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":5284},{"id":3949,"name":"blau-geelstert","breedId":5284},{"id":3955,"name":"blau-wei\u00dfschwingig m.schw.Bd.","breedId":5284},{"id":3950,"name":"blaugeh\u00e4mmert-geelstert","breedId":5284},{"id":3963,"name":"dun","breedId":5284},{"id":3964,"name":"dungeelstert","breedId":5284},{"id":3943,"name":"gelb","breedId":5284},{"id":3954,"name":"gelb-wei\u00dfschwingig","breedId":5284},{"id":3948,"name":"gelbgeelstert","breedId":5284},{"id":3961,"name":"gelbgescheckt","breedId":5284},{"id":3958,"name":"gelbgetigert","breedId":5284},{"id":3942,"name":"rot","breedId":5284},{"id":3947,"name":"rot-geelstert","breedId":5284},{"id":3953,"name":"rot-wei\u00dfschwingig","breedId":5284},{"id":3960,"name":"rotgescheckt","breedId":5284},{"id":3957,"name":"rotgetigert","breedId":5284},{"id":3940,"name":"schwarz","breedId":5284},{"id":3951,"name":"schwarz wei\u00dfschwingig","breedId":5284},{"id":3945,"name":"schwarzgeelstert","breedId":5284},{"id":3959,"name":"schwarzgescheckt","breedId":5284},{"id":3956,"name":"schwarzgetigert","breedId":5284},{"id":3941,"name":"silber","breedId":5284},{"id":3952,"name":"silber-wei\u00dfschwingig","breedId":5284},{"id":3946,"name":"silbergeelstert","breedId":5284},{"id":3962,"name":"vielfarbig","breedId":5284},{"id":3939,"name":"wei\u00df","breedId":5284}]},{"id":5678,"name":"K\u00f6nigsberger Farbenk\u00f6pfe","sectionId":23,"colors":[{"id":3971,"name":"AOC-Klasse","breedId":5678},{"id":3968,"name":"blau","breedId":5678},{"id":3970,"name":"gelb","breedId":5678},{"id":3969,"name":"rot","breedId":5678},{"id":3967,"name":"schwarz","breedId":5678}]},{"id":5682,"name":"K\u00f6nigsberger Farbenk\u00f6pfe m.Haube","sectionId":23,"colors":[{"id":3976,"name":"AOC-Klasse","breedId":5682},{"id":3973,"name":"blau","breedId":5682},{"id":3975,"name":"gelb","breedId":5682},{"id":3974,"name":"rot","breedId":5682},{"id":3972,"name":"schwarz","breedId":5682}]},{"id":5686,"name":"K\u00f6nigsberger Farbenk\u00f6pfe, belatscht","sectionId":23,"colors":[{"id":3977,"name":".","breedId":5686}]},{"id":5675,"name":"K\u00f6nigsberger Reinaugen","sectionId":23,"colors":[{"id":3978,"name":"wei\u00df","breedId":5675}]},{"id":5676,"name":"K\u00f6nigsberger Reinaugen m.Haube","sectionId":23,"colors":[{"id":3979,"name":"wei\u00df","breedId":5676}]},{"id":5677,"name":"K\u00f6nigsberger Reinaugen, bestr\u00fcmpft","sectionId":23,"colors":[{"id":3980,"name":"wei\u00df","breedId":5677}]},{"id":5395,"name":"K\u00f6r\u00f6ser T\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":4015,"name":"AOC-Klasse","breedId":5395},{"id":3990,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":5395},{"id":4003,"name":"blaubunt","breedId":5395},{"id":3991,"name":"blaufahl","breedId":5395},{"id":4012,"name":"blaugeganselt","breedId":5395},{"id":3992,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":5395},{"id":4013,"name":"blaugeh\u00e4mmert-geganselt","breedId":5395},{"id":4007,"name":"blauschildig m.schw.Bd.","breedId":5395},{"id":3987,"name":"dun","breedId":5395},{"id":4011,"name":"dungeganselt","breedId":5395},{"id":3989,"name":"gelb","breedId":5395},{"id":4002,"name":"gelbbunt","breedId":5395},{"id":4010,"name":"gelbgeganselt","breedId":5395},{"id":3999,"name":"gelbgescheckt","breedId":5395},{"id":3996,"name":"gelbgetigert","breedId":5395},{"id":4006,"name":"gelbschildig","breedId":5395},{"id":3988,"name":"rot","breedId":5395},{"id":4001,"name":"rotbunt","breedId":5395},{"id":4009,"name":"rotgeganselt","breedId":5395},{"id":3998,"name":"rotgescheckt","breedId":5395},{"id":3995,"name":"rotgetigert","breedId":5395},{"id":4005,"name":"rotschildig","breedId":5395},{"id":3986,"name":"schwarz","breedId":5395},{"id":4000,"name":"schwarzbunt","breedId":5395},{"id":4008,"name":"schwarzgeganselt","breedId":5395},{"id":3997,"name":"schwarzgescheckt","breedId":5395},{"id":3994,"name":"schwarzgetigert","breedId":5395},{"id":4004,"name":"schwarzschildig","breedId":5395},{"id":3993,"name":"silber","breedId":5395},{"id":4014,"name":"silbergeganselt","breedId":5395},{"id":3985,"name":"wei\u00df","breedId":5395}]},{"id":8037,"name":"Krasnodarer mittelschn\u00e4bl. T\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":4036,"name":"gelbb\u00e4uchig","breedId":8037},{"id":4035,"name":"rotb\u00e4uchig","breedId":8037}]},{"id":7591,"name":"Lausitzer Purzler","sectionId":23,"colors":[{"id":4153,"name":"AOC-Klasse","breedId":7591},{"id":4150,"name":"blau-geelstert","breedId":7591},{"id":4155,"name":"blaufahl-geelstert","breedId":7591},{"id":4154,"name":"dun-geelstert","breedId":7591},{"id":4152,"name":"gelbgeelstert","breedId":7591},{"id":4151,"name":"rot-geelstert","breedId":7591},{"id":4149,"name":"schwarzgeelstert","breedId":7591}]},{"id":8091,"name":"Limerick T\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":4184,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":8091},{"id":4185,"name":"blaufahl m.dkl.Binden","breedId":8091},{"id":4186,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":8091},{"id":4187,"name":"schwarz","breedId":8091},{"id":4189,"name":"schwarzsprenkel","breedId":8091},{"id":4188,"name":"vielfarbig","breedId":8091}]},{"id":8102,"name":"Marburger Ringschl\u00e4ger","sectionId":23,"colors":[{"id":4493,"name":"blau m.bronze Binden","breedId":8102}]},{"id":5587,"name":"M\u00e4rkische Elstern","sectionId":23,"colors":[{"id":4528,"name":"AOC-Klasse","breedId":5587},{"id":4524,"name":"blau","breedId":5587},{"id":4521,"name":"dun","breedId":5587},{"id":4523,"name":"gelb","breedId":5587},{"id":4527,"name":"khakifahl","breedId":5587},{"id":4526,"name":"perlfarbig","breedId":5587},{"id":4522,"name":"rot","breedId":5587},{"id":4520,"name":"schwarz","breedId":5587},{"id":4525,"name":"silber","breedId":5587}]},{"id":4478,"name":"Memeler Hochflieger","sectionId":23,"colors":[{"id":4586,"name":"AOC-Klasse","breedId":4478},{"id":4544,"name":"aschfahl","breedId":4478},{"id":4543,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":4478},{"id":4562,"name":"blau-farbhalsig","breedId":4478},{"id":4577,"name":"blau-wei\u00dfschwingig m.schw.Bd.","breedId":4478},{"id":4547,"name":"blaufahl","breedId":4478},{"id":4548,"name":"blaufahl o.Binden","breedId":4478},{"id":4567,"name":"blaugemasert","breedId":4478},{"id":4557,"name":"blaugescheckt","breedId":4478},{"id":4540,"name":"braun","breedId":4478},{"id":4559,"name":"braun-farbhalsig","breedId":4478},{"id":4574,"name":"braun-wei\u00dfschwingig","breedId":4478},{"id":4545,"name":"braunfahl","breedId":4478},{"id":4546,"name":"braunfahl o.Binden","breedId":4478},{"id":4565,"name":"braungemasert","breedId":4478},{"id":4554,"name":"braungescheckt","breedId":4478},{"id":4587,"name":"dominant gelb","breedId":4478},{"id":4588,"name":"dominant rot","breedId":4478},{"id":4542,"name":"gelb","breedId":4478},{"id":4561,"name":"gelb-farbhalsig","breedId":4478},{"id":4576,"name":"gelb-wei\u00dfschwingig","breedId":4478},{"id":4551,"name":"gelbfahl","breedId":4478},{"id":4552,"name":"gelbfahl o.Binden","breedId":4478},{"id":4566,"name":"gelbgemasert","breedId":4478},{"id":4556,"name":"gelbgescheckt","breedId":4478},{"id":4541,"name":"rot","breedId":4478},{"id":4560,"name":"rot-farbhalsig","breedId":4478},{"id":4575,"name":"rot-wei\u00dfschwingig","breedId":4478},{"id":4549,"name":"rotfahl","breedId":4478},{"id":4550,"name":"rotfahl o.Binden","breedId":4478},{"id":4564,"name":"rotgemasert","breedId":4478},{"id":4555,"name":"rotgescheckt","breedId":4478},{"id":4539,"name":"schwarz","breedId":4478},{"id":4558,"name":"schwarz-farbhalsig","breedId":4478},{"id":4573,"name":"schwarz-wei\u00dfschwingig","breedId":4478},{"id":4563,"name":"schwarzgemasert","breedId":4478},{"id":4553,"name":"schwarzgescheckt","breedId":4478},{"id":4538,"name":"wei\u00df","breedId":4478},{"id":4585,"name":"Wei\u00dfschlag Wei\u00dfschwanz bl.m.schw.Bd.","breedId":4478},{"id":4584,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz gelb","breedId":4478},{"id":4583,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz rot","breedId":4478},{"id":4582,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz schwarz","breedId":4478},{"id":4581,"name":"Wei\u00dfschwanz blau m.schw.Binden","breedId":4478},{"id":4580,"name":"Wei\u00dfschwanz gelb","breedId":4478},{"id":4579,"name":"Wei\u00dfschwanz rot","breedId":4478},{"id":4578,"name":"Wei\u00dfschwanz schwarz","breedId":4478},{"id":4572,"name":"wei\u00dfschwingig blau m.Bd.","breedId":4478},{"id":4569,"name":"wei\u00dfschwingig braun","breedId":4478},{"id":4571,"name":"wei\u00dfschwingig gelb","breedId":4478},{"id":4570,"name":"wei\u00dfschwingig rot","breedId":4478},{"id":4568,"name":"wei\u00dfschwingig schwarz","breedId":4478}]},{"id":5261,"name":"Mookeetauben","sectionId":23,"colors":[{"id":4833,"name":"AOC-Klasse","breedId":5261},{"id":4824,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":5261},{"id":4825,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":5261},{"id":4823,"name":"braun","breedId":5261},{"id":4828,"name":"braunfahl","breedId":5261},{"id":4832,"name":"braunfahl-geh\u00e4mmert","breedId":5261},{"id":4831,"name":"einfarbig wei\u00df","breedId":5261},{"id":4822,"name":"gelb","breedId":5261},{"id":4830,"name":"gelbfahl","breedId":5261},{"id":4835,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":5261},{"id":4827,"name":"isabell","breedId":5261},{"id":4821,"name":"rot","breedId":5261},{"id":4829,"name":"rotfahl","breedId":5261},{"id":4834,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":5261},{"id":4820,"name":"schwarz","breedId":5261},{"id":4826,"name":"silber","breedId":5261}]},{"id":8038,"name":"Moskauer schwarz-geelsterte T\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":4840,"name":"schwarzgeelstert","breedId":8038}]},{"id":4795,"name":"Niederl\u00e4ndische Hochflieger","sectionId":23,"colors":[{"id":4894,"name":"AOC-Klasse","breedId":4795},{"id":4871,"name":"gelb","breedId":4795},{"id":4881,"name":"gelb-wei\u00dfschildig","breedId":4795},{"id":4884,"name":"gelb-wei\u00dfschwingig","breedId":4795},{"id":4875,"name":"Rosettentiger gelb","breedId":4795},{"id":4874,"name":"Rosettentiger rot","breedId":4795},{"id":4873,"name":"Rosettentiger schwarz","breedId":4795},{"id":4870,"name":"rot","breedId":4795},{"id":4880,"name":"rot-wei\u00dfschildig","breedId":4795},{"id":4883,"name":"rot-wei\u00dfschwingig","breedId":4795},{"id":4878,"name":"Schildtiger gelb","breedId":4795},{"id":4877,"name":"Schildtiger rot","breedId":4795},{"id":4876,"name":"Schildtiger schwarz","breedId":4795},{"id":4872,"name":"schornsteinfeger","breedId":4795},{"id":4869,"name":"schwarz","breedId":4795},{"id":4879,"name":"schwarz-wei\u00dfschildig","breedId":4795},{"id":4882,"name":"schwarz-wei\u00dfschwingig","breedId":4795},{"id":4887,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz gelb","breedId":4795},{"id":4886,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz rot","breedId":4795},{"id":4885,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz schwarz","breedId":4795},{"id":4891,"name":"Wei\u00dfschwanz blau m.schw.Binden","breedId":4795},{"id":4892,"name":"Wei\u00dfschwanz blaufahl","breedId":4795},{"id":4893,"name":"Wei\u00dfschwanz blauschimmel","breedId":4795},{"id":4890,"name":"Wei\u00dfschwanz gelb","breedId":4795},{"id":4889,"name":"Wei\u00dfschwanz rot","breedId":4795},{"id":4888,"name":"Wei\u00dfschwanz schwarz","breedId":4795}]},{"id":5459,"name":"Nordkaukasischer Positurt\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":4941,"name":"AOC-Klasse","breedId":5459},{"id":4938,"name":"wei\u00df m.bl.Schwanz","breedId":5459},{"id":4940,"name":"wei\u00df m.bl.Schwanz u.Schnippe","breedId":5459},{"id":4937,"name":"wei\u00df m.schw.Schwanz","breedId":5459},{"id":4939,"name":"wei\u00df m.schw.Schwanz m.Schnippe","breedId":5459}]},{"id":7519,"name":"Norwegischer T\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":4948,"name":"AOC-Klasse","breedId":7519},{"id":4945,"name":"gelb","breedId":7519},{"id":4946,"name":"rot","breedId":7519},{"id":4947,"name":"schwarz","breedId":7519}]},{"id":5190,"name":"Orientalische Roller","sectionId":23,"colors":[{"id":5120,"name":"agate gelb","breedId":5190},{"id":5119,"name":"agate rot","breedId":5190},{"id":5117,"name":"andalusierfarbig","breedId":5190},{"id":5129,"name":"AOC-Klasse","breedId":5190},{"id":5097,"name":"aschfahl","breedId":5190},{"id":5098,"name":"aschgelb","breedId":5190},{"id":5093,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":5190},{"id":5102,"name":"blau-dunkelgeh\u00e4mmert","breedId":5190},{"id":5103,"name":"blaufahl dunkelgeh\u00e4mmert","breedId":5190},{"id":5094,"name":"blaufahl m.dkl.Binden","breedId":5190},{"id":5118,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":5190},{"id":5099,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":5190},{"id":5128,"name":"blauschimmel m.schw.Bd.","breedId":5190},{"id":5121,"name":"de roy","breedId":5190},{"id":5092,"name":"dominant gelb","breedId":5190},{"id":5091,"name":"dominant rot","breedId":5190},{"id":5087,"name":"dun","breedId":5190},{"id":5089,"name":"gelb","breedId":5190},{"id":5096,"name":"gelbfahl","breedId":5190},{"id":5105,"name":"gelbfahl-dunkelgeh\u00e4mmert","breedId":5190},{"id":5101,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":5190},{"id":5116,"name":"golddun","breedId":5190},{"id":5115,"name":"kite","breedId":5190},{"id":5088,"name":"rot","breedId":5190},{"id":5095,"name":"rotfahl","breedId":5190},{"id":5104,"name":"rotfahl-dunkelgeh\u00e4mmert","breedId":5190},{"id":5100,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":5190},{"id":5086,"name":"schwarz","breedId":5190},{"id":5124,"name":"Sprengel blau","breedId":5190},{"id":5122,"name":"Sprengel schwarz","breedId":5190},{"id":5123,"name":"Sprengel silber","breedId":5190},{"id":5114,"name":"vielfarbig","breedId":5190},{"id":5090,"name":"wei\u00df","breedId":5190},{"id":5131,"name":"wei\u00df-dungezeichnet","breedId":5190},{"id":5126,"name":"wei\u00df-rotgezeichnet","breedId":5190},{"id":5125,"name":"weiss-blaugezeichnet","breedId":5190},{"id":5127,"name":"weiss-gelbgezeichnet","breedId":5190},{"id":5130,"name":"wei\u00dfschlag andalusierfarbig","breedId":5190},{"id":5110,"name":"Wei\u00dfschlag blau m.schw.Bd.","breedId":5190},{"id":5111,"name":"Wei\u00dfschlag blaufahl m.dkl.Bd.","breedId":5190},{"id":5112,"name":"Wei\u00dfschlag blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":5190},{"id":5113,"name":"Wei\u00dfschlag blaugeh\u00e4mmert","breedId":5190},{"id":5107,"name":"Wei\u00dfschlag dun","breedId":5190},{"id":5109,"name":"Wei\u00dfschlag gelb","breedId":5190},{"id":5108,"name":"Wei\u00dfschlag rot","breedId":5190},{"id":5106,"name":"Wei\u00dfschlag schwarz","breedId":5190}]},{"id":4786,"name":"Ostpreussische Werfer","sectionId":23,"colors":[{"id":5178,"name":"AOC-Klasse","breedId":4786},{"id":5173,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":4786},{"id":5175,"name":"blaufahl","breedId":4786},{"id":5174,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":4786},{"id":5172,"name":"gelb","breedId":4786},{"id":5177,"name":"gelbfahl","breedId":4786},{"id":5171,"name":"rot","breedId":4786},{"id":5176,"name":"rotfahl","breedId":4786},{"id":5170,"name":"schwarz","breedId":4786},{"id":5169,"name":"wei\u00df","breedId":4786}]},{"id":5218,"name":"Persische Roller","sectionId":23,"colors":[{"id":5239,"name":"andalusierfarbig","breedId":5218},{"id":5242,"name":"AOC-Klasse","breedId":5218},{"id":5221,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":5218},{"id":5222,"name":"blaufahl","breedId":5218},{"id":5226,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":5218},{"id":5225,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":5218},{"id":5230,"name":"dominant rot","breedId":5218},{"id":5217,"name":"dun","breedId":5218},{"id":5241,"name":"dunsprenkel","breedId":5218},{"id":5220,"name":"gelb","breedId":5218},{"id":5224,"name":"gelbfahl","breedId":5218},{"id":5228,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":5218},{"id":5238,"name":"gelbgetigert","breedId":5218},{"id":5233,"name":"gelbsprenkel","breedId":5218},{"id":5229,"name":"hellblau m.r.Hals u.r.Bd.","breedId":5218},{"id":5240,"name":"kite","breedId":5218},{"id":5219,"name":"rot","breedId":5218},{"id":5223,"name":"rotfahl","breedId":5218},{"id":5227,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":5218},{"id":5237,"name":"rotgetigert","breedId":5218},{"id":5232,"name":"rotsprenkel","breedId":5218},{"id":5216,"name":"schwarz","breedId":5218},{"id":5236,"name":"schwarzgetigert","breedId":5218},{"id":5231,"name":"schwarzsprenkel","breedId":5218},{"id":5234,"name":"silbersprenkel","breedId":5218},{"id":5235,"name":"vielfarbig","breedId":5218},{"id":5218,"name":"wei\u00df","breedId":5218}]},{"id":4664,"name":"Polnische Langschn\u00e4blige T\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":5346,"name":"AOC-Klasse","breedId":4664},{"id":5340,"name":"eisfarbig m.Binden","breedId":4664},{"id":5336,"name":"eisfarbig-geelstert","breedId":4664},{"id":5341,"name":"eisfarbig-geh\u00e4mmert","breedId":4664},{"id":5338,"name":"eisfarbig-geh\u00e4mmert-geelstert","breedId":4664},{"id":5344,"name":"eisfarbig-geh\u00e4mmert-wei\u00dfschwingig","breedId":4664},{"id":5347,"name":"perlfarbig m. Binden","breedId":4664},{"id":5337,"name":"perlfarbig-geelstert","breedId":4664},{"id":5342,"name":"perlfarbig-geh\u00e4mmert","breedId":4664},{"id":5339,"name":"perlfarbig-geh\u00e4mmert-geelstert","breedId":4664},{"id":5345,"name":"perlfarbig-geh\u00e4mmert-wei\u00dfschwingig","breedId":4664},{"id":5343,"name":"wei\u00dfschwingig","breedId":4664}]},{"id":8029,"name":"Polnische Kalotte m.Rundhaube","sectionId":23,"colors":[{"id":5352,"name":"gelb","breedId":8029},{"id":5351,"name":"rot","breedId":8029},{"id":5350,"name":"schwarz","breedId":8029}]},{"id":8101,"name":"Polnische Kurze","sectionId":23,"colors":[{"id":5353,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":8101}]},{"id":4752,"name":"Pommersche Schaukappen","sectionId":23,"colors":[{"id":5387,"name":"AOC-Klasse","breedId":4752},{"id":5385,"name":"aschfahl","breedId":4752},{"id":5381,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":4752},{"id":5382,"name":"platin","breedId":4752},{"id":5386,"name":"rot","breedId":4752},{"id":5384,"name":"rotfahl","breedId":4752},{"id":5380,"name":"schwarz","breedId":4752},{"id":5383,"name":"schwarz m.w.Schwingen","breedId":4752},{"id":5379,"name":"wei\u00df","breedId":4752}]},{"id":5069,"name":"Portugiesischer T\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":5438,"name":"agate gelb","breedId":5069},{"id":5437,"name":"agate rot","breedId":5069},{"id":5417,"name":"andalusierfarbig","breedId":5069},{"id":5462,"name":"AOC-Klasse","breedId":5069},{"id":5420,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":5069},{"id":5422,"name":"blaubronze","breedId":5069},{"id":5421,"name":"blaufahl m.dkl.Binden","breedId":5069},{"id":5430,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":5069},{"id":5450,"name":"blaufahl-schimmel","breedId":5069},{"id":5428,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":5069},{"id":5458,"name":"blaugestorcht","breedId":5069},{"id":5446,"name":"blaugetigert","breedId":5069},{"id":5449,"name":"blauschimmel","breedId":5069},{"id":5445,"name":"blausprenkel","breedId":5069},{"id":5459,"name":"bronzegestorcht","breedId":5069},{"id":5439,"name":"de roy","breedId":5069},{"id":5425,"name":"dominant gelb","breedId":5069},{"id":5424,"name":"dominant rot","breedId":5069},{"id":5453,"name":"dreifarbig-bronze","breedId":5069},{"id":5454,"name":"dreifarbig-sulfur","breedId":5069},{"id":5416,"name":"dun","breedId":5069},{"id":5461,"name":"dungetigert","breedId":5069},{"id":5429,"name":"dunkel","breedId":5069},{"id":5444,"name":"dunsprenkel","breedId":5069},{"id":5419,"name":"gelb","breedId":5069},{"id":5427,"name":"gelbfahl","breedId":5069},{"id":5433,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":5069},{"id":5452,"name":"gelbfahl-schimmel","breedId":5069},{"id":5457,"name":"gelbgestorcht","breedId":5069},{"id":5448,"name":"gelbgetigert","breedId":5069},{"id":5442,"name":"gelbsprenkel","breedId":5069},{"id":5436,"name":"golddun","breedId":5069},{"id":5423,"name":"indigo m.Binden","breedId":5069},{"id":5431,"name":"indigo-geh\u00e4mmert","breedId":5069},{"id":5435,"name":"kite","breedId":5069},{"id":5418,"name":"rot","breedId":5069},{"id":5426,"name":"rotfahl","breedId":5069},{"id":5432,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":5069},{"id":5451,"name":"rotfahl-schimmel","breedId":5069},{"id":5456,"name":"rotgestorcht","breedId":5069},{"id":5447,"name":"rotgetigert","breedId":5069},{"id":5441,"name":"rotsprenkel","breedId":5069},{"id":5415,"name":"schwarz","breedId":5069},{"id":5455,"name":"schwarzgestorcht","breedId":5069},{"id":5443,"name":"schwarzgetigert","breedId":5069},{"id":5440,"name":"schwarzsprenkel","breedId":5069},{"id":5460,"name":"sulfurgestorcht","breedId":5069},{"id":5434,"name":"vielfarbig","breedId":5069},{"id":5414,"name":"wei\u00df","breedId":5069}]},{"id":5808,"name":"Posener Farbenkopf","sectionId":23,"colors":[{"id":5468,"name":"AOC-Klasse","breedId":5808},{"id":5466,"name":"blau","breedId":5808},{"id":5467,"name":"blaufahl","breedId":5808},{"id":5465,"name":"gelb","breedId":5808},{"id":5464,"name":"rot","breedId":5808},{"id":5463,"name":"schwarz","breedId":5808}]},{"id":5770,"name":"Prager mittelschn\u00e4bliger T\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":5583,"name":"AOC-Klasse","breedId":5770},{"id":5571,"name":"blau m.schw.Bd.-wei\u00dfgespitzt","breedId":5770},{"id":5550,"name":"blau m.schw.Bd.u.dkl.Schnabel","breedId":5770},{"id":5551,"name":"blau m.schw.Bd.u.hell.Schnabel","breedId":5770},{"id":5564,"name":"blau m.w.Binden","breedId":5770},{"id":5581,"name":"blaufahl-geganselt","breedId":5770},{"id":5580,"name":"blaugeganselt","breedId":5770},{"id":5552,"name":"blauschimmel (eulig)","breedId":5770},{"id":5547,"name":"dun","breedId":5770},{"id":5568,"name":"dun-wei\u00dfgespitzt","breedId":5770},{"id":5577,"name":"dungeganselt","breedId":5770},{"id":5563,"name":"farbgestorcht gelb","breedId":5770},{"id":5562,"name":"farbgestorcht rot","breedId":5770},{"id":5561,"name":"farbgestorcht schwarz","breedId":5770},{"id":5549,"name":"gelb","breedId":5770},{"id":5570,"name":"gelb-wei\u00dfgespitzt","breedId":5770},{"id":5555,"name":"gelbband","breedId":5770},{"id":5553,"name":"gelbfahl","breedId":5770},{"id":5579,"name":"gelbgeganselt","breedId":5770},{"id":5560,"name":"gelbgetigert","breedId":5770},{"id":5556,"name":"hellgestorcht","breedId":5770},{"id":5566,"name":"isabell m.w.Bd.","breedId":5770},{"id":5582,"name":"perlfarbig-geganselt","breedId":5770},{"id":5548,"name":"rot","breedId":5770},{"id":5565,"name":"rot m.w.Binden","breedId":5770},{"id":5569,"name":"rot-wei\u00dfgespitzt","breedId":5770},{"id":5554,"name":"rotband","breedId":5770},{"id":5578,"name":"rotgeganselt","breedId":5770},{"id":5559,"name":"rotgetigert","breedId":5770},{"id":5557,"name":"schimmel","breedId":5770},{"id":5546,"name":"schwarz","breedId":5770},{"id":5567,"name":"schwarz-wei\u00dfgespitzt","breedId":5770},{"id":5576,"name":"schwarzgeganselt","breedId":5770},{"id":5558,"name":"schwarzgetigert","breedId":5770},{"id":5545,"name":"wei\u00df","breedId":5770},{"id":5574,"name":"Wei\u00dfbr\u00fcster blau m.schw.Bd.","breedId":5770},{"id":5575,"name":"Wei\u00dfbr\u00fcster kupfer","breedId":5770},{"id":5573,"name":"Wei\u00dfbr\u00fcster rot","breedId":5770},{"id":5572,"name":"Wei\u00dfbr\u00fcster schwarz","breedId":5770}]},{"id":7943,"name":"Rakonitzer Roller","sectionId":23,"colors":[{"id":5604,"name":"AOC-Klasse","breedId":7943},{"id":5599,"name":"blaugeganselt","breedId":7943},{"id":5600,"name":"blaugeh\u00e4mmert-geganselt","breedId":7943},{"id":5603,"name":"gelbgeganselt","breedId":7943},{"id":5602,"name":"rotgeganselt","breedId":7943},{"id":5598,"name":"schwarzgeganselt","breedId":7943},{"id":5601,"name":"silbergeganselt","breedId":7943}]},{"id":5253,"name":"Regensburger T\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":5613,"name":"AOC-Klasse","breedId":5253},{"id":5609,"name":"dun","breedId":5253},{"id":5612,"name":"gelb","breedId":5253},{"id":5611,"name":"rot","breedId":5253},{"id":5610,"name":"schwarz","breedId":5253}]},{"id":5821,"name":"Rheinische Ringschl\u00e4ger","sectionId":23,"colors":[{"id":5627,"name":"AOC-Klasse","breedId":5821},{"id":5620,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":5821},{"id":5621,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":5821},{"id":5624,"name":"blauschimmel","breedId":5821},{"id":5619,"name":"gelb","breedId":5821},{"id":5626,"name":"gelbfahl","breedId":5821},{"id":5623,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":5821},{"id":5618,"name":"rot","breedId":5821},{"id":5622,"name":"rotfahl","breedId":5821},{"id":5625,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":5821},{"id":5617,"name":"schwarz","breedId":5821}]},{"id":4759,"name":"Rostocker T\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":5674,"name":"AOC-Klasse","breedId":4759},{"id":5673,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz gelb","breedId":4759},{"id":5672,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz rot","breedId":4759},{"id":5671,"name":"Wei\u00dfschlag-Wei\u00dfschwanz schwarz","breedId":4759}]},{"id":5468,"name":"Rostower Positurt\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":5684,"name":"agate gelb","breedId":5468},{"id":5683,"name":"agate rot","breedId":5468},{"id":5696,"name":"blau m.schw.Bd. m.Haube","breedId":5468},{"id":5679,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":5468},{"id":5682,"name":"de roy","breedId":5468},{"id":5678,"name":"gelb","breedId":5468},{"id":5695,"name":"gelb m.Haube","breedId":5468},{"id":5688,"name":"golddun","breedId":5468},{"id":5687,"name":"kite","breedId":5468},{"id":5677,"name":"rot","breedId":5468},{"id":5694,"name":"rot m.Haube","breedId":5468},{"id":5676,"name":"schwarz","breedId":5468},{"id":5691,"name":"schwarz m.Bavette","breedId":5468},{"id":5693,"name":"schwarz m.Haube","breedId":5468},{"id":5681,"name":"schwarz-wei\u00dfbr\u00fcstig","breedId":5468},{"id":5692,"name":"schwarzgescheckt","breedId":5468},{"id":5686,"name":"schwarzgetigert","breedId":5468},{"id":5698,"name":"schwarzgetigert m.Haube","breedId":5468},{"id":5685,"name":"schwarzsprenkel","breedId":5468},{"id":5680,"name":"silber","breedId":5468},{"id":5697,"name":"silber m.Haube","breedId":5468},{"id":5689,"name":"vielfarbig","breedId":5468},{"id":5675,"name":"wei\u00df","breedId":5468},{"id":5690,"name":"wei\u00df m.Haube","breedId":5468}]},{"id":7625,"name":"Rostower Positurt\u00fcmmler m.Haube","sectionId":23,"colors":[{"id":5705,"name":"agate gelb","breedId":7625},{"id":5706,"name":"agate rot","breedId":7625},{"id":5708,"name":"AOC-Klasse","breedId":7625},{"id":5702,"name":"de roy","breedId":7625},{"id":5701,"name":"golddun","breedId":7625},{"id":5700,"name":"kite","breedId":7625},{"id":5703,"name":"Komplement\u00e4rfarbe","breedId":7625},{"id":5707,"name":"schwarz-wei\u00dfbr\u00fcstig","breedId":7625},{"id":5704,"name":"schwarzsprenkel","breedId":7625},{"id":5699,"name":"vielfarbig","breedId":7625}]},{"id":5428,"name":"Rschewer Sternschwanzt\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":5740,"name":"AOC-Klasse","breedId":5428},{"id":5739,"name":"gelb","breedId":5428},{"id":5738,"name":"rot","breedId":5428}]},{"id":5430,"name":"Rschewer Sternschwanzt\u00fcmmler m.Haube","sectionId":23,"colors":[{"id":5743,"name":"AOC-Klasse","breedId":5430},{"id":5742,"name":"gelb","breedId":5430},{"id":5741,"name":"rot","breedId":5430}]},{"id":5391,"name":"Rum\u00e4nische Geelsterte B\u00e4rtchent\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":5785,"name":"AOC-Klasse","breedId":5391},{"id":5784,"name":"gelb","breedId":5391},{"id":5783,"name":"rot","breedId":5391},{"id":5782,"name":"schwarz","breedId":5391}]},{"id":5393,"name":"Rum\u00e4nische Geelsterte B\u00e4rtchent\u00fcmmler, bestr\u00fcmpft","sectionId":23,"colors":[{"id":5789,"name":"AOC-Klasse","breedId":5393},{"id":5786,"name":"gelb","breedId":5393},{"id":5787,"name":"rot","breedId":5393},{"id":5788,"name":"schwarz","breedId":5393}]},{"id":5258,"name":"Rum\u00e4nische Nackthalst\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":5794,"name":"AOC-Klasse","breedId":5258},{"id":5791,"name":"gelb","breedId":5258},{"id":5793,"name":"gelbfahl","breedId":5258},{"id":5790,"name":"rot","breedId":5258},{"id":5792,"name":"rotfahl","breedId":5258}]},{"id":5387,"name":"Rum\u00e4nische Weissschwanzt\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":5799,"name":"AOC-Klasse","breedId":5387},{"id":5798,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":5387},{"id":5797,"name":"gelb","breedId":5387},{"id":5796,"name":"rot","breedId":5387},{"id":5795,"name":"schwarz","breedId":5387}]},{"id":5273,"name":"Schirast\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":6066,"name":"AOC-Klasse","breedId":5273},{"id":6065,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":5273},{"id":6064,"name":"braun","breedId":5273},{"id":6062,"name":"gelb","breedId":5273},{"id":6061,"name":"rot","breedId":5273},{"id":6063,"name":"schwarz","breedId":5273}]},{"id":5595,"name":"Sch\u00f6neberger Streifige","sectionId":23,"colors":[{"id":6189,"name":"AOC-Klasse","breedId":5595},{"id":6188,"name":"gelbstreifig","breedId":5595},{"id":6187,"name":"rotstreifig","breedId":5595}]},{"id":7520,"name":"Schwedischer T\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":6215,"name":"AOC-Klasse","breedId":7520},{"id":6213,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":7520},{"id":6214,"name":"blaufahl m.dkl.Binden","breedId":7520},{"id":6210,"name":"dun","breedId":7520},{"id":6212,"name":"gelb","breedId":7520},{"id":6211,"name":"rot","breedId":7520},{"id":6209,"name":"schwarz","breedId":7520}]},{"id":7922,"name":"Sibirische Positurt\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":6409,"name":"wei\u00df","breedId":7922}]},{"id":5373,"name":"Siebenb\u00fcrger Doppelk. T\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":6421,"name":"AOC-Klasse","breedId":5373},{"id":6414,"name":"dun","breedId":5373},{"id":6418,"name":"dungescheckt","breedId":5373},{"id":6416,"name":"gelb","breedId":5373},{"id":6420,"name":"gelbgescheckt","breedId":5373},{"id":6415,"name":"rot","breedId":5373},{"id":6419,"name":"rotgescheckt","breedId":5373},{"id":6413,"name":"schwarz","breedId":5373},{"id":6417,"name":"schwarzgescheckt","breedId":5373},{"id":6412,"name":"wei\u00df","breedId":5373}]},{"id":7589,"name":"Sisaker Roller","sectionId":23,"colors":[{"id":6442,"name":"AOC-Klasse","breedId":7589},{"id":6437,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":7589},{"id":6434,"name":"blaugeganselt","breedId":7589},{"id":6438,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":7589},{"id":6427,"name":"dun","breedId":7589},{"id":6432,"name":"dungeganselt","breedId":7589},{"id":6430,"name":"gelb","breedId":7589},{"id":6440,"name":"gelbfahl m.Binden","breedId":7589},{"id":6436,"name":"gelbgeganselt","breedId":7589},{"id":6429,"name":"rot","breedId":7589},{"id":6439,"name":"rotfahl m.Binden","breedId":7589},{"id":6435,"name":"rotgeganselt","breedId":7589},{"id":6426,"name":"schwarz","breedId":7589},{"id":6431,"name":"schwarzgeganselt","breedId":7589},{"id":6428,"name":"silber","breedId":7589},{"id":6441,"name":"silber-wei\u00dfschwingig","breedId":7589},{"id":6433,"name":"silbergeganselt","breedId":7589},{"id":6425,"name":"wei\u00df","breedId":7589}]},{"id":7590,"name":"Staparer T\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":6566,"name":"AOC-Klasse","breedId":7590},{"id":6564,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":7590},{"id":6565,"name":"blaufahl m.dkl.Binden","breedId":7590},{"id":6561,"name":"dun","breedId":7590},{"id":6563,"name":"gelb","breedId":7590},{"id":6562,"name":"rot","breedId":7590},{"id":6560,"name":"schwarz","breedId":7590},{"id":6559,"name":"wei\u00df","breedId":7590}]},{"id":4762,"name":"Stargarder Zitterh\u00e4lse","sectionId":23,"colors":[{"id":6586,"name":"AOC-Klasse","breedId":4762},{"id":6571,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":4762},{"id":6573,"name":"blaufahl","breedId":4762},{"id":6576,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":4762},{"id":6575,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":4762},{"id":6580,"name":"blaugetigert","breedId":4762},{"id":6572,"name":"blauschimmel","breedId":4762},{"id":6570,"name":"gelb","breedId":4762},{"id":6574,"name":"gelbfahl","breedId":4762},{"id":6579,"name":"gelbgetigert","breedId":4762},{"id":6569,"name":"rot","breedId":4762},{"id":6585,"name":"rotfahl","breedId":4762},{"id":6578,"name":"rotgetigert","breedId":4762},{"id":6568,"name":"schwarz","breedId":4762},{"id":6577,"name":"schwarzgetigert","breedId":4762},{"id":6567,"name":"wei\u00df","breedId":4762},{"id":6582,"name":"Wei\u00dfschlag blau","breedId":4762},{"id":6584,"name":"Wei\u00dfschlag gelb","breedId":4762},{"id":6583,"name":"Wei\u00dfschlag rot","breedId":4762},{"id":6581,"name":"Wei\u00dfschlag schwarz","breedId":4762}]},{"id":7861,"name":"Stargarder Zitterh\u00e4lse belatscht","sectionId":23,"colors":[{"id":6606,"name":"AOC-Klasse","breedId":7861},{"id":6591,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":7861},{"id":6593,"name":"blaufahl","breedId":7861},{"id":6597,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":7861},{"id":6596,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":7861},{"id":6601,"name":"blaugetigert","breedId":7861},{"id":6592,"name":"blauschimmel","breedId":7861},{"id":6590,"name":"gelb","breedId":7861},{"id":6595,"name":"gelbfahl","breedId":7861},{"id":6600,"name":"gelbgetigert","breedId":7861},{"id":6589,"name":"rot","breedId":7861},{"id":6594,"name":"rotfahl","breedId":7861},{"id":6599,"name":"rotgetigert","breedId":7861},{"id":6588,"name":"schwarz","breedId":7861},{"id":6598,"name":"schwarzgetigert","breedId":7861},{"id":6587,"name":"wei\u00df","breedId":7861},{"id":6603,"name":"Wei\u00dfschlag blau","breedId":7861},{"id":6605,"name":"Wei\u00dfschlag gelb","breedId":7861},{"id":6604,"name":"Wei\u00dfschlag rot","breedId":7861},{"id":6602,"name":"Wei\u00dfschlag schwarz","breedId":7861}]},{"id":4781,"name":"Stargarder Zitterh\u00e4lse m.Haube","sectionId":23,"colors":[{"id":6624,"name":"AOC-Klasse","breedId":4781},{"id":6611,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":4781},{"id":6617,"name":"blaufahl","breedId":4781},{"id":6619,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":4781},{"id":6618,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":4781},{"id":6623,"name":"blaugetigert","breedId":4781},{"id":6616,"name":"blauschimmel","breedId":4781},{"id":6610,"name":"gelb","breedId":4781},{"id":6622,"name":"gelbgetigert","breedId":4781},{"id":6609,"name":"rot","breedId":4781},{"id":6621,"name":"rotgetigert","breedId":4781},{"id":6608,"name":"schwarz","breedId":4781},{"id":6620,"name":"schwarzgetigert","breedId":4781},{"id":6607,"name":"wei\u00df","breedId":4781},{"id":6614,"name":"Wei\u00dfschlag blau","breedId":4781},{"id":6612,"name":"Wei\u00dfschlag gelb","breedId":4781},{"id":6613,"name":"Wei\u00dfschlag rot","breedId":4781},{"id":6615,"name":"Wei\u00dfschlag schwarz","breedId":4781}]},{"id":7862,"name":"Stargarder Zitterh\u00e4lse m.Haube belatscht","sectionId":23,"colors":[{"id":6644,"name":"AOC-Klasse","breedId":7862},{"id":6637,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":7862},{"id":6639,"name":"blaufahl","breedId":7862},{"id":6643,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":7862},{"id":6642,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":7862},{"id":6626,"name":"blaugetigert","breedId":7862},{"id":6638,"name":"blauschimmel","breedId":7862},{"id":6636,"name":"gelb","breedId":7862},{"id":6641,"name":"gelbfahl","breedId":7862},{"id":6628,"name":"gelbgetigert","breedId":7862},{"id":6635,"name":"rot","breedId":7862},{"id":6640,"name":"rotfahl","breedId":7862},{"id":6627,"name":"rotgetigert","breedId":7862},{"id":6634,"name":"schwarz","breedId":7862},{"id":6629,"name":"schwarzgetigert","breedId":7862},{"id":6625,"name":"wei\u00df","breedId":7862},{"id":6631,"name":"Wei\u00dfschlag blau","breedId":7862},{"id":6633,"name":"Wei\u00dfschlag gelb","breedId":7862},{"id":6632,"name":"Wei\u00dfschlag rot","breedId":7862},{"id":6630,"name":"Wei\u00dfschlag schwarz","breedId":7862}]},{"id":5717,"name":"Stettiner T\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":6876,"name":"AOC-Klasse","breedId":5717},{"id":6845,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":5717},{"id":6849,"name":"blaueulig","breedId":5717},{"id":6846,"name":"blaufahl","breedId":5717},{"id":6850,"name":"blauschimmel","breedId":5717},{"id":6855,"name":"dungescheckt","breedId":5717},{"id":6859,"name":"dungetigert","breedId":5717},{"id":6844,"name":"gelb","breedId":5717},{"id":6871,"name":"gelb m.w.Binden","breedId":5717},{"id":6869,"name":"gelbband","breedId":5717},{"id":6848,"name":"gelbfahl","breedId":5717},{"id":6874,"name":"gelbgescheckt","breedId":5717},{"id":6875,"name":"gelbgetigert","breedId":5717},{"id":6852,"name":"gelbschimmel","breedId":5717},{"id":6873,"name":"hellblau m.w.Binden","breedId":5717},{"id":6853,"name":"hellgestorcht","breedId":5717},{"id":6872,"name":"isabell m.w.Bd.","breedId":5717},{"id":6857,"name":"kupfergescheckt","breedId":5717},{"id":6861,"name":"kupfergetigert","breedId":5717},{"id":6843,"name":"rot","breedId":5717},{"id":6870,"name":"rot m.w.Binden","breedId":5717},{"id":6868,"name":"rotband","breedId":5717},{"id":6847,"name":"rotfahl","breedId":5717},{"id":6856,"name":"rotgescheckt","breedId":5717},{"id":6860,"name":"rotgetigert","breedId":5717},{"id":6851,"name":"rotschimmel","breedId":5717},{"id":6842,"name":"schwarz","breedId":5717},{"id":6854,"name":"schwarzgescheckt","breedId":5717},{"id":6858,"name":"schwarzgetigert","breedId":5717},{"id":6866,"name":"Wei\u00dfbauch blaueulig","breedId":5717},{"id":6867,"name":"Wei\u00dfbauch blauschimmel","breedId":5717},{"id":6864,"name":"Wei\u00dfbauch gelb","breedId":5717},{"id":6865,"name":"Wei\u00dfbauch kupfer","breedId":5717},{"id":6863,"name":"Wei\u00dfbauch rot","breedId":5717},{"id":6862,"name":"Wei\u00dfbauch schwarz","breedId":5717}]},{"id":4676,"name":"Stralsunder Hochflieger","sectionId":23,"colors":[{"id":6878,"name":"wei\u00df","breedId":4676}]},{"id":7878,"name":"S\u00fcdbatschkaer T\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":6935,"name":"agate gelb","breedId":7878},{"id":6934,"name":"agate rot","breedId":7878},{"id":6948,"name":"AOC-Klasse","breedId":7878},{"id":6924,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":7878},{"id":6945,"name":"blau-geelstert","breedId":7878},{"id":6925,"name":"blaufahl","breedId":7878},{"id":6946,"name":"blaufahl-geelstert","breedId":7878},{"id":6928,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":7878},{"id":6940,"name":"bunthalsig gelb","breedId":7878},{"id":6939,"name":"bunthalsig rot","breedId":7878},{"id":6941,"name":"bunthalsig schwarz","breedId":7878},{"id":6936,"name":"de roy","breedId":7878},{"id":6920,"name":"dun","breedId":7878},{"id":6923,"name":"gelb","breedId":7878},{"id":6927,"name":"gelbfahl","breedId":7878},{"id":6930,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":7878},{"id":6944,"name":"gelbgeelstert","breedId":7878},{"id":6938,"name":"gelbgescheckt","breedId":7878},{"id":6933,"name":"golddun","breedId":7878},{"id":6932,"name":"kite","breedId":7878},{"id":6922,"name":"rot","breedId":7878},{"id":6943,"name":"rot-geelstert","breedId":7878},{"id":6926,"name":"rotfahl","breedId":7878},{"id":6929,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":7878},{"id":6937,"name":"rotgescheckt","breedId":7878},{"id":6919,"name":"schwarz","breedId":7878},{"id":6942,"name":"schwarzgeelstert","breedId":7878},{"id":6947,"name":"silbergeelstert","breedId":7878},{"id":6931,"name":"vielfarbig","breedId":7878},{"id":6921,"name":"wei\u00df","breedId":7878}]},{"id":7947,"name":"Szegediner Hochflieger","sectionId":23,"colors":[{"id":7141,"name":"AOC-Klasse","breedId":7947},{"id":7125,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":7947},{"id":7134,"name":"blaugeganselt","breedId":7947},{"id":7127,"name":"gelb","breedId":7947},{"id":7140,"name":"gelb-bunthalsig","breedId":7947},{"id":7130,"name":"gelbfahl","breedId":7947},{"id":7137,"name":"gelbgeganselt","breedId":7947},{"id":7132,"name":"gelbgescheckt","breedId":7947},{"id":7126,"name":"rot","breedId":7947},{"id":7139,"name":"rot-bunthalsig","breedId":7947},{"id":7129,"name":"rotfahl","breedId":7947},{"id":7136,"name":"rotgeganselt","breedId":7947},{"id":7131,"name":"rotgescheckt","breedId":7947},{"id":7124,"name":"schwarz","breedId":7947},{"id":7138,"name":"schwarz-bunthalsig","breedId":7947},{"id":7133,"name":"schwarzgeganselt","breedId":7947},{"id":7135,"name":"silbergeganselt","breedId":7947},{"id":7128,"name":"wei\u00df","breedId":7947}]},{"id":7609,"name":"Szolnoker T\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":7152,"name":"AOC-Klasse","breedId":7609},{"id":7147,"name":"blaufahl-geganselt","breedId":7609},{"id":7151,"name":"blaufahlgeh\u00e4mmert-geganselt","breedId":7609},{"id":7146,"name":"blaugeganselt","breedId":7609},{"id":7150,"name":"blaugeh\u00e4mmert-geganselt","breedId":7609},{"id":7144,"name":"dungeganselt","breedId":7609},{"id":7149,"name":"gelbgeganselt","breedId":7609},{"id":7148,"name":"rotgeganselt","breedId":7609},{"id":7143,"name":"schwarzgeganselt","breedId":7609},{"id":7145,"name":"silbergeganselt","breedId":7609}]},{"id":5454,"name":"Taganroger T\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":7159,"name":"AOC-Klasse","breedId":5454},{"id":7161,"name":"blau m.schw.Bd.m.w.Schnippe","breedId":5454},{"id":7156,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":5454},{"id":7155,"name":"dun","breedId":5454},{"id":7158,"name":"gelb","breedId":5454},{"id":7163,"name":"gelb m.w.Schnippe","breedId":5454},{"id":7157,"name":"rot","breedId":5454},{"id":7162,"name":"rot m.w.Schnippe","breedId":5454},{"id":7154,"name":"schwarz","breedId":5454},{"id":7160,"name":"Schwarz m.w.Schnippe","breedId":5454}]},{"id":5278,"name":"Temeschburger Schecken","sectionId":23,"colors":[{"id":7174,"name":"AOC-Klasse","breedId":5278},{"id":7169,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":5278},{"id":7170,"name":"blau o.Binden","breedId":5278},{"id":7168,"name":"dun","breedId":5278},{"id":7172,"name":"gelb","breedId":5278},{"id":7173,"name":"kupferfarbig","breedId":5278},{"id":7171,"name":"rot","breedId":5278},{"id":7167,"name":"schwarz","breedId":5278}]},{"id":5426,"name":"Tulaer Sternschwanzt\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":7649,"name":"AOC-Klasse","breedId":5426},{"id":7648,"name":"gelb","breedId":5426},{"id":7647,"name":"rot","breedId":5426}]},{"id":5486,"name":"Usbekische T\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":7750,"name":"AOC-Klasse","breedId":5486},{"id":7735,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":5486},{"id":7737,"name":"blaufahl","breedId":5486},{"id":7736,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":5486},{"id":7749,"name":"bunthalsig","breedId":5486},{"id":7732,"name":"dun","breedId":5486},{"id":7734,"name":"gelb","breedId":5486},{"id":7739,"name":"gelbfahl","breedId":5486},{"id":7746,"name":"gelbgescheckt","breedId":5486},{"id":7743,"name":"gelbgetigert","breedId":5486},{"id":7740,"name":"Muselkopf schwarz","breedId":5486},{"id":7733,"name":"rot","breedId":5486},{"id":7738,"name":"rotfahl","breedId":5486},{"id":7745,"name":"rotgescheckt","breedId":5486},{"id":7742,"name":"rotgetigert","breedId":5486},{"id":7748,"name":"rothalsig","breedId":5486},{"id":7731,"name":"schwarz","breedId":5486},{"id":7744,"name":"schwarzgescheckt","breedId":5486},{"id":7741,"name":"schwarzgetigert","breedId":5486},{"id":7747,"name":"vielfarbig","breedId":5486},{"id":7730,"name":"wei\u00df","breedId":5486}]},{"id":7923,"name":"Warschauer Schmetterlinge","sectionId":23,"colors":[{"id":7822,"name":"AOC-Klasse","breedId":7923},{"id":7821,"name":"gelb","breedId":7923},{"id":7820,"name":"rot","breedId":7923},{"id":7819,"name":"schwarz","breedId":7923}]},{"id":4975,"name":"West of England T\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":7879,"name":"AOC-Klasse","breedId":4975},{"id":7871,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":4975},{"id":7872,"name":"blaufahl","breedId":4975},{"id":7874,"name":"blaufahl-geh\u00e4mmert","breedId":4975},{"id":7873,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":4975},{"id":7868,"name":"dun","breedId":4975},{"id":7870,"name":"gelb","breedId":4975},{"id":7877,"name":"gelbfahl","breedId":4975},{"id":7876,"name":"gelbfahl-geh\u00e4mmert","breedId":4975},{"id":7869,"name":"rot","breedId":4975},{"id":7878,"name":"rotfahl","breedId":4975},{"id":7875,"name":"rotfahl-geh\u00e4mmert","breedId":4975},{"id":7867,"name":"schwarz","breedId":4975}]},{"id":5149,"name":"Wiener Gansel","sectionId":23,"colors":[{"id":7888,"name":"AOC-Klasse","breedId":5149},{"id":7885,"name":"blau","breedId":5149},{"id":7886,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":5149},{"id":7884,"name":"gelb","breedId":5149},{"id":7883,"name":"rot","breedId":5149},{"id":7882,"name":"schwarz","breedId":5149},{"id":7887,"name":"silber","breedId":5149}]},{"id":5137,"name":"Wiener Kurze","sectionId":23,"colors":[{"id":7901,"name":"AOC-Klasse","breedId":5137},{"id":7894,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":5137},{"id":7900,"name":"blau m.schw.Binden wei\u00dfschwingig","breedId":5137},{"id":7891,"name":"dun","breedId":5137},{"id":7897,"name":"dun-wei\u00dfschwingig","breedId":5137},{"id":7893,"name":"gelb","breedId":5137},{"id":7899,"name":"gelb-wei\u00dfschwingig","breedId":5137},{"id":7892,"name":"rot","breedId":5137},{"id":7898,"name":"rot-wei\u00dfschwingig","breedId":5137},{"id":7890,"name":"schwarz","breedId":5137},{"id":7896,"name":"schwarz-wei\u00dfschwingig","breedId":5137},{"id":7895,"name":"Sprenkel (Harlekin)","breedId":5137},{"id":7889,"name":"wei\u00df","breedId":5137}]},{"id":5103,"name":"Wiener T\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":7923,"name":"AOC-Klasse","breedId":5103},{"id":7902,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":5103},{"id":7914,"name":"blaugedachelt m.schw.Bd.","breedId":5103},{"id":7907,"name":"dunkelgestorcht","breedId":5103},{"id":7910,"name":"farbgestorcht gelb","breedId":5103},{"id":7909,"name":"farbgestorcht rot","breedId":5103},{"id":7908,"name":"farbgestorcht schwarz","breedId":5103},{"id":7905,"name":"gelb","breedId":5103},{"id":7913,"name":"gelbgedachelt","breedId":5103},{"id":7906,"name":"hellgestorcht","breedId":5103},{"id":7915,"name":"Kiebitz blau m.schw.Bd.","breedId":5103},{"id":7918,"name":"Kiebitz gelb","breedId":5103},{"id":7917,"name":"Kiebitz rot","breedId":5103},{"id":7916,"name":"Kiebitz schwarz","breedId":5103},{"id":7921,"name":"R\u00f6serlschecken gelb","breedId":5103},{"id":7920,"name":"R\u00f6serlschecken rot","breedId":5103},{"id":7919,"name":"R\u00f6serlschecken schwarz","breedId":5103},{"id":7904,"name":"rot","breedId":5103},{"id":7912,"name":"rotgedachelt","breedId":5103},{"id":7903,"name":"schwarz","breedId":5103},{"id":7911,"name":"schwarzgedachelt","breedId":5103},{"id":7922,"name":"Wilde","breedId":5103}]},{"id":5124,"name":"Wiener T\u00fcmmler, belatscht","sectionId":23,"colors":[{"id":7930,"name":"AOC-Klasse","breedId":5124},{"id":7924,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":5124},{"id":7927,"name":"dunkelgestorcht","breedId":5124},{"id":7929,"name":"gelb","breedId":5124},{"id":7926,"name":"hellgestorcht","breedId":5124},{"id":7928,"name":"rot","breedId":5124},{"id":7925,"name":"schwarz","breedId":5124}]},{"id":5128,"name":"Wiener T\u00fcmmler, bestr\u00fcmpft","sectionId":23,"colors":[{"id":7931,"name":"hellgestorcht","breedId":5128}]},{"id":5129,"name":"Wiener Weissschilder","sectionId":23,"colors":[{"id":7936,"name":"AOC-Klasse","breedId":5129},{"id":7935,"name":"blau","breedId":5129},{"id":7934,"name":"gelb","breedId":5129},{"id":7933,"name":"rot","breedId":5129},{"id":7932,"name":"schwarz","breedId":5129}]},{"id":5478,"name":"Wolga-Positurt\u00fcmmler","sectionId":23,"colors":[{"id":7947,"name":"AOC-Klasse","breedId":5478},{"id":7946,"name":"blau","breedId":5478},{"id":7944,"name":"gelb","breedId":5478},{"id":7943,"name":"rot","breedId":5478},{"id":7945,"name":"schwarz","breedId":5478}]},{"id":5482,"name":"Wolga-Positurt\u00fcmmler m.Haube","sectionId":23,"colors":[{"id":7952,"name":"AOC-Klasse","breedId":5482},{"id":7951,"name":"blau","breedId":5482},{"id":7949,"name":"gelb","breedId":5482},{"id":7948,"name":"rot","breedId":5482},{"id":7950,"name":"schwarz","breedId":5482}]}]},{"id":24,"name":"SpielflugTauben","parentId":5,"order":"5.11","layers":"N","children":[],"breeds":[{"id":7545,"name":"Speelderke","sectionId":24,"colors":[{"id":6524,"name":"AOC-Klasse","breedId":7545},{"id":6522,"name":"blau m.schw.Binden","breedId":7545},{"id":6523,"name":"blaugeh\u00e4mmert","breedId":7545}]}]}],"breeds":[{"id":8592,"name":"Zier- und Wildtauben","sectionId":5,"colors":[]}]},{"id":6,"name":"Ziergefl\u00fcgel","parentId":2,"order":"6","layers":"N","children":[{"id":25,"name":"Hokkoh\u00fchner","parentId":6,"order":"6.01","layers":"N","children":[],"breeds":[]},{"id":26,"name":"Truth\u00fchner","parentId":6,"order":"6.02","layers":"N","children":[],"breeds":[]},{"id":27,"name":"Pfauen","parentId":6,"order":"6.03","layers":"N","children":[],"breeds":[{"id":5840,"name":"\u00c4hrentr\u00e4ger-Pfau ( muticus )","sectionId":27,"colors":[{"id":58,"name":".","breedId":5840}]},{"id":5841,"name":"Blauer Pfau ","sectionId":27,"colors":[{"id":894,"name":".","breedId":5841}]},{"id":5842,"name":"Gescheckter Pfau","sectionId":27,"colors":[{"id":2836,"name":"Mutation","breedId":5842}]},{"id":5846,"name":"Kongopfau ","sectionId":27,"colors":[{"id":3966,"name":".","breedId":5846}]},{"id":5843,"name":"Schwarzfl\u00fcgel-Pfau ","sectionId":27,"colors":[{"id":6199,"name":".","breedId":5843}]},{"id":5844,"name":"Spalding-Pfau -Kreuzung","sectionId":27,"colors":[{"id":6489,"name":".","breedId":5844}]},{"id":5845,"name":"Weisser Pfau ","sectionId":27,"colors":[{"id":7855,"name":".","breedId":5845}]}]},{"id":28,"name":"Perlh\u00fchner","parentId":6,"order":"6.04","layers":"N","children":[],"breeds":[]},{"id":29,"name":"Raufu\u00dfh\u00fchner","parentId":6,"order":"6.05","layers":"N","children":[],"breeds":[{"id":5854,"name":"Alpenschneehuhn ","sectionId":29,"colors":[{"id":61,"name":".","breedId":5854}]},{"id":5847,"name":"AuerHuhn","sectionId":29,"colors":[{"id":624,"name":".","breedId":5847}]},{"id":5848,"name":"Birkwild ","sectionId":29,"colors":[{"id":887,"name":".","breedId":5848}]},{"id":5851,"name":"Haselhuhn ","sectionId":29,"colors":[{"id":3189,"name":".","breedId":5851}]},{"id":5850,"name":"Kragenhuhn ","sectionId":29,"colors":[{"id":4029,"name":".","breedId":5850}]},{"id":5852,"name":"Moorschneehuhn ","sectionId":29,"colors":[{"id":4838,"name":".","breedId":5852}]},{"id":5853,"name":"Schottisches Schneehuhn ","sectionId":29,"colors":[{"id":6191,"name":".","breedId":5853}]},{"id":5849,"name":"Spitzschwanzhuhn ","sectionId":29,"colors":[{"id":6531,"name":".","breedId":5849}]}]},{"id":30,"name":"Fasanen","parentId":6,"order":"6.06","layers":"N","children":[],"breeds":[{"id":5895,"name":"Amherstfasan (Diamant-) ","sectionId":30,"colors":[{"id":420,"name":".","breedId":5895}]},{"id":5865,"name":"Berlioz-Silberfasan ","sectionId":30,"colors":[{"id":833,"name":".","breedId":5865}]},{"id":5876,"name":"Blauer Ohrfasan ","sectionId":30,"colors":[{"id":893,"name":".","breedId":5876}]},{"id":5900,"name":"Blutfasan ","sectionId":30,"colors":[{"id":900,"name":".","breedId":5900}]},{"id":5877,"name":"Brauner Ohrfasan ","sectionId":30,"colors":[{"id":970,"name":".","breedId":5877}]},{"id":5898,"name":"Bronzeschwanzfasan ","sectionId":30,"colors":[{"id":1050,"name":".","breedId":5898}]},{"id":5883,"name":"Burma-Humefasan ","sectionId":30,"colors":[{"id":1184,"name":".","breedId":5883}]},{"id":5885,"name":"Chinesischer Ringfasan ","sectionId":30,"colors":[{"id":1371,"name":".","breedId":5885}]},{"id":5870,"name":"Delacour-Feuerr\u00fcckenfasan ","sectionId":30,"colors":[{"id":1546,"name":".","breedId":5870}]},{"id":5894,"name":"Dunkler Goldfasan ","sectionId":30,"colors":[{"id":2135,"name":".","breedId":5894}]},{"id":5867,"name":"Edwards-Fasan ","sectionId":30,"colors":[{"id":2140,"name":".","breedId":5867}]},{"id":5881,"name":"Elliot-Fasan ","sectionId":30,"colors":[{"id":2238,"name":".","breedId":5881}]},{"id":5886,"name":"Formosa-Ringfasan","sectionId":30,"colors":[{"id":2606,"name":".","breedId":5886}]},{"id":5893,"name":"Gelber Goldfasan ","sectionId":30,"colors":[{"id":2771,"name":".","breedId":5893}]},{"id":5858,"name":"Gelbschw\u00e4nziger Glanzfasan ","sectionId":30,"colors":[{"id":2775,"name":".","breedId":5858}]},{"id":5891,"name":"Gescheckter Jagdfasan","sectionId":30,"colors":[{"id":2835,"name":"Mutation","breedId":5891}]},{"id":5892,"name":"Goldfasan","sectionId":30,"colors":[{"id":2982,"name":".","breedId":5892}]},{"id":5896,"name":"Graue Pfaufasan ","sectionId":30,"colors":[{"id":2995,"name":".","breedId":5896}]},{"id":5869,"name":"Grosser Borneo-Feuerr\u00fcckenfasan ","sectionId":30,"colors":[{"id":3015,"name":".","breedId":5869}]},{"id":5862,"name":"Horsfield-Fasan ","sectionId":30,"colors":[{"id":3309,"name":".","breedId":5862}]},{"id":5868,"name":"Kleiner Borneo-Feuerr\u00fcckenfasan ","sectionId":30,"colors":[{"id":3828,"name":".","breedId":5868}]},{"id":5857,"name":"Koklassfasan ","sectionId":30,"colors":[{"id":3834,"name":".","breedId":5857}]},{"id":5879,"name":"K\u00f6nigsfasan ","sectionId":30,"colors":[{"id":3981,"name":".","breedId":5879}]},{"id":5887,"name":"Korea-Ringfasan ","sectionId":30,"colors":[{"id":3984,"name":".","breedId":5887}]},{"id":5875,"name":"Mekong-Ohrfasan ","sectionId":30,"colors":[{"id":4537,"name":".","breedId":5875}]},{"id":5882,"name":"Mikadofasan ","sectionId":30,"colors":[{"id":4596,"name":".","breedId":5882}]},{"id":5861,"name":"Moffit-Fasan ","sectionId":30,"colors":[{"id":4785,"name":".","breedId":5861}]},{"id":5884,"name":"Mongolischer Ringfasan","sectionId":30,"colors":[{"id":4807,"name":".","breedId":5884}]},{"id":5860,"name":"Nepalfasan ","sectionId":30,"colors":[{"id":4861,"name":".","breedId":5860}]},{"id":5897,"name":"Palawan-Pfaufasan ","sectionId":30,"colors":[{"id":5191,"name":".","breedId":5897}]},{"id":5872,"name":"Pr\u00e4latfasan ","sectionId":30,"colors":[{"id":5584,"name":".","breedId":5872}]},{"id":5855,"name":"Satyr-Tragopan ","sectionId":30,"colors":[{"id":6057,"name":".","breedId":5855}]},{"id":5864,"name":"Silberfasan ","sectionId":30,"colors":[{"id":6422,"name":".","breedId":5864}]},{"id":5880,"name":"S\u00f6mmeringfasan","sectionId":30,"colors":[{"id":6478,"name":".","breedId":5880}]},{"id":5863,"name":"Strichelfasan ","sectionId":30,"colors":[{"id":6911,"name":".","breedId":5863}]},{"id":5888,"name":"S\u00fcdlicher Buntfasan ","sectionId":30,"colors":[{"id":7077,"name":".","breedId":5888}]},{"id":5866,"name":"Swinhoe-Fasan ","sectionId":30,"colors":[{"id":7095,"name":".","breedId":5866}]},{"id":5874,"name":"Szetschuan-Ohrfasan ","sectionId":30,"colors":[{"id":7142,"name":".","breedId":5874}]},{"id":5856,"name":"Temminck Tragopan","sectionId":30,"colors":[{"id":7175,"name":".","breedId":5856}]},{"id":5889,"name":"Tenebrosus-Fasan - Mutation","sectionId":30,"colors":[{"id":7176,"name":".","breedId":5889}]},{"id":5871,"name":"Vieillot-Feuerr\u00fcckenfasan ","sectionId":30,"colors":[{"id":7762,"name":".","breedId":5871}]},{"id":5878,"name":"Wallichfasan ","sectionId":30,"colors":[{"id":7817,"name":".","breedId":5878}]},{"id":5890,"name":"Weisser Jagdfasan - Mutation","sectionId":30,"colors":[{"id":7853,"name":".","breedId":5890}]},{"id":5873,"name":"Weisser Ohrfasan ","sectionId":30,"colors":[{"id":7854,"name":".","breedId":5873}]},{"id":5859,"name":"Weisshaubenfasan ","sectionId":30,"colors":[{"id":7857,"name":".","breedId":5859}]}]},{"id":31,"name":"Kammh\u00fchner","parentId":6,"order":"6.07","layers":"N","children":[],"breeds":[{"id":5901,"name":"Cochinchina-Bankivahuhn ","sectionId":31,"colors":[{"id":1389,"name":".","breedId":5901}]},{"id":5903,"name":"Sonnerat-Huhn ","sectionId":31,"colors":[{"id":6479,"name":".","breedId":5903}]}]},{"id":32,"name":"Bambush\u00fchner","parentId":6,"order":"6.08","layers":"N","children":[],"breeds":[{"id":5911,"name":"China-Bambushuhn ","sectionId":32,"colors":[{"id":1330,"name":".","breedId":5911}]}]},{"id":33,"name":"Feldh\u00fchner","parentId":6,"order":"6.09","layers":"N","children":[],"breeds":[{"id":5906,"name":"Alpensteinhuhn ","sectionId":33,"colors":[{"id":62,"name":".","breedId":5906}]},{"id":5905,"name":"Chukarhuhn ","sectionId":33,"colors":[{"id":1375,"name":".","breedId":5905}]},{"id":5904,"name":"Rebh\u00fchner ","sectionId":33,"colors":[{"id":5607,"name":".","breedId":5904}]},{"id":5907,"name":"Rothuhn ","sectionId":33,"colors":[{"id":5719,"name":".","breedId":5907}]}]},{"id":34,"name":"Frankoline","parentId":6,"order":"6.10","layers":"N","children":[],"breeds":[{"id":5910,"name":"Erckelfrankolin ","sectionId":34,"colors":[{"id":2425,"name":".","breedId":5910}]},{"id":5909,"name":"Halsbandfrankolin ","sectionId":34,"colors":[{"id":3043,"name":".","breedId":5909}]}]},{"id":35,"name":"Wachteln","parentId":6,"order":"6.11","layers":"N","children":[],"breeds":[{"id":5916,"name":"Berghaubenwachtel ","sectionId":35,"colors":[{"id":745,"name":".","breedId":5916}]},{"id":5913,"name":"Douglaswachtel ","sectionId":35,"colors":[{"id":2106,"name":".","breedId":5913}]},{"id":5922,"name":"Europ.Wachtel ","sectionId":35,"colors":[{"id":2444,"name":".","breedId":5922}]},{"id":5914,"name":"Gambelwachtel (Helm-) ","sectionId":35,"colors":[{"id":2765,"name":".","breedId":5914}]},{"id":5924,"name":"Harlekinwachtel","sectionId":35,"colors":[{"id":3185,"name":".","breedId":5924}]},{"id":5919,"name":"Haubenwachtel ","sectionId":35,"colors":[{"id":3191,"name":".","breedId":5919}]},{"id":5915,"name":"Kalifornische Schopfwachtel ","sectionId":35,"colors":[{"id":3635,"name":".","breedId":5915}]},{"id":5920,"name":"Madagaskar-Perlwachtel","sectionId":35,"colors":[{"id":4354,"name":".","breedId":5920}]},{"id":5918,"name":"Mexicanische Baumwachtel","sectionId":35,"colors":[{"id":4592,"name":".","breedId":5918}]},{"id":5923,"name":"Regenwachtel","sectionId":35,"colors":[{"id":5614,"name":".","breedId":5923}]},{"id":5912,"name":"Schuppenwachtel ","sectionId":35,"colors":[{"id":6195,"name":".","breedId":5912}]},{"id":5921,"name":"Strausswachtel ","sectionId":35,"colors":[{"id":6907,"name":".","breedId":5921}]},{"id":5917,"name":"Virginiawachtel ","sectionId":35,"colors":[{"id":7763,"name":".","breedId":5917}]},{"id":5925,"name":"Zwergwachtel ","sectionId":35,"colors":[{"id":8462,"name":".","breedId":5925},{"id":8463,"name":"braun","breedId":5925},{"id":8466,"name":"isabell","breedId":5925},{"id":8465,"name":"Mutation","breedId":5925},{"id":8467,"name":"silber","breedId":5925},{"id":8464,"name":"wei\u00df","breedId":5925}]}]},{"id":36,"name":"Flugh\u00fchner","parentId":6,"order":"6.12","layers":"N","children":[],"breeds":[]},{"id":37,"name":"Ziertauben","parentId":6,"order":"6.13","layers":"N","children":[],"breeds":[{"id":5933,"name":"Antillentaube","sectionId":37,"colors":[{"id":505,"name":".","breedId":5933}]},{"id":5984,"name":"Australische Schopftaube ","sectionId":37,"colors":[{"id":630,"name":".","breedId":5984}]},{"id":5989,"name":"Bartlett-Dolchstichtaube ","sectionId":37,"colors":[{"id":669,"name":".","breedId":5989}]},{"id":5951,"name":"Bindenschwanzkukuckstaube ","sectionId":37,"colors":[{"id":885,"name":".","breedId":5951}]},{"id":5953,"name":"Bindentaube","sectionId":37,"colors":[{"id":886,"name":".","breedId":5953}]},{"id":5975,"name":"Blaut\u00e4ubchen ","sectionId":37,"colors":[{"id":899,"name":".","breedId":5975}]},{"id":5972,"name":"Brillent\u00e4ubchen ( ceciliae )","sectionId":37,"colors":[{"id":1029,"name":".","breedId":5972}]},{"id":5971,"name":"Bronzefleckt\u00e4ubchen ","sectionId":37,"colors":[{"id":1044,"name":".","breedId":5971}]},{"id":5982,"name":"Bronzefl\u00fcgeltaube ","sectionId":37,"colors":[{"id":1045,"name":".","breedId":5982}]},{"id":5995,"name":"Celebes-Bindenschwanzfruchttaube","sectionId":37,"colors":[{"id":1255,"name":".","breedId":5995}]},{"id":5990,"name":"Celebes-Gelbbrusterdtaube ","sectionId":37,"colors":[{"id":1256,"name":".","breedId":5990}]},{"id":5959,"name":"Diamantt\u00e4ubchen ","sectionId":37,"colors":[{"id":2015,"name":".","breedId":5959}]},{"id":5961,"name":"Diamantt\u00e4ubchen","sectionId":37,"colors":[{"id":2023,"name":"wei\u00dfb\u00fcrzel","breedId":5961}]},{"id":5962,"name":"Diamantt\u00e4ubchen","sectionId":37,"colors":[{"id":2022,"name":"silber","breedId":5962}]},{"id":5963,"name":"Diamantt\u00e4ubchen","sectionId":37,"colors":[{"id":2016,"name":"aquamarin","breedId":5963}]},{"id":5964,"name":"Diamantt\u00e4ubchen","sectionId":37,"colors":[{"id":2020,"name":"marmoriert","breedId":5964}]},{"id":5988,"name":"Dolchstichtaube ","sectionId":37,"colors":[{"id":2026,"name":".","breedId":5988}]},{"id":5930,"name":"Felsentaube","sectionId":37,"colors":[{"id":2555,"name":".","breedId":5930}]},{"id":5967,"name":"Galapagostaube ","sectionId":37,"colors":[{"id":2764,"name":".","breedId":5967}]},{"id":5994,"name":"Gelbstirn-Fruchttaube","sectionId":37,"colors":[{"id":2776,"name":".","breedId":5994}]},{"id":5966,"name":"Gesellschaftst\u00e4ubchen ","sectionId":37,"colors":[{"id":2837,"name":".","breedId":5966}]},{"id":5979,"name":"Goldschnabelt\u00e4ubchen (Peru-) ","sectionId":37,"colors":[{"id":2984,"name":".","breedId":5979}]},{"id":5950,"name":"Grosse Kukuckstaube ","sectionId":37,"colors":[{"id":3014,"name":".","breedId":5950}]},{"id":5980,"name":"Gr\u00fcnfl\u00fcgeltaube ","sectionId":37,"colors":[{"id":3018,"name":".","breedId":5980}]},{"id":5931,"name":"Guineataube (Strichelhals-) ","sectionId":37,"colors":[{"id":3020,"name":".","breedId":5931}]},{"id":5940,"name":"Halbmondtaube","sectionId":37,"colors":[{"id":3042,"name":".","breedId":5940}]},{"id":5981,"name":"Himalaya-Taube (Nepal-) ","sectionId":37,"colors":[{"id":3235,"name":".","breedId":5981}]},{"id":5934,"name":"Hohltaube ","sectionId":37,"colors":[{"id":3260,"name":".","breedId":5934}]},{"id":5973,"name":"Inkat\u00e4ubchen ","sectionId":37,"colors":[{"id":3517,"name":".","breedId":5973}]},{"id":5987,"name":"Jamaika-Erdtaube ","sectionId":37,"colors":[{"id":3609,"name":".","breedId":5987}]},{"id":5968,"name":"Kapt\u00e4ubchen ","sectionId":37,"colors":[{"id":3657,"name":".","breedId":5968}]},{"id":5957,"name":"Karolinataube ","sectionId":37,"colors":[{"id":3658,"name":".","breedId":5957}]},{"id":5983,"name":"Kleine Broncefl\u00fcgeltaube ","sectionId":37,"colors":[{"id":3827,"name":".","breedId":5983}]},{"id":5992,"name":"Krontaube ","sectionId":37,"colors":[{"id":4039,"name":".","breedId":5992}]},{"id":5958,"name":"Kupfernackentaube ","sectionId":37,"colors":[{"id":4052,"name":".","breedId":5958}]},{"id":5955,"name":"K\u00fcstentaube","sectionId":37,"colors":[{"id":4056,"name":".","breedId":5955}]},{"id":5942,"name":"Lachtaube ","sectionId":37,"colors":[{"id":4065,"name":".","breedId":5942},{"id":4066,"name":"braun","breedId":5942},{"id":4067,"name":"champagner","breedId":5942},{"id":4068,"name":"creme","breedId":5942},{"id":4069,"name":"eisfarbig","breedId":5942},{"id":4070,"name":"elfenbeinfarbig","breedId":5942},{"id":4071,"name":"gelb-braun","breedId":5942},{"id":4072,"name":"gescheckt","breedId":5942},{"id":4073,"name":"grau","breedId":5942},{"id":4074,"name":"grobgescheckt","breedId":5942},{"id":4075,"name":"hell-wildfarbig","breedId":5942},{"id":4076,"name":"hell-wildfarbig m.w.Halsring","breedId":5942},{"id":4077,"name":"isabell m.w.Halsring","breedId":5942},{"id":4078,"name":"isabellfarbig","breedId":5942},{"id":4079,"name":"lila","breedId":5942},{"id":4080,"name":"orange","breedId":5942},{"id":4081,"name":"orange geperlt","breedId":5942},{"id":4082,"name":"orange m. hell. R\u00fccken","breedId":5942},{"id":4083,"name":"orange m.w.Halsring","breedId":5942},{"id":4084,"name":"panaschiert","breedId":5942},{"id":4085,"name":"pfirsichbl\u00fctenfarbig","breedId":5942},{"id":4086,"name":"pha\u00e9o","breedId":5942},{"id":4087,"name":"pha\u00e9o pfirsichkopf","breedId":5942},{"id":4088,"name":"rot","breedId":5942},{"id":4089,"name":"schneewei\u00df","breedId":5942},{"id":4090,"name":"seidenfiedrig","breedId":5942},{"id":4091,"name":"silber","breedId":5942},{"id":4092,"name":"wei\u00df","breedId":5942},{"id":4093,"name":"wei\u00df m.dkl.Augen","breedId":5942}]},{"id":5938,"name":"Nacktaugentaube ","sectionId":37,"colors":[{"id":4842,"name":".","breedId":5938}]},{"id":5996,"name":"Nelken-Fruchttaube","sectionId":37,"colors":[{"id":4860,"name":".","breedId":5996}]},{"id":5991,"name":"Nikobaren-(M\u00e4hnen)Taube ","sectionId":37,"colors":[{"id":4935,"name":".","breedId":5991}]},{"id":5954,"name":"Ohrflecktaube ","sectionId":37,"colors":[{"id":5011,"name":".","breedId":5954}]},{"id":5937,"name":"Oliventaube ","sectionId":37,"colors":[{"id":5013,"name":".","breedId":5937}]},{"id":5946,"name":"Perlhalstaube ( chinensis )","sectionId":37,"colors":[{"id":5200,"name":".","breedId":5946}]},{"id":5952,"name":"Perut\u00e4ubchen","sectionId":37,"colors":[{"id":5257,"name":".","breedId":5952}]},{"id":5978,"name":"Picuit\u00e4ubchen","sectionId":37,"colors":[{"id":5326,"name":".","breedId":5978}]},{"id":5932,"name":"Pikazurotaube","sectionId":37,"colors":[{"id":5327,"name":".","breedId":5932}]},{"id":5993,"name":"Pracht-Fruchttaube","sectionId":37,"colors":[{"id":5544,"name":".","breedId":5993}]},{"id":5935,"name":"Ringeltaube ","sectionId":37,"colors":[{"id":5644,"name":".","breedId":5935}]},{"id":5977,"name":"Rostt\u00e4ubchen ","sectionId":37,"colors":[{"id":5709,"name":".","breedId":5977}]},{"id":5986,"name":"Rote Erdtaube ","sectionId":37,"colors":[{"id":5715,"name":".","breedId":5986}]},{"id":5985,"name":"Schopfwachteltaube ","sectionId":37,"colors":[{"id":6190,"name":".","breedId":5985}]},{"id":5974,"name":"Schuppent\u00e4ubchen ","sectionId":37,"colors":[{"id":6194,"name":".","breedId":5974}]},{"id":5947,"name":"Senegaltaube (Palm-) ","sectionId":37,"colors":[{"id":6248,"name":".","breedId":5947}]},{"id":5936,"name":"Silberhalstaube ","sectionId":37,"colors":[{"id":6423,"name":".","breedId":5936}]},{"id":5956,"name":"Socorrotaube","sectionId":37,"colors":[{"id":6477,"name":".","breedId":5956}]},{"id":5965,"name":"Sperbert\u00e4ubchen (Zebra-) ","sectionId":37,"colors":[{"id":6525,"name":".","breedId":5965}]},{"id":5976,"name":"Sperlingst\u00e4ubchen ","sectionId":37,"colors":[{"id":6526,"name":".","breedId":5976}]},{"id":5970,"name":"Stahlfleckt\u00e4ubchen ","sectionId":37,"colors":[{"id":6558,"name":".","breedId":5970}]},{"id":5969,"name":"Tambourint\u00e4ubchen ","sectionId":37,"colors":[{"id":7165,"name":".","breedId":5969}]},{"id":5941,"name":"T\u00fcrkentaube ","sectionId":37,"colors":[{"id":7697,"name":".","breedId":5941}]},{"id":5939,"name":"Turteltaube ","sectionId":37,"colors":[{"id":7698,"name":".","breedId":5939}]},{"id":5944,"name":"Weinrote Halsringtaube ( tranquebarica )","sectionId":37,"colors":[{"id":7850,"name":".","breedId":5944}]},{"id":5945,"name":"Weinrote Halsringtaube (Zwerg-) ","sectionId":37,"colors":[{"id":7851,"name":".","breedId":5945}]},{"id":5949,"name":"Wongataube ","sectionId":37,"colors":[{"id":7953,"name":".","breedId":5949}]},{"id":5948,"name":"Zimttaube (Weissmasken-) ","sectionId":37,"colors":[{"id":7993,"name":".","breedId":5948}]}]},{"id":38,"name":"Schw\u00e4ne","parentId":6,"order":"6.14","layers":"N","children":[],"breeds":[{"id":6002,"name":"Coscorobaschwan ","sectionId":38,"colors":[{"id":1391,"name":".","breedId":6002}]},{"id":5999,"name":"H\u00f6ckerschwan ","sectionId":38,"colors":[{"id":3259,"name":".","breedId":5999}]},{"id":6001,"name":"Schwarzer Schwan ","sectionId":38,"colors":[{"id":6198,"name":".","breedId":6001}]},{"id":6000,"name":"Schwarzhalsschwan ","sectionId":38,"colors":[{"id":6200,"name":".","breedId":6000}]},{"id":6003,"name":"Singschwan ","sectionId":38,"colors":[{"id":6424,"name":".","breedId":6003}]},{"id":5998,"name":"Trompeterschwan ","sectionId":38,"colors":[{"id":7637,"name":".","breedId":5998}]},{"id":6004,"name":"Zwergschwan ","sectionId":38,"colors":[{"id":8425,"name":".","breedId":6004}]}]},{"id":39,"name":"Pfeifg\u00e4nse","parentId":6,"order":"6.15","layers":"N","children":[],"breeds":[{"id":6041,"name":"Gelbe Pfeifgans ","sectionId":39,"colors":[{"id":2770,"name":".","breedId":6041}]},{"id":6039,"name":"Herbstpfeifgans ( autumnalis )","sectionId":39,"colors":[{"id":3194,"name":".","breedId":6039}]},{"id":6040,"name":"Herbstpfeifgans ( discolor )","sectionId":39,"colors":[{"id":3195,"name":".","breedId":6040}]},{"id":6042,"name":"Sichelpfeifgans ","sectionId":39,"colors":[{"id":6411,"name":".","breedId":6042}]},{"id":6045,"name":"T\u00fcpfelpfeifgans ","sectionId":39,"colors":[{"id":7651,"name":".","breedId":6045}]},{"id":6043,"name":"Wanderpfeifgans ","sectionId":39,"colors":[{"id":7818,"name":".","breedId":6043}]},{"id":6044,"name":"Witwenpfeifgans ","sectionId":39,"colors":[{"id":7942,"name":".","breedId":6044}]}]},{"id":40,"name":"G\u00e4nse","parentId":6,"order":"6.16","layers":"N","children":[],"breeds":[{"id":6023,"name":"Aleuten-Zwergkanadagans ","sectionId":40,"colors":[{"id":60,"name":".","breedId":6023}]},{"id":6036,"name":"Andengans ","sectionId":40,"colors":[{"id":500,"name":".","breedId":6036}]},{"id":6051,"name":"Australische Kasarka ","sectionId":40,"colors":[{"id":629,"name":".","breedId":6051}]},{"id":6007,"name":"Bl\u00e4ssgans ","sectionId":40,"colors":[{"id":891,"name":".","breedId":6007}]},{"id":6037,"name":"Blaufl\u00fcgelgans ","sectionId":40,"colors":[{"id":896,"name":".","breedId":6037}]},{"id":6046,"name":"Brandgans ","sectionId":40,"colors":[{"id":967,"name":".","breedId":6046}]},{"id":6005,"name":"Graugans ","sectionId":40,"colors":[{"id":2996,"name":".","breedId":6005}]},{"id":6034,"name":"Graukopfgans ","sectionId":40,"colors":[{"id":2997,"name":".","breedId":6034}]},{"id":6049,"name":"Graukopfkasarka ","sectionId":40,"colors":[{"id":2998,"name":".","breedId":6049}]},{"id":6026,"name":"Hawaiigans ","sectionId":40,"colors":[{"id":3192,"name":".","breedId":6026}]},{"id":6029,"name":"H\u00fchnergans ","sectionId":40,"colors":[{"id":3317,"name":".","breedId":6029}]},{"id":6015,"name":"Kaisergans ","sectionId":40,"colors":[{"id":3634,"name":".","breedId":6015}]},{"id":6017,"name":"Kanadagans ","sectionId":40,"colors":[{"id":3653,"name":".","breedId":6017}]},{"id":6018,"name":"Kanadagans ( maxima )","sectionId":40,"colors":[{"id":3651,"name":".","breedId":6018}]},{"id":6019,"name":"Kanadagans ( occidentalis )","sectionId":40,"colors":[{"id":3652,"name":".","breedId":6019}]},{"id":6033,"name":"Kelpgans ","sectionId":40,"colors":[{"id":3767,"name":".","breedId":6033}]},{"id":6038,"name":"Kubapfeifgans ","sectionId":40,"colors":[{"id":4049,"name":".","breedId":6038}]},{"id":6010,"name":"Kurzschnabelgans ","sectionId":40,"colors":[{"id":4055,"name":".","breedId":6010}]},{"id":6030,"name":"Magellangans ","sectionId":40,"colors":[{"id":4361,"name":".","breedId":6030}]},{"id":6032,"name":"Magellangans (Weisse Phase) ","sectionId":40,"colors":[{"id":4362,"name":".","breedId":6032}]},{"id":6031,"name":"Magellangans ( leucoptera )","sectionId":40,"colors":[{"id":4360,"name":".","breedId":6031}]},{"id":6028,"name":"Nilgans ","sectionId":40,"colors":[{"id":4936,"name":".","breedId":6028}]},{"id":6050,"name":"Paradieskasarka ","sectionId":40,"colors":[{"id":5192,"name":".","breedId":6050}]},{"id":6047,"name":"Radjahgans Neuguinea","sectionId":40,"colors":[{"id":5590,"name":".","breedId":6047}]},{"id":6016,"name":"Ringelgans dunkelb\u00e4uchig","sectionId":40,"colors":[{"id":5641,"name":".","breedId":6016}]},{"id":6048,"name":"Rostgans ","sectionId":40,"colors":[{"id":5670,"name":".","breedId":6048}]},{"id":6025,"name":"Rothalsgans ","sectionId":40,"colors":[{"id":5716,"name":".","breedId":6025}]},{"id":6035,"name":"Rotkopfgans ","sectionId":40,"colors":[{"id":5724,"name":".","breedId":6035}]},{"id":6009,"name":"Saatgans ","sectionId":40,"colors":[{"id":5806,"name":".","breedId":6009}]},{"id":6012,"name":"Schneegans ","sectionId":40,"colors":[{"id":6184,"name":".","breedId":6012}]},{"id":6013,"name":"Schneegans Blaue Phase ","sectionId":40,"colors":[{"id":6185,"name":".","breedId":6013}]},{"id":6006,"name":"Schwanengans ","sectionId":40,"colors":[{"id":6196,"name":".","breedId":6006}]},{"id":6011,"name":"Streifengans ","sectionId":40,"colors":[{"id":6910,"name":".","breedId":6011}]},{"id":6024,"name":"Weisswangengans (Nonnen-) ","sectionId":40,"colors":[{"id":7862,"name":".","breedId":6024}]},{"id":6008,"name":"Zwerggans ","sectionId":40,"colors":[{"id":8173,"name":".","breedId":6008}]},{"id":6022,"name":"Zwergkanadagans ( hutchinsi )","sectionId":40,"colors":[{"id":8236,"name":".","breedId":6022}]},{"id":6021,"name":"Zwergkanadagans ( parvipes )","sectionId":40,"colors":[{"id":8235,"name":".","breedId":6021}]},{"id":6020,"name":"Zwergkanadagans dkl. ( minima )","sectionId":40,"colors":[{"id":8237,"name":".","breedId":6020}]},{"id":6014,"name":"Zwergschneegans ","sectionId":40,"colors":[{"id":8424,"name":".","breedId":6014}]}]},{"id":41,"name":"Enten","parentId":6,"order":"6.17","layers":"N","children":[],"breeds":[{"id":6102,"name":"Amazonasente ","sectionId":41,"colors":[{"id":414,"name":".","breedId":6102}]},{"id":6103,"name":"Amazonasente - Mutation","sectionId":41,"colors":[{"id":415,"name":".","breedId":6103}]},{"id":6053,"name":"Amerikanische Pfeifente ","sectionId":41,"colors":[{"id":418,"name":".","breedId":6053}]},{"id":6060,"name":"Augenbraunenente ","sectionId":41,"colors":[{"id":625,"name":".","breedId":6060}]},{"id":6070,"name":"Bahamaente ","sectionId":41,"colors":[{"id":636,"name":".","breedId":6070},{"id":637,"name":"silber","breedId":6070}]},{"id":6057,"name":"Baikalente (Gluck-) ","sectionId":41,"colors":[{"id":638,"name":".","breedId":6057}]},{"id":6091,"name":"Bergente ","sectionId":41,"colors":[{"id":744,"name":".","breedId":6091}]},{"id":6078,"name":"Blaufl\u00fcgelente ","sectionId":41,"colors":[{"id":895,"name":".","breedId":6078}]},{"id":7412,"name":"Brauner Pfaufasan","sectionId":41,"colors":[{"id":971,"name":".","breedId":7412}]},{"id":6099,"name":"Brautente","sectionId":41,"colors":[{"id":973,"name":".","breedId":6099},{"id":974,"name":"gelb","breedId":6099},{"id":4485,"name":"wei\u00df","breedId":6099}]},{"id":6106,"name":"B\u00fcffelkopfente ","sectionId":41,"colors":[{"id":1181,"name":".","breedId":6106}]},{"id":6054,"name":"Chilenenpfeifente ","sectionId":41,"colors":[{"id":1329,"name":".","breedId":6054}]},{"id":7413,"name":"Colchicusfasan","sectionId":41,"colors":[{"id":1390,"name":".","breedId":7413}]},{"id":6083,"name":"Eiderente ","sectionId":41,"colors":[{"id":2155,"name":".","breedId":6083}]},{"id":7414,"name":"Erzfleckt\u00e4ubchen","sectionId":41,"colors":[{"id":2430,"name":".","breedId":7414}]},{"id":6061,"name":"Fleckschnabelente ","sectionId":41,"colors":[{"id":2586,"name":".","breedId":6061}]},{"id":6111,"name":"G\u00e4nses\u00e4ger ","sectionId":41,"colors":[{"id":2766,"name":".","breedId":6111}]},{"id":6065,"name":"Gelbschnabelente ","sectionId":41,"colors":[{"id":2774,"name":".","breedId":6065}]},{"id":6092,"name":"Halsringente ","sectionId":41,"colors":[{"id":3046,"name":".","breedId":6092}]},{"id":6074,"name":"Hottentottenente ","sectionId":41,"colors":[{"id":3310,"name":".","breedId":6074}]},{"id":6075,"name":"Kapente ","sectionId":41,"colors":[{"id":3654,"name":".","breedId":6075}]},{"id":6109,"name":"Kappens\u00e4ger ","sectionId":41,"colors":[{"id":3656,"name":".","breedId":6109}]},{"id":6063,"name":"Kastanienente ","sectionId":41,"colors":[{"id":3705,"name":".","breedId":6063}]},{"id":6077,"name":"Kn\u00e4ckente ","sectionId":41,"colors":[{"id":3831,"name":".","breedId":6077}]},{"id":6086,"name":"Kolbenente ","sectionId":41,"colors":[{"id":3835,"name":".","breedId":6086},{"id":3836,"name":"gelb","breedId":6086}]},{"id":6064,"name":"Krickente ","sectionId":41,"colors":[{"id":4037,"name":".","breedId":6064}]},{"id":6082,"name":"Kupferspiegelente ","sectionId":41,"colors":[{"id":4053,"name":".","breedId":6082}]},{"id":6059,"name":"Laysan-Stockente ","sectionId":41,"colors":[{"id":4156,"name":".","breedId":6059}]},{"id":6080,"name":"L\u00f6ffelente ","sectionId":41,"colors":[{"id":4215,"name":".","breedId":6080}]},{"id":6095,"name":"M\u00e4hnengans ","sectionId":41,"colors":[{"id":4364,"name":".","breedId":6095}]},{"id":6096,"name":"Mandarinente ","sectionId":41,"colors":[{"id":4483,"name":".","breedId":6096},{"id":4484,"name":"gelb","breedId":6096},{"id":975,"name":"wei\u00df","breedId":6096}]},{"id":6076,"name":"Marmelente ","sectionId":41,"colors":[{"id":4529,"name":".","breedId":6076}]},{"id":6110,"name":"Mittels\u00e4ger ","sectionId":41,"colors":[{"id":4605,"name":".","breedId":6110}]},{"id":6089,"name":"Moorente ","sectionId":41,"colors":[{"id":4836,"name":".","breedId":6089}]},{"id":6094,"name":"Moschusente ","sectionId":41,"colors":[{"id":4839,"name":".","breedId":6094}]},{"id":6085,"name":"Peposakaente ","sectionId":41,"colors":[{"id":5198,"name":".","breedId":6085}]},{"id":6052,"name":"Pfeifente ","sectionId":41,"colors":[{"id":5316,"name":".","breedId":6052}]},{"id":6062,"name":"Philippinenente ","sectionId":41,"colors":[{"id":5319,"name":".","breedId":6062}]},{"id":6084,"name":"Prachteiderente ","sectionId":41,"colors":[{"id":5543,"name":".","breedId":6084}]},{"id":6073,"name":"Punaente ","sectionId":41,"colors":[{"id":5587,"name":".","breedId":6073}]},{"id":6090,"name":"Reiherente ","sectionId":41,"colors":[{"id":5615,"name":".","breedId":6090}]},{"id":6068,"name":"Rotschnabelente ","sectionId":41,"colors":[{"id":5728,"name":".","breedId":6068}]},{"id":6104,"name":"Rotschulterente ","sectionId":41,"colors":[{"id":5730,"name":".","breedId":6104},{"id":5731,"name":"gelb","breedId":6104},{"id":5732,"name":"silber","breedId":6104}]},{"id":6107,"name":"Schellente ","sectionId":41,"colors":[{"id":6060,"name":".","breedId":6107}]},{"id":6056,"name":"Schnatterente ","sectionId":41,"colors":[{"id":6183,"name":".","breedId":6056}]},{"id":6088,"name":"Schwarzkopfmoorente (Baer-) ","sectionId":41,"colors":[{"id":6202,"name":".","breedId":6088}]},{"id":6113,"name":"Schwarzkopfruderente ","sectionId":41,"colors":[{"id":6203,"name":".","breedId":6113}]},{"id":6055,"name":"Sichelente ","sectionId":41,"colors":[{"id":6410,"name":".","breedId":6055}]},{"id":6108,"name":"Spatelente ","sectionId":41,"colors":[{"id":6521,"name":".","breedId":6108}]},{"id":6067,"name":"Spiessente ","sectionId":41,"colors":[{"id":6527,"name":".","breedId":6067}]},{"id":6069,"name":"Spitzschwanzente ","sectionId":41,"colors":[{"id":6530,"name":".","breedId":6069}]},{"id":6058,"name":"Stockente ","sectionId":41,"colors":[{"id":6877,"name":".","breedId":6058}]},{"id":6066,"name":"S\u00fcdamerik.Krickente ","sectionId":41,"colors":[{"id":6916,"name":".","breedId":6066}]},{"id":6081,"name":"S\u00fcdamerikanische L\u00f6ffelente ","sectionId":41,"colors":[{"id":6917,"name":".","breedId":6081}]},{"id":6087,"name":"Tafelente ","sectionId":41,"colors":[{"id":7153,"name":".","breedId":6087}]},{"id":6093,"name":"Veilchenente ","sectionId":41,"colors":[{"id":7753,"name":".","breedId":6093}]},{"id":6072,"name":"Versicolorente ","sectionId":41,"colors":[{"id":7760,"name":".","breedId":6072}]},{"id":6114,"name":"Weisskopfruderente ","sectionId":41,"colors":[{"id":7858,"name":".","breedId":6114}]},{"id":6079,"name":"Zimtente ","sectionId":41,"colors":[{"id":7991,"name":".","breedId":6079}]},{"id":6112,"name":"Zwergs\u00e4ger ","sectionId":41,"colors":[{"id":8423,"name":".","breedId":6112}]}]}],"breeds":[{"id":8048,"name":"Adamana-Turteltaube","sectionId":6,"colors":[{"id":42,"name":".","breedId":8048}]},{"id":7841,"name":"Afghanistan-Koklassfasan","sectionId":6,"colors":[{"id":43,"name":".","breedId":7841}]},{"id":7561,"name":"Afrikanische Zwergwachtel","sectionId":6,"colors":[{"id":44,"name":".","breedId":7561}]},{"id":8094,"name":"Afrikanisches Felsenh\u00fchnchen","sectionId":6,"colors":[{"id":45,"name":".","breedId":8094}]},{"id":7804,"name":"\u00c4hrentr\u00e4ger Pfau ( imperator )","sectionId":6,"colors":[{"id":56,"name":".","breedId":7804}]},{"id":7805,"name":"\u00c4hrentr\u00e4ger Pfau ( spicifer )","sectionId":6,"colors":[{"id":57,"name":".","breedId":7805}]},{"id":7750,"name":"Albertistaube","sectionId":6,"colors":[{"id":59,"name":".","breedId":7750}]},{"id":8062,"name":"Andanamen-Kuckuckstaube","sectionId":6,"colors":[{"id":499,"name":".","breedId":8062}]},{"id":7846,"name":"Anhwei-Koklassfasan","sectionId":6,"colors":[{"id":501,"name":".","breedId":7846}]},{"id":7634,"name":"Arabisches Sandhuhn","sectionId":6,"colors":[{"id":580,"name":".","breedId":7634}]},{"id":8358,"name":"Argusfasan ","sectionId":6,"colors":[{"id":599,"name":".","breedId":8358}]},{"id":7751,"name":"Aru-Goldbrusterdtaube","sectionId":6,"colors":[{"id":607,"name":".","breedId":7751}]},{"id":8016,"name":"Austral. L\u00f6ffelente","sectionId":6,"colors":[{"id":628,"name":".","breedId":8016}]},{"id":7752,"name":"Aymarat\u00e4ubchen","sectionId":6,"colors":[{"id":635,"name":".","breedId":7752}]},{"id":7636,"name":"Bartrebhuhn","sectionId":6,"colors":[{"id":670,"name":".","breedId":7636}]},{"id":7753,"name":"Bindengr\u00fcntaube","sectionId":6,"colors":[{"id":884,"name":".","breedId":7753}]},{"id":7754,"name":"Blauaugent\u00e4ubchen","sectionId":6,"colors":[{"id":892,"name":".","breedId":7754}]},{"id":7755,"name":"Blauringtaube (Weissstirn-)","sectionId":6,"colors":[{"id":897,"name":".","breedId":7755}]},{"id":7741,"name":"Blauschwanz-Fruchttaube","sectionId":6,"colors":[{"id":898,"name":".","breedId":7741}]},{"id":7546,"name":"Blyth's Tragopan","sectionId":6,"colors":[{"id":901,"name":".","breedId":7546}]},{"id":7826,"name":"Borneo-Argusfasan","sectionId":6,"colors":[{"id":933,"name":".","breedId":7826}]},{"id":7642,"name":"Braunbauch-Flughuhn","sectionId":6,"colors":[{"id":968,"name":".","breedId":7642}]},{"id":7638,"name":"Braunbrust-Waldrebhuhn","sectionId":6,"colors":[{"id":969,"name":".","breedId":7638}]},{"id":7716,"name":"Braunr\u00fccken-Gr\u00fcnfl\u00fcgeltaube ","sectionId":6,"colors":[{"id":972,"name":".","breedId":7716}]},{"id":7807,"name":"Brillent\u00e4ubchen ( gymnops )","sectionId":6,"colors":[{"id":1030,"name":".","breedId":7807}]},{"id":7806,"name":"Brillent\u00e4ubchen ( obsoleta )","sectionId":6,"colors":[{"id":1031,"name":".","breedId":7806}]},{"id":8361,"name":"Bronze-Fruchttaube ( aenea )","sectionId":6,"colors":[{"id":1046,"name":".","breedId":8361}]},{"id":7808,"name":"Bronze-Fruchttaube ( paulina )","sectionId":6,"colors":[{"id":1047,"name":".","breedId":7808}]},{"id":8059,"name":"Bronzenacken-Fasantaube","sectionId":6,"colors":[{"id":1048,"name":".","breedId":8059}]},{"id":7703,"name":"Bronzenackentaube","sectionId":6,"colors":[{"id":1049,"name":".","breedId":7703}]},{"id":7813,"name":"Bronzetruthuhn","sectionId":6,"colors":[{"id":1051,"name":".","breedId":7813}]},{"id":7814,"name":"Bronzetruthuhn \u00f6stl.","sectionId":6,"colors":[{"id":1052,"name":".","breedId":7814}]},{"id":8060,"name":"Buchstabentaube","sectionId":6,"colors":[{"id":1140,"name":".","breedId":8060}]},{"id":7758,"name":"Buckleyt\u00e4ubchen","sectionId":6,"colors":[{"id":1141,"name":".","breedId":7758}]},{"id":8363,"name":"Bulwer-Fasan","sectionId":6,"colors":[{"id":1182,"name":".","breedId":8363}]},{"id":7832,"name":"Burma-Bankivahuhn","sectionId":6,"colors":[{"id":1183,"name":".","breedId":7832}]},{"id":7628,"name":"Cabot Tragopan","sectionId":6,"colors":[{"id":1186,"name":".","breedId":7628}]},{"id":8097,"name":"Chile-Krickente","sectionId":6,"colors":[{"id":1328,"name":".","breedId":8097}]},{"id":8096,"name":"Crawfurd-Silberfasan","sectionId":6,"colors":[{"id":1392,"name":".","breedId":8096}]},{"id":7847,"name":"Darwin-Koklassfasan","sectionId":6,"colors":[{"id":1530,"name":".","breedId":7847}]},{"id":7698,"name":"Diademtaube","sectionId":6,"colors":[{"id":2014,"name":".","breedId":7698}]},{"id":7760,"name":"Diamantt\u00e4ubchen","sectionId":6,"colors":[{"id":2017,"name":"brillant","breedId":7760}]},{"id":7761,"name":"Diamantt\u00e4ubchen","sectionId":6,"colors":[{"id":2018,"name":"gelb","breedId":7761}]},{"id":7762,"name":"Diamantt\u00e4ubchen","sectionId":6,"colors":[{"id":2021,"name":"rot","breedId":7762}]},{"id":7763,"name":"Diamantt\u00e4ubchen","sectionId":6,"colors":[{"id":2019,"name":"gescheckt","breedId":7763}]},{"id":7731,"name":"Dickschnabel-Gr\u00fcntaube","sectionId":6,"colors":[{"id":2024,"name":".","breedId":7731}]},{"id":8366,"name":"Doppelband-Flughuhn","sectionId":6,"colors":[{"id":2092,"name":".","breedId":8366}]},{"id":7651,"name":"Doppelspornfrankolin","sectionId":6,"colors":[{"id":2093,"name":".","breedId":7651}]},{"id":7803,"name":"Dreibinden-Flughuhn","sectionId":6,"colors":[{"id":2124,"name":".","breedId":7803}]},{"id":7668,"name":"Dunkelente","sectionId":6,"colors":[{"id":2134,"name":".","breedId":7668}]},{"id":7669,"name":"Eisente","sectionId":6,"colors":[{"id":2204,"name":".","breedId":7669}]},{"id":8078,"name":"Elster-Fruchttaube","sectionId":6,"colors":[{"id":2243,"name":".","breedId":8078}]},{"id":7730,"name":"F\u00e4chertaube ","sectionId":6,"colors":[{"id":2461,"name":".","breedId":7730}]},{"id":7728,"name":"Fasanentaube","sectionId":6,"colors":[{"id":2462,"name":".","breedId":7728}]},{"id":7766,"name":"Fleckentaube","sectionId":6,"colors":[{"id":2585,"name":".","breedId":7766}]},{"id":7671,"name":"Fleckschnabelente \u00f6stl.","sectionId":6,"colors":[{"id":2587,"name":".","breedId":7671}]},{"id":7673,"name":"Florida-Stockente","sectionId":6,"colors":[{"id":2604,"name":".","breedId":7673}]},{"id":7815,"name":"Florida-Truthuhn","sectionId":6,"colors":[{"id":2605,"name":".","breedId":7815}]},{"id":7662,"name":"Frankolinwachtel","sectionId":6,"colors":[{"id":2715,"name":".","breedId":7662}]},{"id":7864,"name":"Friedenst\u00e4ubchen","sectionId":6,"colors":[{"id":2749,"name":".","breedId":7864}]},{"id":7416,"name":"Fr\u00fchlingstaube","sectionId":6,"colors":[{"id":2761,"name":".","breedId":7416}]},{"id":8095,"name":"Fukien-Waldrebhuhn","sectionId":6,"colors":[{"id":2762,"name":".","breedId":8095}]},{"id":7838,"name":"Gabelschwanzhuhn","sectionId":6,"colors":[{"id":2763,"name":".","breedId":7838}]},{"id":7423,"name":"Geierperlhuhn","sectionId":6,"colors":[{"id":2768,"name":".","breedId":7423}]},{"id":7735,"name":"Gelbbrust-Fruchttaube","sectionId":6,"colors":[{"id":2769,"name":".","breedId":7735}]},{"id":7845,"name":"Gelbhals-Koklassfasan","sectionId":6,"colors":[{"id":2772,"name":".","breedId":7845}]},{"id":7653,"name":"Gelbkehlfrankolin","sectionId":6,"colors":[{"id":2773,"name":".","breedId":7653}]},{"id":7768,"name":"Geoffroys-T\u00e4ubchen","sectionId":6,"colors":[{"id":2834,"name":".","breedId":7768}]},{"id":8370,"name":"Glanzente","sectionId":6,"colors":[{"id":2974,"name":".","breedId":8370}]},{"id":7724,"name":"Glanzerdtaube","sectionId":6,"colors":[{"id":2975,"name":".","breedId":7724}]},{"id":7769,"name":"Glanzkopftaube","sectionId":6,"colors":[{"id":2976,"name":".","breedId":7769}]},{"id":7422,"name":"Glattschnabelhokko","sectionId":6,"colors":[{"id":2980,"name":".","breedId":7422}]},{"id":7726,"name":"Goldbrust-Erdtaube","sectionId":6,"colors":[{"id":2981,"name":".","breedId":7726}]},{"id":8083,"name":"Goldnacken-Fruchttaube","sectionId":6,"colors":[{"id":2983,"name":".","breedId":8083}]},{"id":7740,"name":"Goldstirnfruchttaube","sectionId":6,"colors":[{"id":2985,"name":".","breedId":7740}]},{"id":7819,"name":"Gould-Truthuhn","sectionId":6,"colors":[{"id":2990,"name":".","breedId":7819}]},{"id":7865,"name":"Grant-Haubenperlhuhn","sectionId":6,"colors":[{"id":2993,"name":".","breedId":7865}]},{"id":7654,"name":"Graubrust-Nacktkehlfrankolin","sectionId":6,"colors":[{"id":2994,"name":".","breedId":7654}]},{"id":7721,"name":"Graukopftaube","sectionId":6,"colors":[{"id":2999,"name":".","breedId":7721}]},{"id":7655,"name":"Graustreifenfrankolin","sectionId":6,"colors":[{"id":3000,"name":".","breedId":7655}]},{"id":7770,"name":"Grosse Celebesfruchttaube","sectionId":6,"colors":[{"id":3013,"name":".","breedId":7770}]},{"id":7715,"name":"Gr\u00fcnfl\u00fcgeltaube austr. ","sectionId":6,"colors":[{"id":3019,"name":".","breedId":7715}]},{"id":7747,"name":"Halsband-Fruchttaube","sectionId":6,"colors":[{"id":3044,"name":".","breedId":7747}]},{"id":7692,"name":"Halsband-Zwergglanzente","sectionId":6,"colors":[{"id":3045,"name":".","breedId":7692}]},{"id":7772,"name":"Harlekintaube","sectionId":6,"colors":[{"id":3184,"name":".","breedId":7772}]},{"id":7550,"name":"Harmans's Ohrfasan","sectionId":6,"colors":[{"id":3186,"name":".","breedId":7550}]},{"id":7822,"name":"Haubenperlhuhn","sectionId":6,"colors":[{"id":3190,"name":".","breedId":7822}]},{"id":7823,"name":"Helmperlhuhn","sectionId":6,"colors":[{"id":3193,"name":".","breedId":7823}]},{"id":7656,"name":"Hildebrandt-Frankolin","sectionId":6,"colors":[{"id":3233,"name":".","breedId":7656}]},{"id":7552,"name":"Himalaya K\u00f6nigshuhn","sectionId":6,"colors":[{"id":3234,"name":".","breedId":7552}]},{"id":8017,"name":"H\u00f6ckerglanzgans","sectionId":6,"colors":[{"id":3258,"name":".","breedId":8017}]},{"id":7746,"name":"Hufeisen-Fruchttaube","sectionId":6,"colors":[{"id":3315,"name":".","breedId":7746}]},{"id":7554,"name":"H\u00fcgelhuhn","sectionId":6,"colors":[{"id":3316,"name":".","breedId":7554}]},{"id":8525,"name":"Indische Pfeifgans","sectionId":6,"colors":[{"id":3506,"name":".","breedId":8525}]},{"id":7641,"name":"Indische Rotschnabelwachtel","sectionId":6,"colors":[{"id":3507,"name":".","breedId":7641}]},{"id":8025,"name":"Indischer Wachtelfrankolin","sectionId":6,"colors":[{"id":3512,"name":".","breedId":8025}]},{"id":7633,"name":"Indisches Bambushuhn","sectionId":6,"colors":[{"id":3513,"name":".","breedId":7633}]},{"id":7834,"name":"Indisches Bankivahuhn","sectionId":6,"colors":[{"id":3514,"name":".","breedId":7834}]},{"id":7793,"name":"Indisches Flughuhn","sectionId":6,"colors":[{"id":3515,"name":".","breedId":7793}]},{"id":8061,"name":"Indonesische Kuckuckstaube","sectionId":6,"colors":[{"id":3516,"name":".","breedId":8061}]},{"id":8056,"name":"Inselfruchttaube","sectionId":6,"colors":[{"id":3518,"name":".","breedId":8056}]},{"id":7773,"name":"Jamaika-Weissbauchtaube","sectionId":6,"colors":[{"id":3610,"name":".","breedId":7773}]},{"id":7736,"name":"Jambu-Fruchttaube","sectionId":6,"colors":[{"id":3611,"name":".","breedId":7736}]},{"id":7663,"name":"Japanwachtel","sectionId":6,"colors":[{"id":3612,"name":".","breedId":7663}]},{"id":7562,"name":"Java-Bankivahuhn","sectionId":6,"colors":[{"id":3619,"name":".","breedId":7562}]},{"id":7639,"name":"Java-Waldrebhuhn","sectionId":6,"colors":[{"id":3622,"name":".","breedId":7639}]},{"id":7727,"name":"Jobi-Erdtaube","sectionId":6,"colors":[{"id":3632,"name":".","breedId":7727}]},{"id":8077,"name":"Kaiser-Fruchttaube","sectionId":6,"colors":[{"id":3633,"name":".","breedId":8077}]},{"id":8019,"name":"Kamikazeente","sectionId":6,"colors":[{"id":3650,"name":".","breedId":8019}]},{"id":7705,"name":"Kaplachtaube","sectionId":6,"colors":[{"id":3655,"name":".","breedId":7705}]},{"id":7840,"name":"Kaschmir-Koklassfasan","sectionId":6,"colors":[{"id":3676,"name":".","breedId":7840}]},{"id":7732,"name":"Keilschwanz-Gr\u00fcntaube","sectionId":6,"colors":[{"id":3766,"name":".","breedId":7732}]},{"id":7776,"name":"Kichertaube","sectionId":6,"colors":[{"id":3768,"name":".","breedId":7776}]},{"id":7417,"name":"Klippenhuhn","sectionId":6,"colors":[{"id":3829,"name":".","breedId":7417}]},{"id":7555,"name":"Klippentaube","sectionId":6,"colors":[{"id":3830,"name":".","breedId":7555}]},{"id":7674,"name":"Kn\u00e4ckente gelb - Mutation","sectionId":6,"colors":[{"id":3832,"name":".","breedId":7674}]},{"id":7675,"name":"Kolbenente gelb - Mutation","sectionId":6,"colors":[]},{"id":8057,"name":"K\u00f6nigs-Fruchttaube","sectionId":6,"colors":[{"id":3982,"name":".","breedId":8057}]},{"id":7777,"name":"Kordillerentaube","sectionId":6,"colors":[{"id":3983,"name":".","breedId":7777}]},{"id":7676,"name":"Kragenente","sectionId":6,"colors":[{"id":4028,"name":".","breedId":7676}]},{"id":7800,"name":"Kronenflughuhn","sectionId":6,"colors":[{"id":4038,"name":".","breedId":7800}]},{"id":7778,"name":"Kuba-Erdtaube","sectionId":6,"colors":[{"id":4048,"name":".","breedId":7778}]},{"id":7664,"name":"Kubawachtel","sectionId":6,"colors":[{"id":4050,"name":".","breedId":7664}]},{"id":7677,"name":"Kuckucksente","sectionId":6,"colors":[{"id":4051,"name":".","breedId":7677}]},{"id":7697,"name":"Kupfertaube","sectionId":6,"colors":[{"id":4054,"name":".","breedId":7697}]},{"id":7837,"name":"Lafayette-Huhn","sectionId":6,"colors":[{"id":4094,"name":".","breedId":7837}]},{"id":7798,"name":"Madagaskar-Flughuhn","sectionId":6,"colors":[{"id":4352,"name":".","breedId":7798}]},{"id":8079,"name":"Madagaskar-Fruchttaube","sectionId":6,"colors":[{"id":4353,"name":".","breedId":8079}]},{"id":7418,"name":"Madagaskar-Turteltaube","sectionId":6,"colors":[{"id":4355,"name":".","breedId":7418}]},{"id":7679,"name":"Madagaskarente","sectionId":6,"colors":[{"id":4351,"name":".","breedId":7679}]},{"id":7556,"name":"M\u00e4hnen (Nikobaren-Taube) ","sectionId":6,"colors":[{"id":4363,"name":".","breedId":7556}]},{"id":7714,"name":"Maidtaube","sectionId":6,"colors":[{"id":4443,"name":".","breedId":7714}]},{"id":8044,"name":"Malaienente","sectionId":6,"colors":[{"id":4452,"name":".","breedId":8044}]},{"id":7825,"name":"Malaiischer Argusfasan","sectionId":6,"colors":[{"id":4453,"name":".","breedId":7825}]},{"id":7848,"name":"Mandschurischer Ringfasan","sectionId":6,"colors":[{"id":4486,"name":".","breedId":7848}]},{"id":7708,"name":"Maronenkuckuckstaube","sectionId":6,"colors":[{"id":4530,"name":".","breedId":7708}]},{"id":7797,"name":"Masken-Flughuhn","sectionId":6,"colors":[{"id":4533,"name":".","breedId":7797}]},{"id":7704,"name":"Meena-Turteltaube","sectionId":6,"colors":[{"id":4536,"name":".","breedId":7704}]},{"id":7734,"name":"Merill-Fruchttaube","sectionId":6,"colors":[{"id":4589,"name":".","breedId":7734}]},{"id":7817,"name":"Merriam-Truthuhn","sectionId":6,"colors":[{"id":4590,"name":".","breedId":7817}]},{"id":7867,"name":"Metallwaldtaube","sectionId":6,"colors":[{"id":4591,"name":".","breedId":7867}]},{"id":8023,"name":"Mexicanisches Rostt\u00e4ubchen","sectionId":6,"colors":[{"id":4593,"name":".","breedId":8023}]},{"id":8047,"name":"Mexico-Stockente","sectionId":6,"colors":[{"id":4594,"name":".","breedId":8047}]},{"id":7843,"name":"Meyer-Koklassfasan","sectionId":6,"colors":[{"id":4595,"name":".","breedId":7843}]},{"id":8364,"name":"Montezumawachtel","sectionId":6,"colors":[{"id":4819,"name":".","breedId":8364}]},{"id":7820,"name":"Moore-Truthuhn","sectionId":6,"colors":[{"id":4837,"name":".","breedId":7820}]},{"id":7796,"name":"Nama-Flughuhn","sectionId":6,"colors":[{"id":4859,"name":"schwarz","breedId":7796}]},{"id":7842,"name":"Nepal-Koklassfasan","sectionId":6,"colors":[{"id":4862,"name":".","breedId":7842}]},{"id":7572,"name":"Nepal-Taube","sectionId":6,"colors":[{"id":4863,"name":".","breedId":7572}]},{"id":8020,"name":"Neuseel\u00e4nd. L\u00f6ffelente","sectionId":6,"colors":[{"id":4864,"name":".","breedId":8020}]},{"id":8021,"name":"N\u00f6rdl. Buntfasan","sectionId":6,"colors":[{"id":4942,"name":".","breedId":8021}]},{"id":7849,"name":"N\u00f6rdlicher Kupferfasan","sectionId":6,"colors":[{"id":4943,"name":".","breedId":7849}]},{"id":7744,"name":"Orangebauch-Fruchttaube","sectionId":6,"colors":[{"id":5021,"name":".","breedId":7744}]},{"id":8065,"name":"Orangebauch-Fruchttaube ( humeralis )","sectionId":6,"colors":[{"id":5020,"name":".","breedId":8065}]},{"id":7419,"name":"Orinicogans ","sectionId":6,"colors":[{"id":5132,"name":".","breedId":7419}]},{"id":8092,"name":"Patagonische Schopfente","sectionId":6,"colors":[{"id":5193,"name":".","breedId":8092}]},{"id":7739,"name":"Perlenfruchttaube","sectionId":6,"colors":[{"id":5199,"name":".","breedId":7739}]},{"id":8067,"name":"Perlhalstaube ( suratensis )","sectionId":6,"colors":[{"id":5202,"name":".","breedId":8067},{"id":5203,"name":"gefleckt","breedId":8067}]},{"id":7809,"name":"Perlhalstaube ( tigrina )","sectionId":6,"colors":[{"id":5201,"name":".","breedId":7809}]},{"id":7824,"name":"Perlhuhn","sectionId":6,"colors":[{"id":5204,"name":".","breedId":7824}]},{"id":7657,"name":"Perlhuhnfrankolin","sectionId":6,"colors":[{"id":5214,"name":".","breedId":7657}]},{"id":8022,"name":"Perlstei\u00dfhuhn","sectionId":6,"colors":[{"id":5215,"name":".","breedId":8022}]},{"id":7635,"name":"Persisches Sandhuhn","sectionId":6,"colors":[{"id":5243,"name":".","breedId":7635}]},{"id":7723,"name":"Peru-Wachteltaube","sectionId":6,"colors":[{"id":5258,"name":".","breedId":7723}]},{"id":7627,"name":"Pfauentruthuhn","sectionId":6,"colors":[{"id":5261,"name":".","breedId":7627}]},{"id":8042,"name":"Pfeifschwan","sectionId":6,"colors":[{"id":5317,"name":".","breedId":8042}]},{"id":7553,"name":"Philby-Steinhuhn","sectionId":6,"colors":[{"id":5318,"name":".","breedId":7553}]},{"id":7649,"name":"Pr\u00e4riehuhn","sectionId":6,"colors":[{"id":5585,"name":".","breedId":7649}]},{"id":8075,"name":"Purpur-Waldtaube","sectionId":6,"colors":[{"id":5589,"name":".","breedId":8075}]},{"id":7738,"name":"Purpurbrustfruchttaube","sectionId":6,"colors":[{"id":5588,"name":".","breedId":7738}]},{"id":7694,"name":"Radjahgans Austr. ","sectionId":6,"colors":[{"id":5591,"name":".","breedId":7694}]},{"id":8055,"name":"Reinwardt-Taube","sectionId":6,"colors":[{"id":5616,"name":".","breedId":8055}]},{"id":7748,"name":"Riesenfruchttaube","sectionId":6,"colors":[{"id":5640,"name":".","breedId":7748}]},{"id":7695,"name":"Ringelgans hellb\u00e4uchig ","sectionId":6,"colors":[{"id":5642,"name":".","breedId":7695}]},{"id":7696,"name":"Ringelgans pazif. ","sectionId":6,"colors":[{"id":5643,"name":".","breedId":7696}]},{"id":7816,"name":"Rio Grande-Truthuhn","sectionId":6,"colors":[{"id":5645,"name":".","breedId":7816}]},{"id":7709,"name":"Rosabrust-Kuckuckstaube","sectionId":6,"colors":[{"id":5668,"name":".","breedId":7709}]},{"id":7733,"name":"Rosenhals-Fruchttaube","sectionId":6,"colors":[{"id":5669,"name":".","breedId":7733}]},{"id":7722,"name":"Rotachseltaube","sectionId":6,"colors":[{"id":5710,"name":".","breedId":7722}]},{"id":7749,"name":"Rotaugen-Fruchttaube","sectionId":6,"colors":[{"id":5712,"name":".","breedId":7749}]},{"id":7558,"name":"Rotaugenente","sectionId":6,"colors":[{"id":5711,"name":".","breedId":7558}]},{"id":7729,"name":"Rotbrust-Krontaube ","sectionId":6,"colors":[{"id":5713,"name":".","breedId":7729}]},{"id":7667,"name":"Rotbrust-Zwergglanzente","sectionId":6,"colors":[{"id":5714,"name":".","breedId":7667}]},{"id":7844,"name":"Rothals-Koklassfasan","sectionId":6,"colors":[{"id":5717,"name":".","breedId":7844}]},{"id":7851,"name":"Rothschild-Pfaufasan","sectionId":6,"colors":[{"id":5718,"name":".","breedId":7851}]},{"id":7743,"name":"Rotkappen (Merill)-Fruchttaube","sectionId":6,"colors":[{"id":5720,"name":".","breedId":7743}]},{"id":8582,"name":"Rotkappen-Fruchttaube","sectionId":6,"colors":[{"id":5721,"name":".","breedId":8582}]},{"id":7658,"name":"Rotkehlfrankolin","sectionId":6,"colors":[{"id":5722,"name":".","breedId":7658}]},{"id":7681,"name":"Rotkopfente","sectionId":6,"colors":[{"id":5723,"name":".","breedId":7681}]},{"id":7712,"name":"Rotmantel-Kuckuckstaube","sectionId":6,"colors":[{"id":5725,"name":".","breedId":7712}]},{"id":8058,"name":"Rotnasen-Gr\u00fcntaube","sectionId":6,"colors":[{"id":5726,"name":".","breedId":8058}]},{"id":7701,"name":"Rotr\u00fcckentaube","sectionId":6,"colors":[{"id":5727,"name":".","breedId":7701}]},{"id":7702,"name":"Rotschnabeltaube","sectionId":6,"colors":[{"id":5729,"name":".","breedId":7702}]},{"id":8081,"name":"Rotschulter-Gr\u00fcntaube","sectionId":6,"colors":[{"id":5733,"name":".","breedId":8081}]},{"id":7852,"name":"Salvadori-Fasan","sectionId":6,"colors":[{"id":6049,"name":".","breedId":7852}]},{"id":7570,"name":"Salvin-Taube","sectionId":6,"colors":[{"id":6050,"name":".","breedId":7570}]},{"id":7670,"name":"Samtente","sectionId":6,"colors":[{"id":6051,"name":".","breedId":7670}]},{"id":7686,"name":"Samtente ostl.","sectionId":6,"colors":[{"id":6052,"name":".","breedId":7686}]},{"id":7645,"name":"Sandflughuhn","sectionId":6,"colors":[{"id":6053,"name":".","breedId":7645}]},{"id":7682,"name":"Scheckente","sectionId":6,"colors":[{"id":6059,"name":".","breedId":7682}]},{"id":7725,"name":"Schnurrbarterdtaube","sectionId":6,"colors":[{"id":6186,"name":".","breedId":7725}]},{"id":7659,"name":"Schuppenfrankolin","sectionId":6,"colors":[{"id":6192,"name":".","breedId":7659}]},{"id":7699,"name":"Schuppenhalstaube","sectionId":6,"colors":[{"id":6193,"name":".","breedId":7699}]},{"id":7557,"name":"Schwarzente","sectionId":6,"colors":[{"id":6197,"name":".","breedId":7557}]},{"id":7737,"name":"Schwarzkinn-Fruchttaube","sectionId":6,"colors":[{"id":6201,"name":".","breedId":7737}]},{"id":7650,"name":"Schwarzkopf-Steinhuhn","sectionId":6,"colors":[{"id":6204,"name":".","breedId":7650}]},{"id":8068,"name":"Schwarzkragen-Fruchttaube","sectionId":6,"colors":[{"id":6205,"name":".","breedId":8068}]},{"id":7665,"name":"Schwarzmaskenwachtel","sectionId":6,"colors":[{"id":6206,"name":".","breedId":7665}]},{"id":7745,"name":"Schwarznacken-Fruchttaube","sectionId":6,"colors":[{"id":6207,"name":".","breedId":7745}]},{"id":7811,"name":"Senegaltaube ","sectionId":6,"colors":[{"id":6247,"name":".","breedId":7811}]},{"id":7794,"name":"Senegal_Flughuhn","sectionId":6,"colors":[{"id":6246,"name":".","breedId":7794}]},{"id":7684,"name":"Spiessente silber - Mutation","sectionId":6,"colors":[{"id":6528,"name":".","breedId":7684}]},{"id":7646,"name":"Spiessflughuhn","sectionId":6,"colors":[{"id":6529,"name":".","breedId":7646}]},{"id":8045,"name":"Spitzschwingenente","sectionId":6,"colors":[{"id":6532,"name":".","breedId":8045}]},{"id":8043,"name":"Sporengans ","sectionId":6,"colors":[{"id":6533,"name":".","breedId":8043}]},{"id":7647,"name":"Steppenflughuhn","sectionId":6,"colors":[{"id":6841,"name":".","breedId":7647}]},{"id":7801,"name":"Streifenflughuhn","sectionId":6,"colors":[{"id":6909,"name":".","breedId":7801}]},{"id":8093,"name":"Sudan-Trauertaube","sectionId":6,"colors":[{"id":6918,"name":".","breedId":8093}]},{"id":7818,"name":"S\u00fcdmexicanisches Truthuhn","sectionId":6,"colors":[{"id":7078,"name":".","breedId":7818}]},{"id":7640,"name":"Sumatra-Waldrebhuhn","sectionId":6,"colors":[{"id":7085,"name":".","breedId":7640}]},{"id":7632,"name":"Taiwan Bambushuhn","sectionId":6,"colors":[{"id":7164,"name":".","breedId":7632}]},{"id":7629,"name":"Tannenhuhn","sectionId":6,"colors":[{"id":7166,"name":".","breedId":7629}]},{"id":7631,"name":"Tibet-K\u00f6nigshuhn","sectionId":6,"colors":[{"id":7614,"name":".","breedId":7631}]},{"id":8369,"name":"Tibetisches Steppenhuhn","sectionId":6,"colors":[{"id":7613,"name":".","breedId":8369}]},{"id":7637,"name":"Tibetrebhuhn","sectionId":6,"colors":[{"id":7615,"name":".","breedId":7637}]},{"id":7415,"name":"Timort\u00e4ubchen","sectionId":6,"colors":[{"id":7616,"name":".","breedId":7415}]},{"id":8052,"name":"Tolimataube","sectionId":6,"colors":[{"id":7617,"name":".","breedId":8052}]},{"id":7833,"name":"Tongking-Bankivahuhn","sectionId":6,"colors":[{"id":7619,"name":".","breedId":7833}]},{"id":7688,"name":"Trauerente \u00f6stl.\/amerik.","sectionId":6,"colors":[{"id":7623,"name":".","breedId":7688}]},{"id":7687,"name":"Trauerente westl.","sectionId":6,"colors":[{"id":7624,"name":".","breedId":7687}]},{"id":7660,"name":"Tropfenfrankolin","sectionId":6,"colors":[{"id":7638,"name":".","breedId":7660}]},{"id":7799,"name":"T\u00fcpfelflughuhn","sectionId":6,"colors":[{"id":7650,"name":".","breedId":7799}]},{"id":7742,"name":"Veilchenkappen-Fruchttaube","sectionId":6,"colors":[{"id":7754,"name":".","breedId":7742}]},{"id":7863,"name":"Versicolorfasan","sectionId":6,"colors":[{"id":7761,"name":".","breedId":7863}]},{"id":8050,"name":"Waalia-Taube","sectionId":6,"colors":[{"id":7816,"name":".","breedId":8050}]},{"id":7812,"name":"Weinrote Halsringtaube ( murmensis )","sectionId":6,"colors":[{"id":7849,"name":".","breedId":7812}]},{"id":8053,"name":"Wei\u00dffl\u00fcgeltaube","sectionId":6,"colors":[{"id":7856,"name":".","breedId":8053}]},{"id":7691,"name":"Weissbauch-Zwergglanzente","sectionId":6,"colors":[{"id":7852,"name":".","breedId":7691}]},{"id":7850,"name":"Weissr\u00fccken-Kupferfasan","sectionId":6,"colors":[{"id":7859,"name":".","breedId":7850}]},{"id":7689,"name":"Weissr\u00fccken-Pfeifente","sectionId":6,"colors":[{"id":7860,"name":".","breedId":7689}]},{"id":7717,"name":"Weissstirntaube","sectionId":6,"colors":[{"id":7861,"name":".","breedId":7717}]},{"id":8054,"name":"Zimtkopf-Gr\u00fcntaube","sectionId":6,"colors":[{"id":7992,"name":".","breedId":8054}]},{"id":7713,"name":"Zwerg-Kuckuckstaube","sectionId":6,"colors":[{"id":8300,"name":".","breedId":7713}]},{"id":7719,"name":"Zwergt\u00e4ubchen","sectionId":6,"colors":[{"id":8460,"name":".","breedId":7719}]}]}],"breeds":[]}}